{"source_url": "https://www.noen.at", "url": "https://www.noen.at/amstetten/66-personen-leiden-am-coronavirus-bezirk-amstetten-redaktionsfeed-coronavirus-corona-infektionen-197319398", "title": "Bezirk Amstetten: 66 Personen leiden am Coronavirus", "top_image": "https://www.noen.at/image/1920x1080-c-jpg/3588200/shutterstock_1214603137.jpg", "meta_img": "https://www.noen.at/image/1920x1080-c-jpg/3588200/shutterstock_1214603137.jpg", "images": ["https://www.noen.at/image/3840x0-jpg/3981856/N%C3%96N-Geschenkabo_Content%20AD_300x250.jpg", "https://www.noen.at/images/frontend/blank_16_9.gif", "https://www.noen.at/image/102x150-c-fffffff-jpg/3937607/hermann_knapp_2021_WEB.png", "https://www.noen.at/images/frontend/blank.gif", "https://www.noen.at/image/320x180-c-jpg/1759315/Licht-ins-Dunkel-2019_NOeN_BVZ.jpg", "https://www.noen.at/image/320x180-c-jpg/3986129/AlterG_207-Fit-front-3quarter-senior-new_NoReflection.jpg", "https://www.noen.at/images/frontend/exit-intent-schnupperabo-noen.jpg", "https://www.noen.at/images/rb21-logo.svg", "https://www.noen.at/images/exit-intent-newsletter.jpg", "https://www.noen.at/image/240x135-c-jpg/3985588/22.JPG", "https://www.noen.at/image/240x135-c-jpg/3180502/133608_Feuerwehrauto.jpg", "https://www.noen.at/image/240x135-c-jpg/3986385/440_0008_8253478_mar51knotz_impfstrasse.jpg", "https://www.noen.at/images/frontend/exit-intent-instagram.jpg", "https://www.noen.at/image/240x135-c-jpg/2559401/shutterstock_333722087.jpg", "https://www.noen.at/image/650x366-c-jpg/3588200/shutterstock_1214603137.jpg", "https://www.facebook.com/tr?id=663957670769543&ev=PageView&noscript=1", "https://www.glossyapp.com/api/v1/stores/68/documents/306672101/cover_image?height=207&width=155&type=png", "https://www.noen.at/image/3840x0-jpg/3934769/AboLohnSichN%C3%96Nneu_Button_300x90.jpg", "https://www.noen.at/image/1920x1080-c-jpg/3588200/shutterstock_1214603137.jpg", "https://www.noen.at/image/320x180-c-jpg/3986023/shutterstock%20Tuzemka_1041882772_gespiegelt_300dpi.jpg"], "movies": [], "text": "Rechnet man die zwei erkrankten Personen aus dem Magistratsbereich Waidhofen an der Ybbs hinzu, gibt es im Bezirk insgesamt 68 Menschen, die am Coronavirus leiden.\n\nGestern ist ja leider ein 81-j\u00e4hriger Waidhofner im Universit\u00e4tsklinikum St. P\u00f6lten verstorben. Der Mann war am Donnerstag in die Intensivstation des Krankenhauses eingeliefert worden.\n\nWie viele Personen derzeit im Bezirk unter Quarant\u00e4ne stehen, dar\u00fcber gibt es auch keine offiziellen Zahlen, es d\u00fcrften aber einige hundert sein.\n\nIm Bezirk werden mit den 66 F\u00e4llen (68 mit Waidhofen) nach wie vor die meisten Corona-Erkrankungen im Land gez\u00e4hlt. An zweiter Stelle liegt der Bezirk Korneuburg mit 61 Erkrankten gefolgt von Tulln mit 52.\n\nInsgesamt hat sich in Nieder\u00f6sterreich die Zahl der Erkrankungen von Samstag auf Sonntag um 31 auf 422 erh\u00f6ht. Vielleicht ein kleiner Lichtblick. Die Zahl der Neuinfektionen hat sich mehr als halbiert. Von Freitag auf Samstag wurden n\u00e4mlich 74 gez\u00e4hlt.\n\nLaut Information des Gesundheitsministerium, Stand 18 Uhr, hat sich die Anzahl der Infizierten im Bezirk auf 69 Personen erh\u00f6ht, in Waidhofen an der Ybbs gibt es weiterhin zwei Erkrankte.", "keywords": [], "meta_keywords": ["_redaktionsfeed", "Coronavirus", "Corona-Infektionen"], "tags": ["Coronavirus", "Corona-Infektionen"], "authors": ["Hermann Knapp"], "publish_date": "Sun Mar 22 18:32:32 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Die Zahl der Erkrankungen im Bezirk Amstetten ist von gestern 59 auf heute 66 gestiegen. Infizierte gibt es in mindestens neun Gemeinden, vermutlich mehr. Eine Statistik welche Kommunen im Bezirk betroffen sind, wird von den Beh\u00f6rden nicht ver\u00f6ffentlicht. Manche B\u00fcrgermeister geben Infektionsf\u00e4lle selbst bekannt, andere nicht, um ihre Bev\u00f6lkerung nicht zus\u00e4tzlich zu beunruhigen.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "//www.noen.at/images/favicons/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=960, user-scalable=1", "theme-color": "#ffffff", "msapplication-navbutton-color": "#c0000e", "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "apple-mobile-web-app-status-bar-style": "black-translucent", "msapplication-TileColor": "#ffffff", "msapplication-TileImage": "//www.noen.at/images/favicons/ms-icon-144x144.png", "msvalidate.01": "9658DECD0F05F69B72ADE3329FDF3327", "og": {"url": "https://www.noen.at/amstetten/neue-erkrankungen-bezirk-amstetten-66-personen-leiden-am-coronavirus-bezirk-amstetten-redaktionsfeed-coronavirus-corona-infektionen-197319398", "type": "article", "title": "Bezirk Amstetten: 66 Personen leiden am Coronavirus", "image": {"identifier": "https://www.noen.at/image/768x432-c-jpg/3588200/shutterstock_1214603137.jpg", "width": 768, "height": 432}}, "description": "Die Zahl der Erkrankungen im Bezirk Amstetten ist von gestern 59 auf heute 66 gestiegen. Infizierte gibt es in mindestens neun Gemeinden, vermutlich mehr. Eine Statistik welche Kommunen im Bezirk betroffen sind, wird von den Beh\u00f6rden nicht ver\u00f6ffentlicht. Manche B\u00fcrgermeister geben Infektionsf\u00e4lle selbst bekannt, andere nicht, um ihre Bev\u00f6lkerung nicht zus\u00e4tzlich zu beunruhigen.", "article": {"author": "knapp.hermann", "tag": "Bezirk Amstetten", "published_time": "2020-03-22T18:32:32+01:00"}, "keywords": "_redaktionsfeed,Coronavirus,Corona-Infektionen", "fb": {"app_id": 928544817171541}}, "canonical_link": "https://www.noen.at/amstetten/neue-erkrankungen-bezirk-amstetten-66-personen-leiden-am-coronavirus-bezirk-amstetten-redaktionsfeed-coronavirus-corona-infektionen-197319398"}