{"source_url": "https://www.infranken.de", "url": "https://www.infranken.de/4710921", "title": "Klimawandel wird zur Herausforderung f\u00c3\u00bcr den Panamakanal", "top_image": "https://www.infranken.de/storage/image/1/2/8/8/3348821_ogimage_1xdwKY_IEMfBY.jpg", "meta_img": "https://www.infranken.de/storage/image/1/2/8/8/3348821_ogimage_1xdwKY_IEMfBY.jpg", "images": ["https://www.infranken.de/storage/image/3/8/2/9/3729283_artikel-aufmacher-md_1xuB46_Xh0N0f.jpg", "https://www.infranken.de/storage/image/9/6/4/8/3698469_artikel-aufmacher-md_1xi5qu_OGK2Pq.jpg", "https://www.infranken.de/storage/image/1/2/8/8/3348821_ogimage_1xdwKY_IEMfBY.jpg", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAD/ACwAAAAAAQABAAACADs=", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACwAAAAAAQABAAA=", "https://www.infranken.de/_CPiX/art-4710921-184/61c28209c3bfc.gif?61c28209c3bfd", "https://www.infranken.de/storage/image/4/1/2/1/3701214_artikel-aufmacher-md-plus_1x9y1x_iwfUoH.jpg", "https://www.infranken.de/storage/image/1/2/8/8/3348821_artikel-detail-bild_1xi5Nw_1InLC3.jpg"], "movies": [], "text": "Vor 20 Jahre hatten die USA die Verwaltung des Panamakanals wieder an den mittelamerikanischen Staat \u00c3\u00bcbergeben. Da in der Region immer weniger Regen f\u00c3\u00a4llt und die Temperaturen steigen, hat der Wasserstand des k\u00c3\u00bcnstlichen Gat\u00c3\u00ban-See im Panamakanal nachgegeben, was sich wiederum negativ auf die Schiffbarkeit der Wasserstra\u00c3\u009fe auswirkt.\n\nDer Panamakanal ist eine der wichtigsten Wasserstra\u00c3\u009fen der Welt. Er verbindet in S\u00c3\u00bcdamerika den Atlantik mit dem Pazifik. Der Kanal ist rund 80 Kilometer lang. Er beginnt in Col\u00c3\u00b3n im Norden und endet nahe Panama-Stadt im S\u00c3\u00bcden. Nach der Er\u00c3\u00b6ffnung des erweiterten Kanals 2016 verf\u00c3\u00bcgt die Wasserstra\u00c3\u009fe \u00c3\u00bcber drei Schleusensysteme, \u00c3\u00bcber die die Schiffe auf das Niveau des 28 Meter \u00c3\u00bcber dem Meeresspiegel liegenden Gat\u00c3\u00ban-Sees angehoben und sp\u00c3\u00a4ter wieder abgesenkt werden.\n\nSeit dem Ausbau des Kanals k\u00c3\u00b6nnen auch gro\u00c3\u009fe Tanker und Frachter mit bis zu 14.000 Containern durch die Wasserstra\u00c3\u009fe geschleust werden. Pro Jahr passieren etwa 14.000 Schiffe den Panamakanal, etwa sechs Prozent des Welthandels werden durch ihn abgewickelt.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Der Klimawandel k\u00c3\u00b6nnte in den kommenden Jahren den Panamakanal vor ernsthafte Probleme stellen. \u00c2\u00abWir haben neue Chancen und Bedrohungen gesehen - die gr\u00c3\u00b6\u00c3\u009fte ist der Klimawandel, der uns nat\u00c3\u00bcrlich betrifft\u00c2\u00bb, sagte der Verwaltungschef des Kanals, Ricaurte V\u00c3\u00a1squez.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/layout/favicon/infranken/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "language": "de", "distribution": "global", "robots": "NOINDEX, NOFOLLOW, NOARCHIVE", "verify-v1": "h1rycnESTnM/MN77GlQWiUZn5lUam4KsoxykGn2v3tg=", "google-site-verification": "0Q9oQc26u3gNHJwUCEmvh162u3aBf1WiiZ2kPNrgD54", "fb": {"app_id": 893561754045889}, "pocket-site-verification": "910a4b3b5276d79702ae03c36c5cb6", "description": "Der Klimawandel k\u00c3\u00b6nnte in den kommenden Jahren den Panamakanal vor ernsthafte Probleme stellen. \u00c2\u00abWir haben neue Chancen und Bedrohungen gesehen - die gr\u00c3\u00b6\u00c3\u009fte ist der Klimawandel, der uns nat\u00c3\u00bcrlich betrifft\u00c2\u00bb, sagte der Verwaltungschef des Kanals, Ricaurte V\u00c3\u00a1squez.", "generator": "fCMS by fidion GmbH, Wuerzburg, www.fidion.de", "twitter": {"card": "summary", "title": "Klimawandel wird zur Herausforderung f\u00fcr den Panamakanal", "description": "Der Klimawandel k\u00f6nnte in den kommenden Jahren den Panamakanal vor ernsthafte Probleme stellen. \u00abWir haben neue Chancen und Bedrohungen gesehen - die gr\u00f6\u00dfte ist der Klimawandel, der uns nat\u00fcrlich betrifft\u00bb, sagte der Verwaltungschef des Kanals, Ricaurte V\u00e1squez."}, "og": {"image": "https://www.infranken.de/storage/image/1/2/8/8/3348821_ogimage_1xdwKY_IEMfBY.jpg", "title": "Klimawandel wird zur Herausforderung f\u00fcr den Panamakanal", "type": "article", "description": "Der Klimawandel k\u00f6nnte in den kommenden Jahren den Panamakanal vor ernsthafte Probleme stellen. \u00abWir haben neue Chancen und Bedrohungen gesehen - die gr\u00f6\u00dfte ist der Klimawandel, der uns nat\u00fcrlich betrifft\u00bb, sagte der Verwaltungschef des Kanals, Ricaurte V\u00e1squez.", "url": "https://www.infranken.de/ueberregional/wirtschaft/klimawandel-wird-zur-herausforderung-fuer-den-panamakanal-art-4710921", "site_name": "inFranken.de"}}, "canonical_link": "https://www.infranken.de/ueberregional/wirtschaft/klimawandel-wird-zur-herausforderung-fuer-den-panamakanal-art-4710921"}