{"source_url": "https://warszawa.wyborcza.pl", "url": "https://warszawa.wyborcza.pl/warszawa/7,54420,25556256,pierwsza-zmiana-w-komunikacji-miejskiej-w-nowym-roku-linie.html", "title": "Pierwsza zmiana w komunikacji miejskiej w 2020 r.: linie podmiejskie z Marek i Radzymina dojad\u0105 do stacji metra Trocka", "top_image": "https://bi.im-g.pl/im/a8/f7/17/z25131944FBW,Petla-autobusowa-Targowek-przy-ul--Trockiej--do-kt.jpg", "meta_img": "https://bi.im-g.pl/im/a8/f7/17/z25131944FBW,Petla-autobusowa-Targowek-przy-ul--Trockiej--do-kt.jpg", "images": ["https://bi.im-g.pl/im/d7/a3/1a/z27933655II,Tunel-pod-Ursynowem--Poludniowa-Obwodnica-Warszawy.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/e0/2c/18/z25346272II,Artur-Zawisza.jpg", "https://www.googleadservices.com/pagead/conversion/1039774788/?label=GYkvCK6z7QEQxOjm7wM&guid=ON&script=0", "https://bi.im-g.pl/im/a8/f7/17/z25131944FBW,Petla-autobusowa-Targowek-przy-ul--Trockiej--do-kt.jpg", "https://static.im-g.pl/i/obrazki/wyborcza/wyborcza_pl.svg", "https://static.im-g.pl/im/9/26203/m26203059,2020-WYBORCZA-PL-WHITE.svg", "https://bi.im-g.pl/im/6f/a4/1a/z27937135II,Zaaranzowany-gabinet-Ignacego-Moscickiego-w-Zamku-.jpg", "https://warszawa.wyborcza.pl/fix/modules/wyborcza/comments/activity.jsp", "https://bi.im-g.pl/im/e3/04/15/z22036963II,Czerwiec-2017--Uroczyste-rozpoczecie-budowy-drogi-.jpg", "https://static.im-g.pl/i/obrazki/wyborcza2017/stores/app_store.svg", "https://bi.im-g.pl/im/33/57/1a/z27622451II,Prezydent-Warszawy-Rafal-Trzaskowski-i-marszalek-M.jpg", "https://static.im-g.pl/i/obrazki/wyborcza2017/stores/google_play.svg", "https://pubads.g.doubleclick.net/activity;dc_iu=/75224259/DFPAudiencePixel;ord=1;dc_seg=692406053", "https://bi.im-g.pl/im/a8/f7/17/z25131944V,Petla-autobusowa-Targowek-przy-ul--Trockiej--do-kt.jpg", "https://static.im-g.pl/im/0/25126/m25126230,WYBORCZA-PL-WARSZAWA.svg", "https://bi.im-g.pl/im/24/a4/1a/z27935780II,Zdjecia-Warszawy-z-lat-50--z-kolekcji-Adolfa-Duszk.jpg"], "movies": [], "text": "Przekierowanie trzech linii z Marek i Radzymina do stacji metra Trocka ZTM zapowiada\u0142 wkr\u00f3tce po jej otwarciu we wrze\u015bniu 2019 r. Zmiana przeci\u0105ga\u0142a si\u0119 jednak z powodu koniecznej przebudowy skrzy\u017cowania z ul. Radzymi\u0144sk\u0105 i przeprogramowania sygnalizacji \u015bwietlnej. Urz\u0119dnicy obawiali si\u0119 te\u017c, \u017ce dodatkowe autobusy do reszty zakorkuj\u0105 osiedlow\u0105 ul. Trock\u0105.\n\nPrzed sylwestrem nasz czytelnik z Targ\u00f3wka przes\u0142a\u0142 do \u201eSto\u0142ecznej\u201d zdj\u0119cia, a z nimi pe\u0142en goryczy list. \u201eRozpocz\u0119\u0142a si\u0119 akcja likwidacji przej\u015bcia dla pieszych przez ulic\u0119 Radzymi\u0144sk\u0105 przy skrzy\u017cowaniu z Trock\u0105. Na ty\u0142ach przystanku Bie\u017cu\u0144ska 02 (kierunek M\u0142odzie\u0144cza) dzielnica utworzy w 2020 roku dzienny dom seniora. Je\u015bli przystanek zostanie w obecnym miejscu, piesi b\u0119d\u0105 musieli okr\u0105\u017cy\u0107 ca\u0142e skrzy\u017cowanie, aby przej\u015b\u0107 w kierunku swoich blok\u00f3w, szko\u0142y i ko\u015bcio\u0142a. Je\u015bli przystanek zostanie przeniesiony zgodnie z wcze\u015bniejszymi planami przed skrzy\u017cowanie, to piesi b\u0119d\u0105 musieli przecisn\u0105\u0107 si\u0119 przy budynku Radzymi\u0144ska 150. Chodnik nie spe\u0142nia \u017cadnych norm, jest w\u0119\u017cszy ni\u017c 1,5 m, a odcinkowo ma mniej ni\u017c 1 metr. Jest przez to niedost\u0119pny dla os\u00f3b na w\u00f3zkach inwalidzkich. W ka\u017cdym z wariant\u00f3w planuje si\u0119 pogorszy\u0107 sytuacj\u0119 pieszych w celu zwi\u0119kszenia przepustowo\u015bci dla aut. Jest to niezgodne z obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 polityk\u0105 transportow\u0105 przyj\u0119t\u0105 przez Rad\u0119 Warszawy\u201d \u2013 czytamy w e-mailu od pana Mateusza.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Jaros\u0142aw Osowski"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://wyborcza.pl/aliasy/foto/wyborcza/favicon.ico", "meta_data": {"ROBOTS": "noarchive, max-image-preview:large", "og": {"type": "article", "url": "https://warszawa.wyborcza.pl/warszawa/7,54420,25556256,pierwsza-zmiana-w-komunikacji-miejskiej-w-nowym-roku-linie.html", "title": "Pierwsza zmiana w komunikacji miejskiej w 2020 r.: linie podmiejskie z Marek i Radzymina dojad\u0105 do stacji metra Trocka", "description": "Zarz\u0105d Transportu Miejskiego zdecydowa\u0142 w ostatnich godzinach starego roku, \u017ce pierwsz\u0105 sta\u0142\u0105 zmian\u0105 w komunikacji w 2020 r. b\u0119dzie skierowanie autobus\u00f3w podmiejskich do najnowszej stacji metra na Targ\u00f3wku. Zmieni\u0105 si\u0119 te\u017c trasy innych linii w tej okolicy.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/a8/f7/17/z25131944FBW,Petla-autobusowa-Targowek-przy-ul--Trockiej--do-kt.jpg", "site_name": "gazetapl", "locale": "pl_PL"}, "twitter": {"title": "Pierwsza zmiana w komunikacji miejskiej w 2020 r.: linie podmiejskie z Marek i Radzymina dojad\u0105 do stacji metra Trocka", "description": "Zarz\u0105d Transportu Miejskiego zdecydowa\u0142 w ostatnich godzinach starego roku, \u017ce pierwsz\u0105 sta\u0142\u0105 zmian\u0105 w komunikacji w 2020 r. b\u0119dzie skierowanie autobus\u00f3w podmiejskich do najnowszej stacji metra na Targ\u00f3wku. Zmieni\u0105 si\u0119 te\u017c trasy innych linii w tej okolicy.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/a8/f7/17/z25131944FBW,Petla-autobusowa-Targowek-przy-ul--Trockiej--do-kt.jpg", "card": "summary_large_image"}, "fb": {"pages": 288018984602680}, "Description": "Zarz\u0105d Transportu Miejskiego zdecydowa\u0142 w ostatnich godzinach starego roku, \u017ce pierwsz\u0105 sta\u0142\u0105 zmian\u0105 w komunikacji w 2020 r. b\u0119dzie skierowanie autobus\u00f3w podmiejskich do najnowszej stacji metra na Targ\u00f3wku. Zmieni\u0105 si\u0119 te\u017c trasy innych linii w tej okolicy.", "google-site-verification": "P6OX-9e-3IyWjPCmWcMdf94yAy_atCFuAWD8AIY6wIU", "viewport": "width=device-width, user-scalable=yes"}, "canonical_link": "https://warszawa.wyborcza.pl/warszawa/7,54420,25556256,pierwsza-zmiana-w-komunikacji-miejskiej-w-nowym-roku-linie.html"}