{"source_url": "http://www.radiowroclaw.pl", "url": "http://www.radiowroclaw.pl/articles/view/92666", "title": "Ruszy\u0142y zapisy do Nocnego Wroc\u0142aw P\u00f3\u0142maratonu", "top_image": "https://www.radiowroclaw.pl/img/articles/92666/7OEPMScGlo.jpg", "meta_img": "https://www.radiowroclaw.pl/img/articles/92666/7OEPMScGlo.jpg", "images": ["http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/107841/mini/BloDQYOp5H.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/92666/7OEPMScGlo.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/109024/mini/EzdTWjuhoj.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/RWLogosm.png", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/104390/mini/8qO5GN1Zcp.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/zpmp.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/112162/mini/RmnCfUzgPx.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/110742/mini/NdqtnLSbIr.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/115280/mini/0xJQh6V8bc.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/115189/nano/D2PnhcrUFr.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/113113/mini/791dIYJlzB.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/114856/nano/V51X0P8KaA.jpg", "https://ad.prw.pl/www/delivery/avw.php?zoneid=7&n=5a338b7", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/109849/mini/QUSraPeDZV.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/107276/mini/v8991ZfPEz.jpg", "https://www.radiowroclaw.pl/img/articles/92666/7OEPMScGlo.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/RWLogomdw.png", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/114845/nano/xKMkhLJNNq.jpg", "https://ad.prw.pl/www/delivery/avw.php?zoneid=10&n=2f7ab2a", "http://www.radiowroclaw.pl/img/A17_logo.gif", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/115282/mini/BrxccbnIz2.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/115281/mini/ZKbqzooAiI.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/bip.gif", "http://www.radiowroclaw.pl/img/ajax_loader_nano.gif", "http://www.radiowroclaw.pl/img/RWLogolgw.png"], "movies": [], "text": "Ruszy\u0142y zapisy do Nocnego Wroc\u0142aw P\u00f3\u0142maratonu\n\nTo jeden z najwi\u0119kszych bieg\u00f3w ulicznych w kraju.\n\nW poprzednich latach pakiety startowe rozchodzi\u0142y si\u0119 w ci\u0105gu dw\u00f3ch tygodni. W tym roku, w biegu b\u0119dzie mog\u0142o wystartowa\u0107 ponownie 13 tysi\u0119cy zawodnik\u00f3w. Pocz\u0105tek zawod\u00f3w 20 czerwca. Biegacze wystartuj\u0105 ze Stadionu Olimpijskiego i tam te\u017c b\u0119dzie meta. Po raz pierwszy w historii przebiegn\u0105 przez Hal\u0119 Stulecia. Zawodnicy b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 podziwia\u0107 tak\u017ce specjalnie przygotowany pokaz fontanny multimedialnej.\n\nWI\u0118CEJ: Nocny Wroc\u0142aw P\u00f3\u0142maraton", "keywords": [], "meta_keywords": ["radio wroc\u0142aw", "informacje", "wiadomo\u015bci", "newsy", "aktualno\u015bci"], "tags": [], "authors": ["Mateusz Lipi\u0144ski"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Portal Radia Wroc\u0142aw. Zawsze aktualne wiadomo\u015bci i \u015bwie\u017ce informacje nie tylko z Wroclawia, ale z ca\u0142ego Dolnego \u015al\u0105ska. \u017beby\u015b wiedzia\u0142...", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "keywords": "Ruszy\u0142y, zapisy, do, Nocnego, Wroc\u0142aw, P\u00f3\u0142maratonu", "description": "To jeden z najwi\u0119kszych bieg\u00f3w ulicznych w kraju.", "og": {"title": "Ruszy\u0142y zapisy do Nocnego Wroc\u0142aw P\u00f3\u0142maratonu", "description": "To jeden z najwi\u0119kszych bieg\u00f3w ulicznych w kraju.", "type": "article", "url": "https://www.radiowroclaw.pl/articles/view/92666/O-polnocy-ruszyly-zapisy-do-Nocnego-Wroclaw-Polmaratonu", "image": "https://www.radiowroclaw.pl/img/articles/92666/7OEPMScGlo.jpg", "site_name": "Radio Wroc\u0142aw"}, "fb": {"admins": 100000767993538, "app_id": 434698876593860}, "Author": "Mateusz Lipi\u0144ski", "Robots": "all"}, "canonical_link": "https://www.radiowroclaw.pl/articles/view/92666/O-polnocy-ruszyly-zapisy-do-Nocnego-Wroclaw-Polmaratonu"}