{"source_url": "https://www.nrz.de", "url": "https://www.nrz.de/staedte/moers-und-umland/moers-junger-raser-wegen-mordes-angeklagt-prozess-startet-id228358157.html", "title": "Moers: Raserprozess: Angeklagter scheiterte an Theoriepr\u00fcfung", "top_image": "https://img.nrz.de/img/moers-und-umland/crop228384777/9956751094-w820-cv16_9-q85-fnov-fpi227770091-fpotl/e9d3d1c6-4bf4-11ea-9b95-2ccb76d6ebdd.jpg", "meta_img": "https://img.nrz.de/img/moers-und-umland/crop228384777/9956751094-w820-cv16_9-q85-fnov-fpi227770091-fpotl/e9d3d1c6-4bf4-11ea-9b95-2ccb76d6ebdd.jpg", "images": ["https://www.nrz.de/resources/1637669044594/img/logo-head-sticky.svg", "https://www.nrz.de/resources/1637669044594/img/logo-head.svg", "https://www.nrz.de/resources/1637669044594/img/logo-head-group.svg", "https://img.nrz.de/img/clips/crop228429171/2157658586-w1200-cv16_9-q85/Frau-bei-Autorennen-in-Moers-getoetet-Urteil-wird-am-Montag-erwartet.jpg", "https://www.nrz.de/resources/1637669044594/img/placeholder.png", "https://img.nrz.de/img/moers-und-umland/crop228384777/9956751094-w820-cv16_9-q85-fnov-fpi227770091-fpotl/e9d3d1c6-4bf4-11ea-9b95-2ccb76d6ebdd.jpg", "https://www.nrz.de/stats/?rt=1&objId=228358157&type=article&ctxId=22053&pubId=53&cat=news&meta=&title=Raserprozess%3A+Angeklagter+bedauert+%E2%80%9Esinnlose+Wettfahrt%E2%80%9C&url=https%3A%2F%2Fwww.nrz.de%2Fstaedte%2Fmoers-und-umland%2Fraserprozess-angeklagter-scheiterte-an-theoriepruefung-id228358157.html", "https://www.nrz.de/resources/1637669044594/img/sub-logo.svg"], "movies": [], "text": "Keine vollst\u00e4ndige Leseberechtigung\n\nUm alle Artikel auf unserem Nachrichten-Portal lesen zu k\u00f6nnen, bestellen Sie einfach eines unserer Angebote.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Moers", "Frau", "Prozess", "Landgericht", "Sema", "Raser", "Autorennen", "Anklage", "Polizei", "Familie", "Duisburg", "Mercedes", "Autos", "Montag", "Jahre", "April", "AMG", "PS"], "tags": [], "authors": ["Thomas Wittenschl\u00e4ger"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Ein Duisburger (22) soll eine unbeteiligte Moerserin zu Tode gerast haben. Einen F\u00fchrerschein besa\u00df er nicht - die Details zum Prozessauftakt.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "https://www.nrz.de/resources/1637669044594/img/favicon.ico", "meta_data": {"description": "Ein Duisburger (22) soll eine unbeteiligte Moerserin zu Tode gerast haben. Einen F\u00fchrerschein besa\u00df er nicht - die Details zum Prozessauftakt.", "keywords": "Moers,Frau,Prozess,Landgericht,Sema,Raser,Autorennen,Anklage,Polizei,Familie,Duisburg,Mercedes,Autos,Montag,Jahre,April,AMG,PS", "author": "Thomas Wittenschl\u00e4ger", "robots": "noarchive", "viewport": "width=device-width, shrink-to-fit=no, user-scalable=yes", "news_keywords": "Moers,Frau,Prozess,Landgericht,Sema,Raser,Autorennen,Anklage,Polizei,Familie", "last-modified": "2020-02-17T17:16:41+01:00", "copyright": "(c) 2017 FUNKE MEDIEN NRW GmbH", "pc": "premium", "p-state": "premium", "article": {"content_tier": "locked"}, "pocket-site-verification": "01414f066eeea9153be54fff2ea2f0", "google-site-verification": "2bz0lDc_2KaYExNX2CfO4STGHM4xb0PLoG-tKGUVodY", "og": {"title": "Moers: Raserprozess: Angeklagter scheiterte an Theoriepr\u00fcfung", "description": "Ein Duisburger (22) soll eine unbeteiligte Moerserin zu Tode gerast haben. Einen F\u00fchrerschein besa\u00df er nicht - die Details zum Prozessauftakt.", "url": "https://www.nrz.de/staedte/moers-und-umland/raserprozess-angeklagter-scheiterte-an-theoriepruefung-id228358157.html", "type": "article", "image": {"identifier": "https://img.nrz.de/img/moers-und-umland/crop228384777/9956751094-w820-cv16_9-q85-fnov-fpi227770091-fpotl/e9d3d1c6-4bf4-11ea-9b95-2ccb76d6ebdd.jpg", "width": 820, "height": 461}}, "fb": {"app_id": 1650819678556421}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "image": "https://img.nrz.de/img/moers-und-umland/crop228384777/9956751094-w820-cv16_9-q85-fnov-fpi227770091-fpotl/e9d3d1c6-4bf4-11ea-9b95-2ccb76d6ebdd.jpg", "title": "Raserprozess: Angeklagter bedauert \u201esinnlose Wettfahrt\u201c", "description": "Ein Duisburger (22) soll eine unbeteiligte Moerserin zu Tode gerast haben. Einen F\u00fchrerschein besa\u00df er nicht - die Details zum Prozessauftakt."}}, "canonical_link": "https://www.nrz.de/staedte/moers-und-umland/raserprozess-angeklagter-scheiterte-an-theoriepruefung-id228358157.html"}