{"source_url": "https://wiadomosci.wp.pl", "url": "https://wiadomosci.wp.pl/konferencja-prasowa-premiera-mateusza-morawieckiego-6500480595510913a", "title": "Odmra\u017canie gospodarki. Konferencja prasowa premiera Mateusza Morawieckiego. Obostrzenia w Polsce", "top_image": "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl5bBX4scwV7XERTJzgkQSgaBBspJjRDLB0bGz44blI9A0RDf3slWj4aB1Q3eyReLw8PGn1sdVAoCQ1XY2F4UHlHXwB7Z2wLfwtbGC02JFEsDA0DeTYiUG8X", "meta_img": "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl5bBX4scwV7XERTJzgkQSgaBBspJjRDLB0bGz44blI9A0RDf3slWj4aB1Q3eyReLw8PGn1sdVAoCQ1XY2F4UHlHXwB7Z2wLfwtbGC02JFEsDA0DeTYiUG8X", "images": ["https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl9bTXtkbldjHRtcIzNvQyFFWQV9bXYLe1hSA2NlcQV4X18AfWN3HHxTWU1_bXMdPQQMFzM", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl5eTXphbldjHRtcIzNvQyFFXQd6bXcFflNdGHdneQd0WVoDfHsqQSwBBEJgJC9Ubxc", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl5bBX4scwV7XERTJzgkQSgaBBspJjRDLB0bGz44blI9A0RDf3slWj4aB1Q3eyReLw8PGn1sdVAoCQ1XY2F4UHlHXwB7Z2wLfwtbGC02JFEsDA0DeTYiUG8X", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl9bTXtkbldjHRtcIzNvQyFFWgZ-ZXYFfl9dDGN5cAF7W1MAeGN1BGIaB1QtMSlcIQ4OR2AkL1RvFw", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl9dTXphblpjHRsbPjhuUmIDREY6M25DJgxEVyl6MV0qVVoEbCk", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl9bTXtkbldjHRtcIzNvQyFFXAN5Y3ILeF1SGGNmcAJ-XF8DdmB5HHxTWU1_bXMdPQQMFzM", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl5eTXphbkQkCw9aIzsyUCREHEUtMC8dPQZEUDgxM1Q_Dw5bYTE3Vj8NGVArOh4CdF8TBHdhb1k9DUlI", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl9bTXtkbldjHRtcIzNvQyFFWQV2YHgDdFlTB2NjdwZ_UlwBe3syXywZABs-OiYRMA", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl5eTXphbldjHRtcIzNvQyFFWQV2YHgDdFlTB2NjdwZ_UlwBe3syXywZABs-OiYRMA", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl9bTXtkbldjHRtcIzNvQyFFWgx_YHQEel1SB2N5cgR7W1gNdmRxHHxTWU1_bXMdPQQMFzM", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl5eTXphblUkBg5HKyQuHSoYHkUvIzEdPQZEVD49bkV8RQ9cPSQtUjRFDlgsMSUcLF1SAytsJ1BgDFICe3l1An1cRlcqZXAeelJZBnxiIwUoCFoDbCk", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl9dTXphblpjHRsbPjhuUmIDREY6M25DJgxEVyl6MV0qVV4XMw", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl9bTXtkblUkBg5HKyQuHSoYHkUvIzEdPQZEVD49bkV8RQ9cPSQtUjRFDlgsMSUcLF1SAytsJ1BgDFICe3l1An1cRlcqZXAeelJZBnxiIwUoCFoDbCk", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl9dTXphblpjHRsbPjhuUmIDREY6M25DJgxEVyl6MV0qVVgXMw", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl5eTXphbldjHRtcIzNvQyFFXgZ9ZnULfFhSGGNmcQJ_XlwGfWVwHHxTWU1_bXMdPQQMFzM", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl9dTXphblpjHRsbPjhuUmIDREY6M25DJgxEVyl6MV0qVVgAbCk", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl5eTXphbldjHRtcIzNvQyFFWgF-Z3gDeVtfGH9gcAF9WF8EemRuXiwaChs-OiYRMA", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl5eTXphbldjHRtcIzNvQyFFWgB4Z3cKflhbAmN5cgt7X10Hf2d5HDoDGUA9eSZBNBoSGz46JhEw", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl9dTXphblpjHRsbPjhuUmIDREY6M25DJgxEVyl6MV0qVVgDbCk", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl5eTXphbldjHRtcIzNvQyFFWgx_YHQEel1SB2N5cgR7W1gNdmRxHHxTWU1_bXMdPQQMFzM", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl9bTXtkblUkBg5HKyQuHSoYHkUvIzEdPQZEVD49bkV8RQ9cPSQtUjRFDlgsMSUcLA5bU3thcQFgXl9RLHl1VSgIRlQtbHgeeVNTUXwweFV5WQoDbCk", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl5eTXphbldjHRtcIzNvQyFFXQx9ZXUAfVtZGHxjeAR6U1kNf3twCn8SWgx8ejFdKkgW", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl9bTXtkbldjHRtcIzNvQyFFWgF-Z3gDeVtfGH9gcAF9WF8EemRuXiwaChs-OiYRMA", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl9bTXtkbldjHRtcIzNvQyFFWgB4Z3cKflhbAmN5cgt7X10Hf2d5HDoDGUA9eSZBNBoSGz46JhEw", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl5eTXphbldjHRtcIzNvQyFFXAN5Y3ILeF1SGGNmcAJ-XF8DdmB5HHxTWU1_bXMdPQQMFzM", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl5eTXphbldjHRtcIzNvQyFFWQV9bXYLe1hSA2NlcQV4X18AfWN3HHxTWU1_bXMdPQQMFzM", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl9dTXphblpjHRsbPjhuUmIDREY6M25DJgxEVyl6MV0qVVgHbCk", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl9bTXtkbldjHRtcIzNvQyFFXQx9ZXUAfVtZGHxjeAR6U1kNf3twCn8SWgx8ejFdKkgW", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl9bTXtkbldjHRtcIzNvQyFFXgZ9ZnULfFhSGGNmcQJ_XlwGfWVwHHxTWU1_bXMdPQQMFzM", "https://wiadomosci.wp.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbDAuEWFIHhd0dm5Bel9SAXlndgF0U0RGJjs2HSoDDQo9JjcOOgMKUSE5LkAuA01ULSAoXCNXAUYhMicVPQZWRS8_LhU7V14benY8", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl9bTXtkbldjHRtcIzNvQyFFXQd6bXcFflNdGHdneQd0WVoDfHsqQSwBBEJgJC9Ubxc", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAoAAAAKCAMAAAC67D+PAAAAA1BMVEX86eg6yZWBAAAAC0lEQVR4AWOgKwAAAG4AAfBdB/0AAAAASUVORK5CYII=", "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl5eTXphbldjHRtcIzNvQyFFWgZ-ZXYFfl9dDGN5cAF7W1MAeGN1BGIaB1QtMSlcIQ4OR2AkL1RvFw"], "movies": [], "text": "Zakrywanie twarzy obowi\u0105zkowe jest wtedy, kiedy kto\u015b przebywa w \u015brodkach publicznego transportu zbiorowego, w samochodach; we wszystkich miejscach og\u00f3lnodost\u0119pnych, czyli na drogach i placach, ko\u015bcio\u0142ach, w galeriach handlowych i na targowiskach; na terenach zieleni; na pla\u017cy, a tak\u017ce na terenach le\u015bnych.", "keywords": [], "meta_keywords": ["koronawirus", "restrykcje", "mateusz morawiecki", "konferencja premiera", "odmra\u017canie gospodarki", "zmiany w ko\u015bcio\u0142ach", "otwarcie las\u00f3w", "otwarcie park\u00f3w"], "tags": ["Sonda\u017c", "Bydgoszcz", "Wiosna Roberta Biedronia", "Klaudia Jachira", "Zmiana czasu", "Gdynia", "otwarcie park\u00f3w", "\u0141\u00f3d\u017a", "Szymon Ho\u0142ownia", "USA", "Pozna\u0144", "Gazetki Rossmann", "Chiny", "Niemcy", "zmiany w ko\u015bcio\u0142ach", "Warszawa", "Bia\u0142ystok", "Francja", "Polska", "Pogoda na WP", "Radom", "Tomasz Komenda", "odmra\u017canie gospodarki", "Rekonstrukcja rz\u0105du", "Promocje", "Polska 2050", "Ukraina", "Lek na koronawirusa", "Wypadki", "Gda\u0144sk", "Liban", "Koronawirus szczepionka", "Policja", "Krak\u00f3w", "Wyniki Lotto", "Bia\u0142oru\u015b", "restrykcje", "otwarcie las\u00f3w", "Rosja", "Wroc\u0142aw", "Hiszpania", "Szczecin", "Olga Tokarczuk", "Wojciech Cejrowski", "konferencja premiera", "Turcja"], "authors": ["Wirtualna Polska Media S.A."], "publish_date": "Thu Apr 16 12:03:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Odmra\u017canie gospodarki. Premier Mateusz Morawiecki, zgodnie z zapowiedzi\u0105, zaprezentowa\u0142 harmonogram dotycz\u0105cy \u0142agodzenia obecnie obowi\u0105zuj\u0105cych obostrze\u0144, wprowadzonych, by ograniczy\u0107 rozszerzanie si\u0119 zaka\u017ce\u0144", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://wiadomosci.wp.pl/MTM1NHN5YjUsUzh7YU5vC28LbBcRahILEm4RFxFqEgsSbhEXEWoSCxJuERcRahILEm4RFxFqEgsSbhEXEWoSCxJuERcRahILEm4RFxFqEgsSbhEXEWoSCxJuERcRahILEm4RFxFqEgsSbhEXEWoSCxJuERcRahILEm4RFxFqEgsSbhEXEWoSCxJuERcRahILEm4RFxFqEgsSbhEXEWoSCxJuERcRahILEm4RFxFqEgsSbhEXEWoSCxJuERcRahILEm4RFxFqEgsSbhEXEWoSCxJuERcRahILEm4RFxFqEgsSbhEXEWoSCxJuERcRahILEm4RFxFqEgsSbhEXEWoSCxJuERcRahILEm4RFxFqEgsSbhEXEWoSCxJuERcRahILEm4RFxFqEnZhEztqdBdiJzlQOiEtGn56eh97fHkafWV9CH8pdgN7N38HKHl5AS5leQV8cXYGKWV_Ay0uKwVjPS5ebDU", "meta_data": {"referrer": "no-referrer-when-downgrade", "og": {"site_name": "wiadomosci.wp.pl", "locale": "pl_PL", "url": "https://wiadomosci.wp.pl/odmrazanie-gospodarki-konferencja-prasowa-premiera-mateusza-morawieckiego-obostrzenia-w-polsce-6500480595510913a", "type": "article", "title": "Odmra\u017canie gospodarki. Konferencja prasowa premiera Mateusza Morawieckiego. Obostrzenia w Polsce", "description": "Odmra\u017canie gospodarki. Premier Mateusz Morawiecki, zgodnie z zapowiedzi\u0105, zaprezentowa\u0142 harmonogram dotycz\u0105cy \u0142agodzenia obecnie obowi\u0105zuj\u0105cych obostrze\u0144, wprowadzonych, by ograniczy\u0107 rozszerzanie si\u0119 zaka\u017ce\u0144", "image": "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl5bBX4scwV7XERTJzgkQSgaBBspJjRDLB0bGz44blI9A0RDf3slWj4aB1Q3eyReLw8PGn1sdVAoCQ1XY2F4UHlHXwB7Z2wLfwtbGC02JFEsDA0DeTYiUG8X"}, "fb": {"app_id": 1468284930049726, "pages": 881296251984605}, "twitter": {"site": "@wirtualnapolska", "domain": "wiadomosci.wp.pl", "card": "summary_large_image", "url": "https://wiadomosci.wp.pl/odmrazanie-gospodarki-konferencja-prasowa-premiera-mateusza-morawieckiego-obostrzenia-w-polsce-6500480595510913a", "description": "Odmra\u017canie gospodarki. Premier Mateusz Morawiecki, zgodnie z zapowiedzi\u0105, zaprezentowa\u0142 harmonogram dotycz\u0105cy \u0142agodzenia obecnie obowi\u0105zuj\u0105cych obostrze\u0144, wprowadzonych, by ograniczy\u0107 rozszerzanie si\u0119 zaka\u017ce\u0144", "image": "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58Yl5bBX4scwV7XERTJzgkQSgaBBspJjRDLB0bGz44blI9A0RDf3slWj4aB1Q3eyReLw8PGn1sdVAoCQ1XY2F4UHlHXwB7Z2wLfwtbGC02JFEsDA0DeTYiUG8X"}, "author": "Wirtualna Polska Media S.A.", "google-site-verification": "RCgsopChr4I-gwsar6utLms3HxO6lrgw6GO3SfzHsQg", "keywords": "koronawirus, restrykcje, mateusz morawiecki, konferencja premiera, odmra\u017canie gospodarki, zmiany w ko\u015bcio\u0142ach, otwarcie las\u00f3w, otwarcie park\u00f3w", "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/wiadomosciwppl", "published_time": "2020-04-16T12:03:00+02:00", "modified_time": "2020-04-16T21:58:04+02:00"}, "artice": {"tag": "koronawirus, restrykcje, mateusz morawiecki, konferencja premiera, odmra\u017canie gospodarki, zmiany w ko\u015bcio\u0142ach, otwarcie las\u00f3w, otwarcie park\u00f3w"}, "news_keywords": "koronawirus, restrykcje, mateusz morawiecki, konferencja premiera, odmra\u017canie gospodarki, zmiany w ko\u015bcio\u0142ach, otwarcie las\u00f3w, otwarcie park\u00f3w", "description": "Odmra\u017canie gospodarki. Premier Mateusz Morawiecki, zgodnie z zapowiedzi\u0105, zaprezentowa\u0142 harmonogram dotycz\u0105cy \u0142agodzenia obecnie obowi\u0105zuj\u0105cych obostrze\u0144, wprowadzonych, by ograniczy\u0107 rozszerzanie si\u0119 zaka\u017ce\u0144", "msapplication-TileImage": "https://v.wpimg.pl/Mjk5NTA3YgsKVzhnbkhvHkkPbD0oEWFIHhd0dm58YltfATZldQdiDkVCPj0sVGMaBxp_ZXMFfllfA3ljbAp5UlkFeGN0C2IMCkMnNy5dEh4ZVCAnMVI_DwVBEWV4ATVbUgdgJC9Ubxc", "theme-color": "#e1261c", "gaf": "bexrjbyi"}, "canonical_link": "https://wiadomosci.wp.pl/odmrazanie-gospodarki-konferencja-prasowa-premiera-mateusza-morawieckiego-obostrzenia-w-polsce-6500480595510913a"}