{"source_url": "https://www.diariodequeretaro.com.mx", "url": "https://www.diariodequeretaro.com.mx/policiaca/implementan-operativo-en-municipios-serranos-4966648.html", "title": "Aplican Operativo Interinstitucional en zona serrana", "top_image": "https://www.diariodequeretaro.com.mx/policiaca/rktjdo-operativo.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/Operativo.jpg", "meta_img": "https://www.diariodequeretaro.com.mx/policiaca/rktjdo-operativo.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/Operativo.jpg", "images": ["https://www.diariodequeretaro.com.mx/incoming/ggbhyq-festival-arte-y-cultura/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/Festival%20arte%20y%20cultura", "https://www.elsoldeacapulco.com.mx/local/q5iro5-evelyn.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/evelyn.jpg", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/analysis-logger/Logger?contextPath=177-451-&cat=main.ewf%2c2014&objId=1328147763&title=Municipios&url=tag%3amain.ewf%2c2014%3amunicipios&rt=1&ctxId=451&pubId=6&meta=tag-hit&type=tag", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/policiaca/rktjdo-operativo.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/Operativo.jpg", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/analysis-logger/Logger?contextPath=177-451-&cat=main.ewf%2c2014&objId=691390655&title=Seguridad&url=tag%3amain.ewf%2c2014%3aseguridad&rt=1&ctxId=451&pubId=6&meta=tag-hit&type=tag", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/incoming/3da12h-juan-marcos.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/JUAN%20MARCOS.JPG", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/incoming/qff56j-dif-estatal/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/dif%20estatal", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=451&contextPath=177-451-&pubId=6&cat=&meta=read-story&objId=4966648&type=article&title=Aplican+Operativo+Interinstitucional+en+zona+serrana&url=https%3a%2f%2fwww.diariodequeretaro.com.mx%2fpoliciaca%2faplican-operativo-interinstitucional-en-zona-serrana-4966648.html", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/incoming/6ajrub-emiliano-becerril/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/Emiliano%20Becerril", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/incoming/byyff0-centro-civico/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/Centro%20Civico", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/incoming/jlrpen-operativo-policial-en-bernardo-quintana-y-los-arcos.jpeg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/Operativo%20policial%20en%20Bernardo%20Quintana%20y%20Los%20Arcos.jpeg", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/analysis-logger/Logger?contextPath=177-451-&cat=main.ewf%2c2014&objId=325033724&title=Zona+Serrana&url=tag%3amain.ewf%2c2014%3azona-serrana&rt=1&ctxId=451&pubId=6&meta=tag-hit&type=tag", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/incoming/l7p6ep-presentaron.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/Presentaron.JPG", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/policiaca/rktjdo-operativo.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/Operativo.jpg", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/analysis-logger/Logger?contextPath=177-451-&cat=main.ewf%2c2014&objId=428957959&title=Operativos&url=tag%3amain.ewf%2c2014%3aoperativos&rt=1&ctxId=451&pubId=6&meta=tag-hit&type=tag", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/incoming/hjwwws-22dbebe3-7f24-4623-891f-fe65187e91e1.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/22dbebe3-7f24-4623-891f-fe65187e91e1.jpg", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/incoming/wm7317-juan-carlos-martinez.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/Juan%20Carlos%20Mart%C3%ADnez.jpg", "https://www.elsoldemexico.com.mx/finanzas/zax78t-cierre-de-comercios-en-mexico-revela-inegi-1.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/Cierre%20de%20comercios%20en%20M%C3%A9xico%20revela%20Inegi%20(1).jpg", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/analysis-logger/Logger?contextPath=177-451-&cat=main.ewf%2c2014&objId=829734546&title=SSC&url=tag%3amain.ewf%2c2014%3assc&rt=1&ctxId=451&pubId=6&meta=tag-hit&type=tag", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/incoming/59gzl9-choque/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/Choque", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/incoming/6ec2ma-frontera-6.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/frontera%206.jpg"], "movies": [], "text": "Con la finalidad de prevenir la comisi\u00f3n de delitos, la Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana con su polic\u00eda estatal, se coordin\u00f3 con las municipales de la zona serrana e implementaron el Operativo Interinsticional.\n\nEste operativo coordinado por la PoEs en los 4 municipios serranos: Jalpan de Serra, Pinal de Amoles, Landa de Matamoros y Arroyo Seco, para revisar a todo aquel que entre o salga de los mismos.\n\nPoliciaca Se refuerza Operativo Frontera\n\nEs movible y se instala en diferentes puntos de acceso a estos 4 municipios serranos. En esta ocasi\u00f3n, es la entrada a Jalpan viniendo de Pinal; aunque ser\u00e1 en los 4, lo cual depender\u00e1 de su estrategia.\n\nSe revisa el estatus legal de los veh\u00edculos y de algunas personas que van en los mismos. De los autos, que no tengan vidrios polarizados o bien la falta de alguna placa y casos extremos que est\u00e9 en Plataforma M\u00e9xico, por robo o que haya participado en alg\u00fan acto delictivo.\n\nDurante la implementaci\u00f3n de este operativo policial, la Secretar\u00eda de seguridad ciudadana, no ha reportado ninguna novedad, pero seguir\u00e1 aplic\u00e1ndose este fin de semana.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Operativos", "Zona Serrana", "Municipios", "Seguridad", "SSC", ""], "tags": ["Municipios", "Seguridad", "Zona Serrana", "SSC", "Operativos"], "authors": ["Francisco Maldonado", "Diaro De Quer\u00e9taro"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Polic\u00eda estatal se coordin\u00f3 con las municipales en tareas de prevenci\u00f3n", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://www.diariodequeretaro.com.mx/static/theme/solmx/base/ico/apple-touch-icon-144-precomposed.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "robots": "index follow", "fragment": "!", "fb": {"app_id": 193330489502691}, "keywords": "Operativos,Zona Serrana,Municipios,Seguridad,SSC,", "description": "Polic\u00eda estatal se coordin\u00f3 con las municipales en tareas de prevenci\u00f3n", "og": {"image": "https://www.diariodequeretaro.com.mx/policiaca/rktjdo-operativo.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/Operativo.jpg", "type": "article", "site_name": "Diario de Quer\u00e9taro | Noticias Locales, Policiacas, de M\u00e9xico, Quer\u00e9taro y el Mundo", "title": "Aplican Operativo Interinstitucional en zona serrana", "locale": "es_MX", "url": "https://www.diariodequeretaro.com.mx/policiaca/aplican-operativo-interinstitucional-en-zona-serrana-4966648.html", "description": "Polic\u00eda estatal se coordin\u00f3 con las municipales en tareas de prevenci\u00f3n"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "title": "Aplican Operativo Interinstitucional en zona serrana", "site": "@DiarioQro", "url": "https://www.diariodequeretaro.com.mx/policiaca/aplican-operativo-interinstitucional-en-zona-serrana-4966648.html", "description": "Polic\u00eda estatal se coordin\u00f3 con las municipales en tareas de prevenci\u00f3n", "creator": "@DiarioQro", "image": {"src": "https://www.diariodequeretaro.com.mx/policiaca/rktjdo-operativo.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_400/Operativo.jpg"}}, "msapplication-TileImage": "https://www.diariodequeretaro.com.mx/static/theme/solmx/base/ico/windowsmetro-144.png", "msapplication-TileColor": "#FFFFFF"}, "canonical_link": "https://www.diariodequeretaro.com.mx/policiaca/aplican-operativo-interinstitucional-en-zona-serrana-4966648.html"}