{"source_url": "https://www.ots.at", "url": "https://www.ots.at/presseaussendung/OTS_20200617_OTS0153/buergermeister-ludwig-will-schluessiges-verkehrskonzept-fuer-innere-stadt", "title": "B\u00fcrgermeister Ludwig will \u201eschl\u00fcssiges\u201c Verkehrskonzept f\u00fcr Innere Stadt", "top_image": "https://static.ots.at/pressemappe/174/1458_fb.jpg?t=1554896108", "meta_img": "https://static.ots.at/pressemappe/174/1458_fb.jpg?t=1554896108", "images": ["https://www.ots.at/anhang/2021/12/17/OBS/OBS_20211217_OBS0028_bildblock.jpg", "https://www.ots.at/anhang/2021/11/18/OVS/OVS_20211118_OVS0001_bildblock.jpg", "https://www.ots.at/anhang/2021/12/16/OBS/OBS_20211216_OBS0059_bildblock.jpg", "https://www.ots.at/anhang/2021/11/04/OVS/OVS_20211104_OVS0001_bildblock.jpg", "https://static.ots.at//images/jetzt-bei-google-play.png", "https://www.ots.at/anhang/2021/12/09/OVS/OVS_20211209_OVS0002_bildblock.jpg", "https://www.ots.at/anhang/2021/12/20/OBS/OBS_20211220_OBS0034_bildblock.jpg", "https://www.ots.at/anhang/2021/12/07/OVS/OVS_20211207_OVS0001_bildblock.jpg", "https://www.ots.at/anhang/2021/12/17/OBS/OBS_20211217_OBS0023_bildblock.jpg", "https://static.ots.at//css/images/banner-twitterlist.jpg", "https://www.ots.at/anhang/2021/11/10/OVS/OVS_20211110_OVS0002_bildblock.jpg", "https://static.ots.at/css/images/blank.png", "https://www.ots.at/anhang/2021/11/10/OVS/OVS_20211110_OVS0001_bildblock.jpg", "https://static.ots.at//css/images/banner-apaCampus.jpg", "https://www.ots.at/anhang/2021/12/09/OVS/OVS_20211209_OVS0001_bildblock.jpg", "https://www.ots.at/anhang/2021/12/17/OBS/OBS_20211217_OBS0024_bildblock.jpg", "https://www.ots.at/anhang/2021/12/14/OVS/OVS_20211214_OVS0002_bildblock.jpg", "https://static.ots.at//css/images/banner-mailabo.jpg", "https://www.ots.at/anhang/2021/12/17/OBS/OBS_20211217_OBS0015_bildblock.jpg", "https://www.ots.at/anhang/2021/12/14/OVS/OVS_20211214_OVS0001_bildblock.jpg", "https://static.ots.at/pressemappe/174/1458_fb.jpg?t=1554896108", "https://www.ots.at/anhang/2021/12/21/OBS/OBS_20211221_OBS0045_bildblock.jpg", "https://static.ots.at//images/erhaltlich-im-app-store.png", "https://www.ots.at/anhang/2021/12/16/OBS/OBS_20211216_OBS0060_bildblock.jpg", "https://www.ots.at/anhang/2021/12/17/OBS/OBS_20211217_OBS0026_bildblock.jpg", "https://www.ots.at/anhang/2021/12/17/OBS/OBS_20211217_OBS0014_bildblock.jpg", "https://www.ots.at/anhang/2021/11/23/OVS/OVS_20211123_OVS0001_bildblock.jpg"], "movies": [], "text": "B\u00fcrgermeister Ludwig will \u201eschl\u00fcssiges\u201c Verkehrskonzept f\u00fcr Innere Stadt\n\nWien (OTS/RK) - B\u00fcrgermeister Michael Ludwig wird Vizeb\u00fcrgermeisterin und Verkehrsstadtr\u00e4tin Birgit Hebein gemeinsam mit City-Bezirksvorsteher Markus Figl zu einem Gespr\u00e4ch zum Verkehrskonzept f\u00fcr die Innere Stadt einladen. \u201eIch werde mir von der Vizeb\u00fcrgermeisterin und vom Bezirksvorsteher berichten lassen, wie sie sich das vorstellen.\u201c Das hat der Stadtchef heute, Mittwoch, gegen\u00fcber der Rathauskorrespondenz angek\u00fcndigt.\n\n\u201eIch bin f\u00fcr Verkehrsberuhigung \u2013 insbesondere in der Inneren Stadt\u201c, betonte der B\u00fcrgermeister. \u201eAllerdings braucht es daf\u00fcr ein schl\u00fcssiges Konzept, bei dem auch die Nachbarbezirke mit einbezogen werden\u201c, sagte der B\u00fcrgermeister. Die angrenzenden Bezirke seien von den Ma\u00dfnahmen in der City betroffen \u2013 von Verkehrsaufkommen bis hin zur Auslastung der Parkpl\u00e4tze. Ludwig forderte ein Gesamtkonzept \u2013 auch abgestimmt mit der Parkraumbewirtschaftung in der Stadt. Die Bandbreite zwischen \u201eautofreier Innenstadt\u201c und zahlreichen Ausnahmeregelungen f\u00fcr die Zufahrt mit dem Pkw sei noch sehr gro\u00df. Der von Verkehrsstadtr\u00e4tin Hebein angestrebte Zeitplan f\u00fcr die Umsetzung \u2013 noch vor der Wien-Wahl im Herbst \u2013 sei sehr ambitioniert. (Schluss) ato\n\nR\u00fcckfragen & Kontakt:\n\nPID-Rathauskorrespondenz\n\nPresse- und Informationsdienst der Stadt Wien (MA 53)\n\nStadtredaktion, Diensthabende/r Redakteur/in\n\n01 4000-81081\n\ndr @ ma53.wien.gv.at\n\nwww.wien.gv.at/presse", "keywords": [], "meta_keywords": ["Kommunales", "Wien", "Verkehr", "Presseaussendung", "Pressemitteilung", "APA", "OTS", "APA-OTS"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "B\u00fcrgermeister Michael Ludwig wird Vizeb\u00fcrgermeisterin und Verkehrsstadtr\u00e4tin Birgit Hebein gemeinsam mit City-Bezirksvorsteher Markus Figl zu einem Gespr\u00e4ch zum Verkehrskonzept f\u00fcr die Innere Stadt \u2026", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "https://www.ots.at/favicon.ico", "meta_data": {"verify-v1": "Dfn4kJa3IdV+8gsygdvfipSA6IqmpsYL1FpvK2dJp6Q=", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, minimum-scale=1, user-scalable=yes", "apple-itunes-app": "app-id=360706674", "description": "B\u00fcrgermeister Michael Ludwig wird Vizeb\u00fcrgermeisterin und Verkehrsstadtr\u00e4tin Birgit Hebein gemeinsam mit City-Bezirksvorsteher Markus Figl zu einem Gespr\u00e4ch zum Verkehrskonzept f\u00fcr die Innere Stadt \u2026", "keywords": "Kommunales, Wien, Verkehr, Presseaussendung, Pressemitteilung, APA, OTS, APA-OTS", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:standard, max-video-preview:-1", "fb": {"admins": 100000800184779, "pages": 113528797561}, "twitter": {"card": "summary", "image": "https://static.ots.at/pressemappe/174/1458_fb.jpg?t=1554896108", "site": "@apaots", "url": "https://www.ots.at/presseaussendung/OTS_20200617_OTS0153/buergermeister-ludwig-will-schluessiges-verkehrskonzept-fuer-innere-stadt", "title": "B\u00fcrgermeister Ludwig will \u201eschl\u00fcssiges\u201c Verkehrskonzept f\u00fcr Innere Stadt", "description": "B\u00fcrgermeister Michael Ludwig wird Vizeb\u00fcrgermeisterin und Verkehrsstadtr\u00e4tin Birgit Hebein gemeinsam mit City-Bezirksvorsteher Markus Figl zu einem Gespr\u00e4ch zum Verkehrskonzept f\u00fcr die Innere Stadt \u2026"}, "og": {"site_name": "OTS.at", "title": "B\u00fcrgermeister Ludwig will \u201eschl\u00fcssiges\u201c Verkehrskonzept f\u00fcr Innere Stadt", "description": "B\u00fcrgermeister Michael Ludwig wird Vizeb\u00fcrgermeisterin und Verkehrsstadtr\u00e4tin Birgit Hebein gemeinsam mit City-Bezirksvorsteher Markus Figl zu einem Gespr\u00e4ch zum Verkehrskonzept f\u00fcr die Innere Stadt \u2026", "url": "https://www.ots.at/presseaussendung/OTS_20200617_OTS0153/buergermeister-ludwig-will-schluessiges-verkehrskonzept-fuer-innere-stadt", "type": "article", "image": {"identifier": "https://static.ots.at/pressemappe/174/1458_fb.jpg?t=1554896108", "width": 250, "height": 250, "type": "image/jpeg"}}, "as": {"channel": "Chronik"}}, "canonical_link": "https://www.ots.at/presseaussendung/OTS_20200617_OTS0153/buergermeister-ludwig-will-schluessiges-verkehrskonzept-fuer-innere-stadt"}