{"source_url": "https://www.laverdad.es", "url": "https://www.laverdad.es/murcia/cartagena/cambiar-firme-verde-20200212005306-ntvo.html", "title": "Cambiar el firme de la V\u00eda Verde costar\u00e1 550.000 euros este a\u00f1o", "top_image": "https://static.laverdad.es/www/multimedia/202002/12/media/cortadas/147197458--624x296.jpg", "meta_img": "https://static.laverdad.es/www/multimedia/202002/12/media/cortadas/147197458--624x296.jpg", "images": ["https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/jit/85707286001/e4111ba9-f41c-4200-83e8-c47a6d047440/main/1920x1080/53s766ms/match/image.jpg", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/jit/85707286001/6aadd7a2-1bfd-4137-8c71-b0f16991fd35/main/224x126/44s74ms/match/image.jpg", "https://static.laverdad.es/squido/latest/assets/images/laverdad-on.svg", "https://static.laverdad.es/www/menu/img/laverdadGastrook1.svg", "https://static.laverdad.es/www/multimedia/202002/12/media/cortadas/147197458--624x296.jpg", "https://static3.laverdad.es/squido/latest/assets/images/laverdad-mini.svg", "https://static.laverdad.es/www/multimedia/202112/15/media/cortadas/SAN%20JUAN%20DE%20LA%20CRUZ%20-%20JAVIER%20CELDRAN%202021%20DSC_1619-kDqC--228x141@La%20Verdad.jpg", "https://static.laverdad.es/www/multimedia/202112/15/media/cortadas/1443459193-ke9G--228x141@La%20Verdad.jpg", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/jit/85707286001/7b7eee74-95aa-4ba6-9239-ee8d73f4dd63/main/1920x1080/36s554ms/match/image.jpg", "https://static.laverdad.es/www/multimedia/202112/16/media/cortadas/1443491206-khrC--228x141@La%20Verdad.jpg", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/jit/85707286001/7b7eee74-95aa-4ba6-9239-ee8d73f4dd63/main/224x126/36s554ms/match/image.jpg", "https://static3.laverdad.es/squido/latest/assets/images/vocento.svg", "https://sb.scorecardresearch.com/b?c1=2&c2=7715761&ns_site=laverdad&name=murcia.cambiar-el-firme-de-la-via-verde-costara-550-000-euros-este-ano&gdpr=1&gdpr_consent=", "https://static.laverdad.es/comun/img/2014/autor/autor-530-foto-1.jpeg", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/jit/85707286001/20727d4d-c06f-48e4-b4ab-f968155be83f/main/1920x1080/58s240ms/match/image.jpg", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/jit/85707286001/e4111ba9-f41c-4200-83e8-c47a6d047440/main/224x126/53s766ms/match/image.jpg", "https://static.laverdad.es/www/multimedia/202112/20/media/cortadas/1vacunanin-ctg%20(24)-k2iF--228x141@La%20Verdad.jpg", "https://sadbmetrics.laverdad.com/b/ss/voclaverdad,voces/1/G.4--NS/123456789?pageName=&g=/js-noactive&v55=laverdad&c56=laverdad", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/jit/85707286001/6aadd7a2-1bfd-4137-8c71-b0f16991fd35/main/1920x1080/44s74ms/match/image.jpg", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/jit/85707286001/20727d4d-c06f-48e4-b4ab-f968155be83f/main/224x126/58s240ms/match/image.jpg"], "movies": [], "text": "Cambiar el firme de la V\u00eda Verde costar\u00e1 550.000 euros este a\u00f1o La vicealcaldesa anuncia que la sustituci\u00f3n de la arena por cemento en las antiguas v\u00edas del tren continuar\u00e1 en 2021 con m\u00e1s fondos municipales\n\nTramo de la V\u00eda Verde de Barrio Peral en el que ya ha sido eliminada la arena y se ha instalado cemento. / j. m. rodr\u00edguez / agm\n\nLa V\u00eda Verde de Barrio Peral dejar\u00e1 de tener un firme de tierra fina, que el viento levanta y mete en las casas de los vecinos de su entorno, y dispondr\u00e1 de otro de cemento, gracias a unas obras que comenzar\u00e1n este a\u00f1o y acabar\u00e1n en 2021. La vicealcaldesa, Noelia Arroyo, inform\u00f3 a representantes vecinales de que los presupuestos municipales incluir\u00e1n 550.000 euros para realizar una primera fase. Ser\u00e1 una de las principales inversiones de este ejercicio, en las cuentas que el equipo de gobierno tiene pendientes de presentar y aprobar.\n\nLa senda por donde antes discurr\u00eda la v\u00eda del ferrocarril, desmantelada en 1997, fue construida hace una d\u00e9cada y es utilizada desde entonces por numerosas personas para pasear y hacer ejercicio. Su recorrido vertebra varios barrios. Comienza a la altura del antiguo puente de Los Barreros, que actualmente es una rotonda, y llega a la Avenida de V\u00edctor Beltr\u00ed.\n\nLas quejas vecinales por la posible afecci\u00f3n de la polvareda a su salud fueron atendidas el a\u00f1o pasado en un primer tramo, hasta la calle Submarino. La empresa que mantiene la red de alcantarillado, Hidrogea, instal\u00f3 una nueva canalizaci\u00f3n y coloc\u00f3 encima un nuevo firme compacto. Sin embargo, el arreglo de las zonas ajardinadas que flanquean la senda qued\u00f3 pendiente. Tambi\u00e9n la sustituci\u00f3n del alumbrado que los actos vand\u00e1licos han dejado maltrecho.\n\nTodas estas labores complementarias ser\u00e1n incluidas en el proyecto, tanto en ese tramo como en el resto de la V\u00eda Verde, seg\u00fan explic\u00f3 Arroyo al presidente de la Asociaci\u00f3n de Vecinos, Eduardo Mart\u00ednez, en la entrevista que mantuvieron el lunes por la tarde.\n\nEl siguiente tramo que se acondicionar\u00e1 es el que va hacia el antiguo apeadero de la l\u00ednea f\u00e9rrea. La eliminaci\u00f3n de la arena tambi\u00e9n facilitar\u00e1 la limpieza del itinerario peatonal, seg\u00fan explic\u00f3 Arroyo a los representantes vecinales, con la ayuda de la concejal de Infraestructuras, Mar\u00eda Casaj\u00fas, y del de Relaciones Vecinales, Diego Ortega.\n\nDemoliciones\n\nArroyo confirm\u00f3 que ha logrado el compromiso de Iberdrola de eliminar el antiguo transformador que hay al lado de la V\u00eda Verde. Tambi\u00e9n en este caso se trata de una demanda de los vecinos que ser\u00e1 atendida. Asimismo, se adecentar\u00e1 el entorno con la demolici\u00f3n de las edificaciones de una antigua estaci\u00f3n de bombeo. La parcela en la que est\u00e1, junto a la Avenida de V\u00edctor Beltr\u00ed, se ha convertido en un lugar ruinoso y degradado, en el que ha habido varios incendios. All\u00ed se ha detectado la presencia de menores que acuden a jugar. Por eso, se trata de evitar que pueda haber un accidente.\n\nAsimismo, los ediles recogieron las demandas vecinales de un mayor esfuerzo en el mantenimiento del barrio. La vicealcaldesa explic\u00f3 que el Ayuntamiento est\u00e1 trabajando con las contratas para intensificar las labores de limpieza y mantenimiento, especialmente en los barrios en los que se ha detectado mayores deficiencias.\n\n\u00abYa era hora de que atendieran nuestras reivindicaciones\u00bb El presidente de la Asociaci\u00f3n de Vecinos, Eduardo Mart\u00ednez, se mostr\u00f3 satisfecho del anuncio de la reforma de la V\u00eda Verde. Hace pocos d\u00edas se confirm\u00f3 tambi\u00e9n que la construcci\u00f3n de las instalaciones de un centro de salud comenzar\u00e1 este a\u00f1o. \u00abYa era hora de que atendieran reivindicaciones que hacemos desde hace a\u00f1os\u00bb, indic\u00f3. A su juicio, \u00abponer farolas en la V\u00eda Verde es importante porque hay muchas que no funcionan y no se puede pasar por all\u00ed de noche, de lo oscuro que est\u00e1\u00bb.", "keywords": [], "meta_keywords": ["cambiar", "firme", "verde", "costara", "550000", "euros"], "tags": [], "authors": ["J. M. Rodr\u00edguez", "Eduardo Ribelles"], "publish_date": "Wed Feb 12 02:11:27 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "La vicealcaldesa anuncia que la sustituci\u00f3n de la arena por cemento en las antiguas v\u00edas del tren continuar\u00e1 en 2021 con m\u00e1s fondos municipales", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "//static3.laverdad.es/squido/latest/assets/icons/la-verdad/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1, maximum-scale=1, minimum-scale=1", "Referrer-Policy": "unsafe-url", "robots": "index,follow,noarchive", "title": "Cambiar el firme de la V\u00eda Verde costar\u00e1 550.000 euros este a\u00f1o", "description": "La vicealcaldesa anuncia que la sustituci\u00f3n de la arena por cemento en las antiguas v\u00edas del tren continuar\u00e1 en 2021 con m\u00e1s fondos municipales", "keywords": "cambiar, firme, verde, costara, 550000, euros", "news_keywords": "cambiar, firme, verde, costara, 550000, euros", "DC.date.issued": "2020-02-12T08:35:17Z", "date": "2020-02-12T02:11:27Z", "og": {"site_name": "La Verdad", "url": "https://www.laverdad.es/murcia/cartagena/cambiar-firme-verde-20200212005306-ntvo.html", "description": "La vicealcaldesa anuncia que la sustituci\u00f3n de la arena por cemento en las antiguas v\u00edas del tren continuar\u00e1 en 2021 con m\u00e1s fondos municipales", "image": {"identifier": "https://static.laverdad.es/www/multimedia/202002/12/media/cortadas/147197458--624x296.jpg", "width": 624, "height": 296}, "type": "article", "title": "Cambiar el firme de la V\u00eda Verde costar\u00e1 550.000 euros este a\u00f1o"}, "article": {"tag": "Social Issues", "location": "region:ES", "opinion": "false", "content_tier": "metered", "publisher": "https://www.facebook.com/diariolaverdad", "section": "murcia/cartagena", "published_time": "2020-02-12T02:11:27Z", "modified_time": "2020-02-12T08:35:17Z"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@laverdad_es", "title": "Cambiar el firme de la V\u00eda Verde costar\u00e1 550.000 euros este a\u00f1o", "description": "La vicealcaldesa anuncia que la sustituci\u00f3n de la arena por cemento en las antiguas v\u00edas del tren continuar\u00e1 en 2021 con m\u00e1s fondos municipales", "image": {"identifier": "https://static.laverdad.es/www/multimedia/202002/12/media/cortadas/147197458--624x296.jpg", "alt": "Tramo de la V\u00eda Verde de Barrio Peral en el que ya ha sido eliminada la arena y se ha instalado cemento."}}, "fb": {"pages": 120857625399, "app_id": 84315835682}, "msapplication-square70x70logo": "//static3.laverdad.es/squido/latest/assets/icons/la-verdad/smalltile.png", "msapplication-square150x150logo": "//static3.laverdad.es/squido/latest/assets/icons/la-verdad/mediumtile.png", "msapplication-wide310x150logo": "//static2.laverdad.es/squido/latest/assets/icons/la-verdad/widetile.png", "msapplication-square310x310logo": "//static3.laverdad.es/squido/latest/assets/icons/la-verdad/largetile.png"}, "canonical_link": "https://www.laverdad.es/murcia/cartagena/cambiar-firme-verde-20200212005306-ntvo.html"}