{"source_url": "https://www.aa.com.tr", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/guncel/boluda-ogretmenler-saglik-calisanlari-icin-yuz-siperlikli-maske-uretiyor/1779058", "title": "Bolu'da \u00f6\u011fretmenler, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 i\u00e7in y\u00fcz siperlikli maske \u00fcretiyor", "top_image": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/03/25/thumbs_b_c_77d69fad22867e71a7bb057c2260ff3a.jpg", "meta_img": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/03/25/thumbs_b_c_77d69fad22867e71a7bb057c2260ff3a.jpg", "images": ["https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2021/12/20/thumbs_m_c_64ee04a5957d32ffbcfc060cc73bd772.jpg", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/instagram.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/03/25/thumbs_b_c_77d69fad22867e71a7bb057c2260ff3a.jpg", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/facebook.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/twitter.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2021/12/08/thumbs_m_c_730f89aa728a3d99252dab6a8661210c.jpg?v=110553", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/googleplay.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/appstore.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/youtube.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/bip.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/analiz.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/aalogo100.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2021/12/16/thumbs_m_c_4ea10a4dc77699a5cada6729106e0dcc.jpg?v=125510", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2021/12/09/thumbs_m_c_29f0d2bdfa2dfb7d15438736eb913a28.jpg", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/footer_tr.png"], "movies": [], "text": "", "keywords": [], "meta_keywords": ["B\u0130LSEM", "Bolu", "Y\u00fcz siperlikli maske", "Anadolu Ajans\u0131"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "B\u0130LSEM \u00f6\u011fretmenleri, \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc koordinesinde, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) ile m\u00fccadelede g\u00f6rev yapan sa\u011fl\u0131k personelinin ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in y\u00fcz siperlikli maske \u00fcretimine ba\u015flad\u0131. - Anadolu Ajans\u0131", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/favicon-32x32.png", "meta_data": {"description": "B\u0130LSEM \u00f6\u011fretmenleri, \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc koordinesinde, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) ile m\u00fccadelede g\u00f6rev yapan sa\u011fl\u0131k personelinin ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in y\u00fcz siperlikli maske \u00fcretimine ba\u015flad\u0131. - Anadolu Ajans\u0131", "keywords": "B\u0130LSEM,Bolu,Y\u00fcz siperlikli maske,Anadolu Ajans\u0131", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "fb": {"app_id": 1855843514662870, "pages": 165302756850788}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "https://twitter.com/anadoluajansi", "creator": "https://twitter.com/anadoluajansi", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/yasam/boluda-ogretmenler-saglik-calisanlari-icin-yuz-siperlikli-maske-uretiyor/1779058", "title": "Bolu'da \u00f6\u011fretmenler, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 i\u00e7in y\u00fcz siperlikli maske \u00fcretiyor", "description": "B\u0130LSEM \u00f6\u011fretmenleri, \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc koordinesinde, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) ile m\u00fccadelede g\u00f6rev yapan sa\u011fl\u0131k personelinin ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in y\u00fcz siperlikli maske \u00fcretimine ba\u015flad\u0131. - Anadolu Ajans\u0131", "image": {"src": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/03/25/thumbs_b_c_77d69fad22867e71a7bb057c2260ff3a.jpg"}}, "p": {"domain_verify": "4658984d2754f9c211149b0afeb2e5ff"}, "google-site-verification": "htdbD82dZlkOE493sk_MjTWms0Rz_Z4w4DmIt355RNI", "google-play-app": "app-id=com.aa.arge.mobile.android.mobile_android", "og": {"image": {"identifier": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/03/25/thumbs_b_c_77d69fad22867e71a7bb057c2260ff3a.jpg", "secure_url": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/03/25/thumbs_b_c_77d69fad22867e71a7bb057c2260ff3a.jpg", "type": "image/jpeg", "width": 864, "height": 486}, "title": "Bolu'da \u00f6\u011fretmenler, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 i\u00e7in y\u00fcz siperlikli maske \u00fcretiyor", "description": "B\u0130LSEM \u00f6\u011fretmenleri, \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc koordinesinde, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) ile m\u00fccadelede g\u00f6rev yapan sa\u011fl\u0131k personelinin ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in y\u00fcz siperlikli maske \u00fcretimine ba\u015flad\u0131. - Anadolu Ajans\u0131", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/yasam/boluda-ogretmenler-saglik-calisanlari-icin-yuz-siperlikli-maske-uretiyor/1779058", "type": "article"}}, "canonical_link": "https://www.aa.com.tr/tr/yasam/boluda-ogretmenler-saglik-calisanlari-icin-yuz-siperlikli-maske-uretiyor/1779058"}