{"source_url": "https://www.infranken.de", "url": "https://www.infranken.de/4997760", "title": "Fast jeder Zweite lehnt Grenz\u00c3\u00b6ffnungen f\u00c3\u00bcr Sommerurlaub ab", "top_image": "https://www.infranken.de/storage/image/3/8/0/4/3414083_ogimage_1xdwKY_s0XmOD.jpg", "meta_img": "https://www.infranken.de/storage/image/3/8/0/4/3414083_ogimage_1xdwKY_s0XmOD.jpg", "images": ["https://www.infranken.de/storage/image/3/8/0/4/3414083_artikel-detail-bild_1xi5Nw_pKLCor.jpg", "https://www.infranken.de/storage/image/3/8/0/4/3414083_ogimage_1xdwKY_s0XmOD.jpg", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAD/ACwAAAAAAQABAAACADs=", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACwAAAAAAQABAAA=", "https://www.infranken.de/_CPiX/art-4997760-14268/61c29a43785e1.gif?61c29a43785e2"], "movies": [], "text": "Fast jeder zweite Deutsche lehnt eine \u00c3\u0096ffnung der Grenzen f\u00c3\u00bcr den Sommerurlaub im europ\u00c3\u00a4ischen Ausland ab.\n\nNach einer Umfrage des Meinungsforschungsinstituts YouGov im Auftrag der Deutschen Presse-Agentur sind 48 Prozent daf\u00c3\u00bcr, die wegen der Corona-Pandemie erlassene Ausreisesperre f\u00c3\u00bcr Touristen auch im Sommer aufrecht zu erhalten. 20 Prozent sind f\u00c3\u00bcr eine \u00c3\u0096ffnung der Grenzen zu einzelnen L\u00c3\u00a4ndern. Nur 13 Prozent pl\u00c3\u00a4dieren daf\u00c3\u00bcr, schon im Sommer den Reiseverkehr innerhalb der Europ\u00c3\u00a4ischen Union wieder vollst\u00c3\u00a4ndig zu erlauben.\n\nSeit Mitte M\u00c3\u00a4rz gilt in Deutschland zun\u00c3\u00a4chst bis zum 3. Mai eine weltweite Reisewarnung f\u00c3\u00bcr Touristen. Die Grenzen zu den Nachbarl\u00c3\u00a4ndern d\u00c3\u00bcrfen abgesehen vom Warenverkehr nur noch von Berufspendlern oder Menschen mit einem anderen dringenden Grund passiert werden. Touristische Auslandsreisen sind untersagt. Au\u00c3\u009fenminister Heiko Maas (SPD) hat mehrfach deutlich gemacht, dass sich bisher keine \u00c3\u0084nderung dieser Situation abzeichnet: \u00c2\u00abEine normale Urlaubssaison mit vollen Strandbars und vollen Bergh\u00c3\u00bctten wird es diesen Sommer nicht geben k\u00c3\u00b6nnen.\u00c2\u00bb Auch im Inland sind derzeit noch keine Urlaubsreisen m\u00c3\u00b6glich, die Hotels sind geschlossen.\n\nFast ein Drittel der Deutschen (31 Prozent) haben ihre Urlaubspl\u00c3\u00a4ne f\u00c3\u00bcr den Sommer laut Umfrage bereits \u00c3\u00bcber den Haufen geworfen. 22 Prozent haben von einer Auslandsreise Abstand genommen, 9 Prozent wollen auf einen urspr\u00c3\u00bcnglich geplanten Urlaub im Inland verzichten. Nur 18 Prozent sind bei ihren Reisepl\u00c3\u00a4nen geblieben. 45 sagen, sie h\u00c3\u00a4tten vor Ausbruch der Corona-Pandemie in Deutschland noch gar keine Reisepl\u00c3\u00a4ne gehabt.\n\n42 Prozent der Befragten wollen nach jetzigem Stand angesichts der Corona-Krise gar keinen Urlaub mehr machen. 16 Prozent sind trotz der derzeitigen Reisebeschr\u00c3\u00a4nkungen entschlossen, ins Ausland zu reisen. 13 Prozent planen einen Urlaub in Deutschland. 23 Prozent haben sich noch nicht entschieden, sechs Prozent machten keine Angaben.\n\nIn normalen Zeiten machen die Deutschen viel lieber Urlaub im Ausland als zu Hause in Deutschland. 2019 gingen nach einer Analyse der Forschungsgemeinschaft Urlaub und Reisen von den 70,8 Millionen Urlaubsreisen der Deutschen 74 Prozent ins Ausland.\n\nDie Bundesregierung strebt bei den Grenz\u00c3\u00b6ffnungen eine enge europ\u00c3\u00a4ische Abstimmung an. Die \u00c3\u00b6sterreichische Regierung hat aber auch Vereinbarungen zwischen einzelnen L\u00c3\u00a4ndern ins Gespr\u00c3\u00a4ch gebracht, um etwa den Reiseverkehr zwischen Deutschland und \u00c3\u0096sterreich zu erm\u00c3\u00b6glichen. In \u00c3\u0096sterreich sollen die Hotels bereits Ende Mai wieder \u00c3\u00b6ffnen. Das Alpenland z\u00c3\u00a4hlt neben Spanien, Italien, der T\u00c3\u00bcrkei und Griechenland zu den f\u00c3\u00bcnf beliebtesten Reisezielen der Deutschen.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Strandurlaub auf Mallorca oder Wandern in \u00c3\u0096sterreich: Bisher d\u00c3\u00a4mpft die Bundesregierung alle Hoffnungen, dass solche Sommerurlaubspl\u00c3\u00a4ne verwirklicht werden k\u00c3\u00b6nnen. Viele haben sich damit bereits abgefunden - und unterst\u00c3\u00bctzen den harten Kurs sogar.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/layout/favicon/infranken/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "language": "de", "distribution": "global", "robots": "NOINDEX, NOFOLLOW, NOARCHIVE", "verify-v1": "h1rycnESTnM/MN77GlQWiUZn5lUam4KsoxykGn2v3tg=", "google-site-verification": "0Q9oQc26u3gNHJwUCEmvh162u3aBf1WiiZ2kPNrgD54", "fb": {"app_id": 893561754045889}, "pocket-site-verification": "910a4b3b5276d79702ae03c36c5cb6", "description": "Strandurlaub auf Mallorca oder Wandern in \u00c3\u0096sterreich: Bisher d\u00c3\u00a4mpft die Bundesregierung alle Hoffnungen, dass solche Sommerurlaubspl\u00c3\u00a4ne verwirklicht werden k\u00c3\u00b6nnen. Viele haben sich damit bereits abgefunden - und unterst\u00c3\u00bctzen den harten Kurs sogar.", "generator": "fCMS by fidion GmbH, Wuerzburg, www.fidion.de", "twitter": {"card": "summary", "title": "Fast jeder Zweite lehnt Grenz\u00f6ffnungen f\u00fcr Sommerurlaub ab", "description": "Strandurlaub auf Mallorca oder Wandern in \u00d6sterreich: Bisher d\u00e4mpft die Bundesregierung alle Hoffnungen, dass solche Sommerurlaubspl\u00e4ne verwirklicht werden k\u00f6nnen. Viele haben sich damit bereits abgefunden - und unterst\u00fctzen den harten Kurs sogar."}, "og": {"image": "https://www.infranken.de/storage/image/3/8/0/4/3414083_ogimage_1xdwKY_s0XmOD.jpg", "title": "Fast jeder Zweite lehnt Grenz\u00f6ffnungen f\u00fcr Sommerurlaub ab", "type": "article", "description": "Strandurlaub auf Mallorca oder Wandern in \u00d6sterreich: Bisher d\u00e4mpft die Bundesregierung alle Hoffnungen, dass solche Sommerurlaubspl\u00e4ne verwirklicht werden k\u00f6nnen. Viele haben sich damit bereits abgefunden - und unterst\u00fctzen den harten Kurs sogar.", "url": "https://www.infranken.de/ueberregional/deutschland/fast-jeder-zweite-lehnt-grenzoeffnungen-fuer-sommerurlaub-ab-art-4997760", "site_name": "inFranken.de"}}, "canonical_link": "https://www.infranken.de/ueberregional/deutschland/fast-jeder-zweite-lehnt-grenzoeffnungen-fuer-sommerurlaub-ab-art-4997760"}