{"source_url": "https://www.wormser-zeitung.de", "url": "https://www.wormser-zeitung.de/eintracht-frankfurt-will-wieder-eine-u23-melden_21017836", "title": "Eintracht Frankfurt will wieder eine U23 melden", "top_image": "https://cdn.meine-vrm.de/qoGJ-1375St1jlah3dVcvD9RFK4=/1200x628/smart/819%2F21017%2F21017832%2F44455475.jpg", "meta_img": "https://cdn.meine-vrm.de/qoGJ-1375St1jlah3dVcvD9RFK4=/1200x628/smart/819%2F21017%2F21017832%2F44455475.jpg", "images": ["https://www.wormser-zeitung.de/images/svg/icons/tablet.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/svg/icons/newspaperCheck.svg", "https://cdn.meine-vrm.de/qoGJ-1375St1jlah3dVcvD9RFK4=/1200x628/smart/819%2F21017%2F21017832%2F44455475.jpg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/vrm_endorsement--white.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/plus.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/svg/icons/marketing.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/svg/icons/newsletter.svg", "https://cdn.meine-vrm.de/4dFJrO3AuhVdyIKS87dOkAiy500=/10x5/smart/819%2F21017%2F21017832%2F44455475.jpg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/svg/icons/vrm.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/svg/icons/newspaper.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/editions/wz/logo.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/svg/icons/communication.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/vrm_endorsement.svg"], "movies": [], "text": "Eintracht-Frankfurt-Sportvorstand Fredi Bobic. (Foto: dpa)\n\nJetzt teilen:\n\nJetzt teilen:\n\nFRANKFURT - Die Frankfurter Eintracht m\u00f6chte wieder eine zweite Mannschaft f\u00fcr den Spielbetrieb melden, nachdem sie die U23 nach dem Ende der Saison 2013/14 freiwillig aus der Regionalliga S\u00fcdwest abgemeldet hatte. Nach Informationen dieser Zeitung wollen die Frankfurter beim Hessischen Fu\u00dfball-Verband (HFV) einen Antrag stellen, mit einer U23 in der n\u00e4chsten Saison in der Hessenliga zu spielen und auch ein sportliches Aufstiegsrecht f\u00fcr die Regionalliga zu erwirken. Verabschiedet aus der Regionalliga hatte sich die Eintracht am 24. Mai 2013 mit dem zw\u00f6lften Tabellenplatz und einem 4:0 in Koblenz, danach war f\u00fcr die f\u00fcr Trainer Alexander Schur trainierte Mannschaft Schluss. Nun also soll es nach dem Willen der sportlich Verantwortlichen um Sportvorstand Fredi Bobic zu einem Comeback kommen.\n\nAm 6. April 2014 hatte die Eintracht offiziell die U23 abgemeldet. Die Entscheidung sei nach \u201ereiflicher \u00dcberlegung und Abw\u00e4gung aller Interessen einstimmig durch die Vereinsgremien\u201c getroffen worden, teilte der Klub damals mit. Dies war erst m\u00f6glich geworden, weil die Deutsche Fu\u00dfball-Liga (DFL) eine zweite Mannschaft nicht mehr als Lizensierungsgrundlage f\u00fcr die Bundesligazugeh\u00f6rigkeit verlangt hatte. Wie die Eintracht hatten auch andere Klubs von der neu geschaffenen Option Gebrauch gemacht, unter anderem Bayer Leverkusen und Leipzig. Viele andere aber spielen weiter in der Regionalliga (VfL Wolfsburg in Norden, Hertha BSC im Nordosten, der 1.FC K\u00f6ln, Borussia M\u00f6nchengladbach, Schalke 04, Borussia Dortmund und Fortuna D\u00fcsseldorf im Westen, Mainz 05 und der SC Freiburg im S\u00fcdwesten und der FC Augsburg in Bayern). Bayern M\u00fcnchen spielt mit der U23 sogar in der 3.Liga.\n\n\n\nDieser Inhalt stammt aus einer externen Quelle, der Sie aktiv zugestimmt haben. Sie k\u00f6nnen diese Cookie-Einstellung jederzeit anpassen.\n\n\n\nVerkn\u00fcpfte Artikel\n\nDie Entscheidung von vor sechs Jahren, herbeigef\u00fchrt unter anderen von damaligen Vorstandschef Heribert Bruchhagen, Manager Bruno H\u00fcbner, Pr\u00e4sident Peter Fischer und dem damaligen Nachwuchs-Chef Armin Kraaz, war aus sportlichen und wirtschaftlichen Gr\u00fcnden getroffen worden. Zum einen herrschte die Meinung vor, dass die Regionalliga kein wirkliches Sprungbrett f\u00fcr Nachwuchsspieler sei, zum anderen ging es darum rund 700.000 Euro einzusparen. Wegen der Auflagen des DFB hatte die Eintracht ihre Heimspiele mit einigem finanziellen Aufwand am Bornheimer Hang beim Nachbarn FSV organisieren m\u00fcssen.\n\nNun gibt es ein Umdenken und die Eintracht will die aus ihrer Sicht falsche Entscheidung von damals korrigieren. Gerade der Technische Direktor Marco Pezzaiouli sieht durchaus die Notwendigkeit einer U23 als Bindeglied zwischen der U19 und der Profiabteilung. Nun also will die Eintracht den Weg zur\u00fcckfinden. Der Vorstand des HFV wird, wenn der offizielle Antrag eingegangen ist, dar\u00fcber befinden, ob die Statuten die M\u00f6glichkeit er\u00f6ffnen, die Eintracht zun\u00e4chst in der Hessenliga einzureihen. Die Frankfurter w\u00e4ren dann im Kampf um den Aufstieg in die Regionalliga unter anderem in Konkurrenz zu Hessen Kassel oder dem Nachbarn SC Hessen Dreieich stehen.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Nachrichten", "Worms", "Osthofen", "VG Westhofen", "VG Monsheim", "VG Eich", "Landkreis Alzey-Worms", "Rhein-Neckar", "Rheinhessen", "Biblis", "B\u00fcrstadt"], "tags": ["Ticker", "Ticker-bzlz", "Ticker-ms", "Ticker-az", "Ticker-mh", "Ticker-wkwt", "Region", "Ticker-eo"], "authors": ["Vrm Gmbh", "Co. Kg", "Peppi Schmitt"], "publish_date": "Fri Jan 10 15:31:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Im April 2014 hat Eintracht Frankfurt seine U23-Mannschaft abgemeldet. Diese Entscheidung war damals aus sportlichen und wirtschaftlichen Gr\u00fcnden gefallen. Nun bahnt sich ein Comeback an.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/images/editions/wz/favicon/apple-touch-icon-57x57.png", "meta_data": {"og": {"type": "article", "url": "https://www.wormser-zeitung.de/sport/fussball/eintracht-frankfurt/eintracht-frankfurt-will-wieder-eine-u23-melden_21017836", "title": "Eintracht Frankfurt will wieder eine U23 melden", "description": "Im April 2014 hat Eintracht Frankfurt seine U23-Mannschaft abgemeldet. Diese Entscheidung war damals aus sportlichen und wirtschaftlichen Gr\u00fcnden gefallen. Nun bahnt sich ein Comeback an.", "image": "https://cdn.meine-vrm.de/qoGJ-1375St1jlah3dVcvD9RFK4=/1200x628/smart/819%2F21017%2F21017832%2F44455475.jpg", "updated_time": "2020-01-10T15:31:00+01:00"}, "isPremiumArticle": 0, "twitter": {"card": "summary_large_image", "title": "Eintracht Frankfurt will wieder eine U23 melden - Wormser Zeitung", "description": "Im April 2014 hat Eintracht Frankfurt seine U23-Mannschaft abgemeldet. Diese Entscheidung war damals aus sportlichen und wirtschaftlichen Gr\u00fcnden gefallen. Nun bahnt sich ein Comeback an."}, "geo.region": "de", "article": {"opinion": "false", "content_tier": "metered", "location": "county:FRANKFURT", "published_time": "2020-01-10T15:31:00+01:00", "modified_time": "2020-01-10T15:31:00+01:00"}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "csrf-token": "Oe1PII6t8AOoEEz5QXyWEfvdyy0YkiCpTTrIrLzX", "apple-itunes-app": "410009433, affiliate-data=ct=457627&pt=SmartAppBannerWZ", "author": "VRM GmbH & Co. KG", "keywords": "Nachrichten, Worms, Osthofen, VG Westhofen, VG Monsheim, VG Eich, Landkreis Alzey-Worms, Rhein-Neckar, Rheinhessen, Biblis, B\u00fcrstadt", "theme-color": "#004574", "msapplication-navbutton-color": "#004574", "msapplication-TileColor": "#FFFFFF", "msapplication-TileImage": "/images/editions/wz/favicon/mstile-144x144.png", "msapplication-square70x70logo": "/images/editions/wz/favicon/mstile-70x70.png", "msapplication-square150x150logo": "/images/editions/wz/favicon/mstile-150x150.png", "msapplication-wide310x150logo": "/images/editions/wz/favicon/mstile-310x150.png", "msapplication-square310x310logo": "/images/editions/wz/favicon/mstile-310x310.png", "title": "Eintracht Frankfurt will wieder eine U23 melden", "description": "Im April 2014 hat Eintracht Frankfurt seine U23-Mannschaft abgemeldet. Diese Entscheidung war damals aus sportlichen und wirtschaftlichen Gr\u00fcnden gefallen. Nun bahnt sich ein Comeback an.", "robots": "index,follow", "api-url": "https://api.meine-vrm.de/api", "cXenseParse": {"vrm-v": 20191120, "vrm-navnode": "Eintracht Frankfurt", "vrm-navtree": "/sport/fussball/eintracht-frankfurt/", "vrm-edition": 3892085, "pageclass": "article", "vrm-navnodeid": 13257094, "recs": {"publishtime": "2020-01-10T15:31:00+01:00", "articleid": 21017836}, "articleid": 21017836, "title": "Eintracht Frankfurt will wieder eine U23 melden", "taxonomy": "sport/fussball/eintracht-frankfurt", "vrm-article-other": "true", "image": "https://cdn.meine-vrm.de/v_7MhPJ2lLt45B2HhOdF_SPIhQA=/480x320/smart/819%2F21017%2F21017832%2F44455475.jpg", "vrm-image-large": "https://cdn.meine-vrm.de/j1ZdDb0HYeAfOs0Gh2UtdX1LWXQ=/819%2F21017%2F21017832%2F44455475.jpg", "url": "https://www.wormser-zeitung.de/sport/fussball/eintracht-frankfurt/eintracht-frankfurt-will-wieder-eine-u23-melden_21017836", "author": "Peppi Schmitt", "vrm-toparticle": "false", "vrm-premiumarticle": "false", "vrm-commericalarticle": "false", "vrm-articlelength": 413, "vrm-article-tags": "Ticker-az", "vrm-articlemedia": "image", "vrm-article-dossier": "eintracht-frankfurt"}}, "canonical_link": "https://www.wiesbadener-kurier.de/sport/fussball/eintracht-frankfurt/eintracht-frankfurt-will-wieder-eine-u23-melden_21017836"}