{"source_url": "https://www.frankenpost.de", "url": "https://www.frankenpost.de/7196674", "title": "Marktredwitz: Profi-Schneiderinnen packen mit an", "top_image": "https://www.frankenpost.de/media.media.e2478fbb-eaca-45bf-a28e-517a6f41b290.original1024.jpg", "meta_img": "https://www.frankenpost.de/media.media.e2478fbb-eaca-45bf-a28e-517a6f41b290.original1024.jpg", "images": ["https://www.frankenpost.de/media.media.e8dafca1-77ce-488d-a78e-d83b2c6828d0.16x9_300.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.6bb0f4bf-6fa2-4f46-980d-5d61f967acec.16x9_700.jpg", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==", "https://www.frankenpost.de/media.media.5e2ce477-e8de-4dee-aea6-a82dc71cf3e3.16x9_700.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.e2478fbb-eaca-45bf-a28e-517a6f41b290.normalized.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.aef028e6-bdee-403e-88ce-ff6fee9dbe67.16x9_700.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.3b74eea6-f28e-4c46-b751-2d1abf3ed576.16x9_700.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.eda7a97c-8f68-4524-a950-c1f3aecef40d.16x9_700.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.e96969db-ab7d-4632-b397-162e4edd062d.16x9_300.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.0c03ec3c-628d-4cc8-9485-01cf8518d026.16x9_700.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.b36c8312-2ef6-4177-a944-f5dcc449e89d.16x9_700.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.e96969db-ab7d-4632-b397-162e4edd062d.16x9_700.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.3a862cf3-813a-4f59-8590-df6aab9fc3ef.16x9_300.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.e2478fbb-eaca-45bf-a28e-517a6f41b290.original1024.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.544b0a5b-fa04-4a94-b6b2-34b9d8f8d240.16x9_700.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.5e29537e-ed2d-4f96-a116-c654e6228a34.16x9_700.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.51460e5d-498e-4ea4-b050-599259b2cf90.16x9_700.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.51460e5d-498e-4ea4-b050-599259b2cf90.16x9_300.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.ed0fe030-88f4-4e89-9b42-abdda087e4f9.16x9_700.jpg", "https://www.frankenpost.de/www/frankenpost/_responsive/images/logo.svg", "https://www.frankenpost.de/media.media.1f556b87-e77e-48ed-8fc2-a1230af156a6.16x9_300.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.08549f03-5a3d-447a-b6b9-b4e130b540fe.16x9_700.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.0fbc4361-485c-4431-b677-ecedb0ae5b32.16x9_300.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.7dbe275d-5078-4cb5-a997-155f828d8ff4.16x9_700.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.a43da64f-c291-4b01-bddd-11a8176118d6.16x9_700.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.290140c4-f648-4c5f-8526-0ff3b147b5ee.16x9_300.jpg"], "movies": [], "text": "Einzigartige \u00dcberwachung Rutschhang an Autobahn in Region bewegt sich\n\nEs ist der wohl am besten \u00fcberwachte Autobahn-Abschnitt Deutschlands. Und das nicht ohne Grund: Der als Rutschhang bekannt gewordene Hang bewegt sich \u2013 seit Beginn der Untersuchungen im Jahr 2015 bereits um mehr als einen Meter. Es ist ein Wettlauf gegen die Zeit.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Marktredwitz", "Coronavirus", "Mitarbeiter und Personal", "B\u00fcrgermeister und Oberb\u00fcrgermeister", "Arbeitspl\u00e4tze", "Wirtschaftsingenieure", "N\u00e4hmaschinen", "Arbeitszimmer", "Unternehmensgruppen", "Handarbeit und N\u00e4hen"], "tags": [], "authors": ["Hcs Content Gmbh", "Brigitte Gschwendtner"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Aleksandra Weigels Idee, Mundschutz zu n\u00e4hen, kommt an. Jetzt kehren Frey-Expertinnen an ihren Arbeitsplatz zur\u00fcck, um der Frau des Oberb\u00fcrgermeisters zu helfen.", "meta_lang": "", "meta_favicon": "https://www.frankenpost.de/www/frankenpost/_responsive/images/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=2.0, minimum-scale=1.0, user-scalable=yes", "robots": "index, follow, noarchive, noodp, noydir", "author": "HCS Content GmbH", "copyright": "Verlagsgruppe Hof, Coburg, Suhl, Bayreuth", "email": "onlineredaktion@verlagsgruppe-hcs.de", "siteinfo": "https://www.frankenpost.de/robots.txt", "og": {"description": "Aleksandra Weigels Idee, Mundschutz zu n\u00e4hen, kommt an. Jetzt kehren Frey-Expertinnen an ihren Arbeitsplatz zur\u00fcck, um der Frau des Oberb\u00fcrgermeisters zu helfen.", "title": "Marktredwitz: Profi-Schneiderinnen packen mit an - Frankenpost", "type": "article", "image": {"identifier": "https://www.frankenpost.de/media.media.e2478fbb-eaca-45bf-a28e-517a6f41b290.original1024.jpg", "width": 1200, "height": 798}, "url": "https://www.frankenpost.de/inhalt.marktredwitz-profi-schneiderinnen-packen-mit-an.3ec28f00-ae17-4e1e-b553-ead2f4615d92.html"}, "news_keywords": "Marktredwitz,Coronavirus,Mitarbeiter und Personal,B\u00fcrgermeister und Oberb\u00fcrgermeister,Arbeitspl\u00e4tze,Wirtschaftsingenieure,N\u00e4hmaschinen,Arbeitszimmer,Unternehmensgruppen,Handarbeit und N\u00e4hen", "keywords": "Marktredwitz,Coronavirus,Mitarbeiter und Personal,B\u00fcrgermeister und Oberb\u00fcrgermeister,Arbeitspl\u00e4tze,Wirtschaftsingenieure,N\u00e4hmaschinen,Arbeitszimmer,Unternehmensgruppen,Handarbeit und N\u00e4hen", "date": "Mon Mar 30 17:45:12 CEST 2020", "twitter": {"card": "summary", "site": "@Frankenpost", "image": "https://www.frankenpost.de/media.media.e2478fbb-eaca-45bf-a28e-517a6f41b290.original1024.jpg"}, "fb": {"pages": "Frankenpost"}, "lp.article": {"section": "marktredwitz"}}, "canonical_link": "https://www.frankenpost.de/inhalt.marktredwitz-profi-schneiderinnen-packen-mit-an.3ec28f00-ae17-4e1e-b553-ead2f4615d92.html"}