{"source_url": "http://www.paz-online.de", "url": "http://www.paz-online.de/Nachrichten/Politik/Deutschland-Welt/Prozess-um-Luebcke-Mord-Witwe-und-Soehne-als-Nebenklaeger", "title": "Prozess um L\u00fcbcke-Mord: Witwe und S\u00f6hne als Nebenkl\u00e4ger", "top_image": "https://www.rnd.de/resizer/CtrOSiUhj0yNKF6Umelmv02ZIuI=/1080x607/filters:quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/33UE4LPGDVAP3PQJ6BYO4JKGUI.jpeg", "meta_img": "https://www.rnd.de/resizer/CtrOSiUhj0yNKF6Umelmv02ZIuI=/1080x607/filters:quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/33UE4LPGDVAP3PQJ6BYO4JKGUI.jpeg", "images": ["https://www.rnd.de/resizer/DEL5-uflMYaEdFPDh7DkduoUcJE=/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/S27PGJ2HXBGYPIYOZSVFCXULSU.jpeg", "https://www.rnd.de/resizer/KKYJ9855hyJWTnt5Wv7Gvf9dUCU=/369x208/filters:quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/33UE4LPGDVAP3PQJ6BYO4JKGUI.jpeg", "https://www.rnd.de/resizer/OkdSBxGYiOaI8w8spF5xdSuvIrQ=/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/6Z2ROLXB4BHTRCT3YM5JAN2BDI.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/tBOecZULkjP1EXu-Pqzl_b6Sbfo=/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/JIWGK343TFDWHMYZDZM3GQELUU.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/smgfIMuJ8binIqvr5u6Zm63JKJM=/0x0:3200x1800/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/U73IQX3VJNCQZDGF7BVULKBVQA.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/8FKxwYZje_0fNegpHxJxZejJqVw=/0x416:4000x2666/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/ZJHLP2GRPVF5PNAXGN6E64PZC4.jpeg", "https://www.rnd.de/resizer/Z_wlTaiKvVgdV7-k-4eXk7_Vk6s=/0x205:6560x3895/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/3L7T5ZM54BEYNCZKA4MCJSPT5U.jpeg", "https://www.rnd.de/resizer/CtrOSiUhj0yNKF6Umelmv02ZIuI=/1080x607/filters:quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/33UE4LPGDVAP3PQJ6BYO4JKGUI.jpeg", "https://www.rnd.de/resizer/YD29XZu7cqCOwGXdSFACii3OFIk=/634x357/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/GVDKAKBY5NG3LBDGECPZZIAFHA.jpg"], "movies": [], "text": "Anzeige\n\nAnzeige\n\nFrankfurt/Main. Die Familie des ermordeten Kasseler Regierungspr\u00e4sidenten Walter L\u00fcbcke wird mit drei Personen als Nebenkl\u00e4ger im \u00fcbern\u00e4chste Woche beginnenden Prozess teilnehmen. Es handele sich um die Witwe und ihre beiden S\u00f6hne, sagte der Pr\u00e4sident des Oberlandesgerichts (OLG) Frankfurt, Roman Poseck, am Donnerstag in Frankfurt.\n\nAuch ein irakischer Fl\u00fcchtling trete in dem Mordprozess als Nebenkl\u00e4ger auf. Der Hauptverd\u00e4chtige Stephan E. soll ihn im Jahr 2016 niedergestochen haben.\n\nDas Verfahren, das am 16. Juni beginnt, werde unter strengen Sicherheitsvorkehrungen stattfinden, sagte Poseck. Zudem stehen wegen Corona-Auflagen nur rund ein Drittel der sonst vorhandenen Pl\u00e4tze f\u00fcr Zuschauer und Medienvertreter im Hochsicherheitssaal 165 c zur Verf\u00fcgung.\n\nAnzeige\n\nVideo Der Fall Walter L\u00fcbcke \u2013 Ein Jahr danach 0:50 min Ein Jahr ist es her, dass der Kasseler Regierungspr\u00e4sident Walter L\u00fcbcke ermordet wurde. \u00a9 RND\n\nF\u00fcr den Infektionsschutz w\u00fcrden eigens Plexiglasscheiben angefertigt. Zuschauer wie auch Medienvertreter m\u00fcssen sich in einer Schlange au\u00dferhalb des Justizgeb\u00e4udes f\u00fcr einen Platz anstellen - im Abstand von 1,5 Metern.\n\nL\u00fcbcke-Prozess mit sehr hohen Sicherheitsanforderungen\n\nDas OLG habe erwogen, das Verfahren in eine R\u00e4umlichkeit au\u00dferhalb des Justizgeb\u00e4udes zu verlegen - wie es Landgerichte in Hessen derzeit praktizierten, sagte Poseck. Man habe sich aber unter anderem wegen der sehr hohen Sicherheitsanforderungen des Verfahrens dagegen entschieden. So seien im Justizgeb\u00e4ude Pr\u00e4senzzellen f\u00fcr die Angeklagten vorhanden, die zu den Verhandlungstagen aus Justizvollzugsanstalten gebracht w\u00fcrden. Wo sich diese befinden, wollte Poseck nicht sagen.\n\nAnzeige\n\nInsgesamt gibt es rund 25 Verfahrensbeteiligte, darunter Richter, die Angeklagten - neben E. sein mutma\u00dflicher Unterst\u00fctzer Markus H. -, deren jeweils zwei Verteidiger, Vertreter der Bundesanwaltschaft sowie die vier Nebenkl\u00e4ger mit ihren Rechtsbeist\u00e4nden. Das OLG berichtete von 240 Aktenordnern, die aneinandergestellt 20 Meter messen.\n\nL\u00fcbcke war im Juni 2019 auf seiner Terrasse get\u00f6tet worden\n\nAnzeige\n\nDas Hauptverfahren wurde vergangenen Dienstag er\u00f6ffnet - am Jahrestag der Ermordung L\u00fcbckes. Dass es bereits zum Prozess komme, zeige die Handlungsf\u00e4higkeit des Rechtsstaats trotz der Corona-Pandemie, sagte Poseck. Dass der hessische Landtag beabsichtige, einen Untersuchungsausschuss zu dem Mord einzurichten, sei eine rein politische Entscheidung, die er nicht zu kommentieren habe, sagte Poseck.\n\nEr wolle aber darauf hinweisen, dass ein Untersuchungsausschuss einen anderen Fokus habe, denn er frage nach politischer Verantwortlichkeit.\n\nDer 65-j\u00e4hrige CDU-Politiker L\u00fcbcke war in der Nacht zum 2. Juni 2019 auf der Terrasse seines Wohnhauses im Kreis Kassel mit einem Kopfschuss get\u00f6tet worden. Ausl\u00f6ser der Tat sollen \u00c4u\u00dferungen L\u00fcbckes zur Aufnahme von Fl\u00fcchtlingen gewesen sein. Die Ermittler gehen von einer rechtsextremistischen Motivation der Angeklagten aus.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Im Hochsicherheitssaal der Frankfurter Justiz steht der Prozess gegen den mutma\u00dflichen M\u00f6rder von Walter L\u00fcbcke an. Neben den Sicherheitsvorkehrungen erschwert das Corona-Virus die Vorbereitung. Denn es wird mit sehr gro\u00dfem \u00f6ffentlichen Interesse gerechnet.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pb/resources/images/favicon/favicon.ico?f=2", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, user-scalable=no, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1, viewport-fit=cover", "apple-itunes-app": "app-id=1464677495", "theme-color": "#002655", "og": {"title": "Prozess um L\u00fcbcke-Mord: Witwe und S\u00f6hne als Nebenkl\u00e4ger", "description": "Im Hochsicherheitssaal der Frankfurter Justiz steht der Prozess gegen den mutma\u00dflichen M\u00f6rder von Walter L\u00fcbcke an. Neben den Sicherheitsvorkehrungen erschwert das Corona-Virus die Vorbereitung. Denn es wird mit sehr gro\u00dfem \u00f6ffentlichen Interesse gerechnet.", "url": "https://www.rnd.de/politik/prozess-um-lubcke-mord-witwe-und-sohne-als-nebenklager-SGX43IIIJZ3M4HEDJTE45G5FKM.html", "image": {"identifier": "https://www.rnd.de/resizer/CtrOSiUhj0yNKF6Umelmv02ZIuI=/1080x607/filters:quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/33UE4LPGDVAP3PQJ6BYO4JKGUI.jpeg", "width": 1080, "height": 607}}, "description": "Im Hochsicherheitssaal der Frankfurter Justiz steht der Prozess gegen den mutma\u00dflichen M\u00f6rder von Walter L\u00fcbcke an. Neben den Sicherheitsvorkehrungen erschwert das Corona-Virus die Vorbereitung. Denn es wird mit sehr gro\u00dfem \u00f6ffentlichen Interesse gerechnet.", "robots": "index, follow, max-image-preview:large, max-snippet:-1, max-video-preview:-1", "twitter": {"image": {"src": "https://www.rnd.de/resizer/CtrOSiUhj0yNKF6Umelmv02ZIuI=/1080x607/filters:quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/33UE4LPGDVAP3PQJ6BYO4JKGUI.jpeg"}, "card": "summary_large_image", "site": "@RND_de", "domain": "https://www.rnd.de"}}, "canonical_link": "https://www.rnd.de/politik/prozess-um-lubcke-mord-witwe-und-sohne-als-nebenklager-SGX43IIIJZ3M4HEDJTE45G5FKM.html"}