{"source_url": "https://www.frankenpost.de", "url": "https://www.frankenpost.de/7068849", "title": "Kunst und Kultur: Klassik Stiftung soll digitale Forschungsplattform bekommen", "top_image": "https://www.frankenpost.de/media.media.7501d1f3-1a8c-4856-b404-db37e8b6e956.original1024.jpg", "meta_img": "https://www.frankenpost.de/media.media.7501d1f3-1a8c-4856-b404-db37e8b6e956.original1024.jpg", "images": ["https://www.frankenpost.de/media.media.ed0fe030-88f4-4e89-9b42-abdda087e4f9.16x9_700.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.7501d1f3-1a8c-4856-b404-db37e8b6e956.normalized.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.544b0a5b-fa04-4a94-b6b2-34b9d8f8d240.16x9_700.jpg", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==", "https://www.frankenpost.de/media.media.5e2ce477-e8de-4dee-aea6-a82dc71cf3e3.16x9_700.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.7501d1f3-1a8c-4856-b404-db37e8b6e956.original1024.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.7dbe275d-5078-4cb5-a997-155f828d8ff4.16x9_700.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.51460e5d-498e-4ea4-b050-599259b2cf90.16x9_700.jpg", "https://www.frankenpost.de/media.media.e96969db-ab7d-4632-b397-162e4edd062d.16x9_700.jpg", "https://www.frankenpost.de/www/frankenpost/_responsive/images/logo.svg"], "movies": [], "text": "Elfte Niederlage in Serie Dem VER bleibt das Pech treu\n\nDie W\u00f6lfe zeigen am Dienstagabend in Freiburg eine \u00fcber weite Strecken gute Leistung. Mehrmals liegt die Selber F\u00fchrung in der Luft. Am Ende steht das Team aber wieder mit leeren H\u00e4nden da.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Kunststiftungen und Kulturstiftungen", "Archive", "Bibliotheken"], "tags": [], "authors": ["Hcs Content Gmbh"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Schon bei ihrem Antritt als Pr\u00e4sidentin der Klassik Stiftung Weimar hatte Ulrike Lorenz angek\u00fcndigt, Digitalisierung zur Chefinnensache zu machen. Was das konkret bedeuten kann, darauf hat sie nun einen Ausblick gegeben.", "meta_lang": "", "meta_favicon": "https://www.frankenpost.de/www/frankenpost/_responsive/images/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=2.0, minimum-scale=1.0, user-scalable=yes", "robots": "index, follow, noarchive, noodp, noydir", "author": "HCS Content GmbH", "copyright": "Verlagsgruppe Hof, Coburg, Suhl, Bayreuth", "email": "onlineredaktion@verlagsgruppe-hcs.de", "siteinfo": "https://www.frankenpost.de/robots.txt", "og": {"description": "Schon bei ihrem Antritt als Pr\u00e4sidentin der Klassik Stiftung Weimar hatte Ulrike Lorenz angek\u00fcndigt, Digitalisierung zur Chefinnensache zu machen. Was das konkret bedeuten kann, darauf hat sie nun einen Ausblick gegeben.", "title": "Kunst und Kultur: Klassik Stiftung soll digitale Forschungsplattform bekommen - Frankenpost", "type": "article", "image": {"identifier": "https://www.frankenpost.de/media.media.7501d1f3-1a8c-4856-b404-db37e8b6e956.original1024.jpg", "width": 1200, "height": 900}, "url": "https://www.frankenpost.de/inhalt.kunst-und-kultur-klassik-stiftung-soll-digitale-forschungsplattform-bekommen.ba36a8cd-61ac-41f2-a52a-483863a77787.html"}, "news_keywords": "Kunststiftungen und Kulturstiftungen,Archive,Bibliotheken", "keywords": "Kunststiftungen und Kulturstiftungen,Archive,Bibliotheken", "date": "Wed Jan 01 19:14:54 CET 2020", "twitter": {"card": "summary", "site": "@Frankenpost", "image": "https://www.frankenpost.de/media.media.7501d1f3-1a8c-4856-b404-db37e8b6e956.original1024.jpg"}, "fb": {"pages": "Frankenpost"}, "lp.article": {"section": "startseite"}}, "canonical_link": "https://www.frankenpost.de/inhalt.kunst-und-kultur-klassik-stiftung-soll-digitale-forschungsplattform-bekommen.ba36a8cd-61ac-41f2-a52a-483863a77787.html"}