{"source_url": "http://www.laprensafederal.com.ar", "url": "http://www.laprensafederal.com.ar/joven-herido-de-arma-blanca-durante-la-madrugada/", "title": "Joven herido de arma blanca durante la madrugada \u2013 La Prensa Federal", "top_image": "http://www.laprensafederal.com.ar/wp-content/uploads/2019/09/IAPSER-banner-300-x-250.gif", "meta_img": "", "images": ["http://www.laprensafederal.com.ar/wp-content/uploads/2019/09/cropped-laPrensa.jpg", "http://www.laprensafederal.com.ar/wp-content/uploads/2019/09/IAPSER-banner-300-x-250.gif", "http://www.laprensafederal.com.ar/wp-content/uploads/2019/09/Hnet.com-image.gif"], "movies": [], "text": "Un hombre fue apu\u00f1alado durante la madrugada de este mi\u00e9rcoles, en un hecho confuso para los investigadores, en Ant\u00e1rtida Argentina y Mitre. El hombre ingreso al Hospital Urquiza con heridas de arma blanca.\n\nEl joven de 19 a\u00f1os, fue intervenido quirurgicamente por una herida de arma blanca en la zona abdominal. Seg\u00fan datos brindados por el hospital, el joven evoluciona favorablemente y su pos operatorio es sin complicaciones.\n\nEl joven, seg\u00fan la versi\u00f3n familiar, habr\u00eda result\u00f3 lesionado en un intento de robo, hecho que se trata de establecer por los investigadores.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": ["TFB", "Copa Entre R\u00edos", "F\u00fatbol femenino", "Liga Argentina", "ACTC", "CEF N\u00ba3", "Sub 15", "Federal A", "handball", "Vivot", "Regatas Uruguay", "voley", "Liga de f\u00fatbol CDU", "liga femenina de V\u00f3ley", "Rugby", "Liga Provincial de Basquet", "Liga Uruguayense de F\u00fatbol", "liga uruguayense de voley", "Formula Entrerriana", "Liga Nacional U19", "liga promocional", "rally entrerriano", "TNA", "canotaje", "Deporte inclusivo", "TC Mouras", "Parque Sur", "futbol", "B\u00e1squet U17", "Federal B; Atl\u00e9tico Uruguay", "CEF 3", "Turf", "B\u00e1squet U19", "Automovilismo", "atletismo", "Liga Femenina", "Liga uruguayense", "Rocamora", "Atletico Uruguay", "Federal B", "TC", "Pol\u00edtica", "Basquet", "juegos evita", "CUCU"], "authors": ["Tema Por"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "generator": "WordPress 5.2.5", "numberOfItems": 4, "itemListOrder": "Ascending"}, "canonical_link": "http://www.laprensafederal.com.ar/joven-herido-de-arma-blanca-durante-la-madrugada/"}