{"source_url": "https://pomorska.pl", "url": "https://pomorska.pl/grudziadzanie-powitali-nowy-rok-2020-w-plenerze-zdjecia/ar/c1-14688917", "title": "Grudzi\u0105dzanie powitali nowy rok 2020 w plenerze [zdj\u0119cia]", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/6d/70/5e0c730845ae2_o_full.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/6d/70/5e0c730845ae2_o_full.jpg", "images": ["https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/sportowy24.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/strefabiznesu.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/stronakobiet.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_defaults/tutorials/plachta/loading.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/telemagazyn.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/gratka.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/strefaagro.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b4/6a/1_510034205_small.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/polskapress.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/gol24.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/motofakty.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/6d/70/5e0c730845ae2_o_full.jpg"], "movies": [], "text": "W Grudzi\u0105dzu nie by\u0142o zorganizowanej plenerowej imprezy sylwestrowej. Mieszka\u0144cy przed p\u00f3\u0142noc\u0105 gremialnie wyszli jednak przed swoje domy, by otworzy\u0107 wina musuj\u0105ce, sk\u0142ada\u0107 sobie \u017cyczenia i odpala\u0107 fajerwerki. Jednym z licznie odwiedzanych miejsc by\u0142a skarpa strzemi\u0119ci\u0144ska, z kt\u00f3rej roztacza si\u0119 widok na centrum Grudzi\u0105dza.\n\nPiotr Bilski", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": ["kiedy skoki narciars...", "pudzianowski instagr...", "skoczy\u0142 do brdy w no...", "skoki o kt\u00f3rej godzi...", "bankomat oszustwo", "sylwester 2020 grudz...", "jak wyp\u0142aca\u0107 pieni\u0105d...", "dawid kubacki", "skoki w telewizji", "skoczy\u0142 do rzeki", "Santander Bank", "skoki narciarskie te...", "znaczenia imion", "skoki terminarz", "cash trapping", "turniej czterech sko...", "TSC terminarz progra...", "pudzilla", "imiona", "grudzi\u0105dz", "bankomat", "skoki zakopane", "puchar \u015bwiata w skok...", "skoczy\u0142 do brdy", "nowy rok 2020 w grud...", "fajerwerki w grudzi\u0105...", "pudzian", "skoki narciarskie", "pieni\u0105dze", "Puchar \u015awiata w skok...", "powitanie 2020 roku ...", "skoki wis\u0142a", "skok do rzeki", "seksowne imiona", "mariusz pudzianowski", "kamil stoch"], "authors": ["Piotr Bilski"], "publish_date": "Wed Jan  1 11:33:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "W Grudzi\u0105dzu nie by\u0142o zorganizowanej plenerowej imprezy sylwestrowej. Mieszka\u0144cy przed p\u00f3\u0142noc\u0105 gremialnie wyszli jednak przed swoje domy, by otworzy\u0107 wina musuj\u0105ce, sk\u0142ada\u0107 sobie \u017cyczenia i odpala\u0107 fajerwerki. Jednym z licznie odwiedzanych miejsc by\u0142a  skarpa strzemi\u0119ci\u0144ska, z kt\u00f3rej roztacza si\u0119 widok na centrum Grudzi\u0105dza.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/favicon/png/180/pomorska.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Gazeta Pomorska", "description": "W Grudzi\u0105dzu nie by\u0142o zorganizowanej plenerowej imprezy sylwestrowej. Mieszka\u0144cy przed p\u00f3\u0142noc\u0105 gremialnie wyszli jednak przed swoje domy, by otworzy\u0107 wina musuj\u0105ce, sk\u0142ada\u0107 sobie \u017cyczenia i odpala\u0107 fajerwerki. Jednym z licznie odwiedzanych miejsc by\u0142a  skarpa strzemi\u0119ci\u0144ska, z kt\u00f3rej roztacza si\u0119 widok na centrum Grudzi\u0105dza.", "og": {"title": "Grudzi\u0105dzanie powitali nowy rok 2020 w plenerze [zdj\u0119cia]", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Gazeta Pomorska", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/6d/70/5e0c730845ae2_o_full.jpg", "type": "image/jpeg"}, "url": "https://pomorska.pl/grudziadzanie-powitali-nowy-rok-2020-w-plenerze-zdjecia/ar/c1-14688917"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Grudzi\u0105dzanie powitali nowy rok 2020 w plenerze [zdj\u0119cia]", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/6d/70/5e0c730845ae2_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-01-01T11:33:00.000000+01:00", "modified_time": "2020-01-01T13:35:59.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/gazetapomorska/", "author": "Piotr Bilski", "tag": "sylwester 2020 grudzi\u0105dz"}, "msapplication-TileColor": "#F44336", "theme-color": "#F44336"}, "canonical_link": "https://pomorska.pl/grudziadzanie-powitali-nowy-rok-2020-w-plenerze-zdjecia/ar/c1-14688917"}