{"source_url": "http://www.rtve.es", "url": "http://www.rtve.es/alacarta/audios/boletines-rne/boletines-rne-calendario-laboral-2020/5475674/", "title": "El calendario laboral de 2020", "top_image": "https://img2.rtve.es/a/5475674/?imgProgApi=imgBackground&w=400", "meta_img": "https://img2.rtve.es/a/5475674/?imgProgApi=imgBackground&w=400", "images": ["https://img2.rtve.es/a/5475674/?imgProgApi=imgBackground&w=400", "https://img2.rtve.es/a/5475674/?h=320"], "movies": [], "text": "00:45\n\n12 festivos, ocho se celebrar\u00e1n de forma conjunta en toda Espa\u00f1a y cinco de estos ocho caer\u00e1n en lunes o viernes. Otros dos, el 1 de noviembre y el 6 de diciembre, ser\u00e1n domingo, por lo que las comunidades aut\u00f3nomas pueden desplazar la celebraci\u00f3n al lunes siguiente o a otro d\u00eda. Once comunidades lo mover\u00e1n al lunes 7, y de esta forma se crear\u00e1, al unirlo al martes 8 de diciembre, uno de los pocos puentes del a\u00f1o.", "keywords": [], "meta_keywords": ["boletines rne", "el calendario laboral de 2020", "radio", "rne", "online", "rtve play"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "12 festivos, ocho se celebrar\u00e1n de forma conjunta en toda Espa\u00f1a y cinco de estos ocho caer\u00e1n en lunes o viernes. Otros dos, el 1 de noviembre y el 6 de dici...", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "", "meta_data": {"description": "12 festivos, ocho se celebrar\u00e1n de forma conjunta en toda Espa\u00f1a y cinco de estos ocho caer\u00e1n en lunes o viernes. Otros dos, el 1 de noviembre y el 6 de dici...", "viewport": "width=device-width,initial-scale=1.0,maximum-scale=2.0,user-scalable=1", "robots": "index, follow", "keywords": "boletines rne,  el calendario laboral de 2020, radio, rne, online, rtve play", "medium": "audio", "og": {"site_name": "RTVE.es", "title": "El calendario laboral de 2020", "description": "12 festivos, ocho\u00a0se celebrar\u00e1n de forma conjunta en toda Espa\u00f1a y\u00a0cinco de estos ocho caer\u00e1n en lunes o viernes. Otros dos, el 1 de noviembre y el 6 de diciembre, ser\u00e1n domingo, por lo que las comunidades aut\u00f3nomas pueden desplazar la celebraci\u00f3n al lunes siguiente o a otro d\u00eda. Once comunidades lo mover\u00e1n al lunes 7, y de esta forma se crear\u00e1,\u00a0al unirlo al martes 8 de diciembre, uno de los pocos puentes del a\u00f1o.", "url": "https://www.rtve.es/play/audios/boletines-rne/calendario-laboral-2020/5475674/", "image": "https://img2.rtve.es/a/5475674/?imgProgApi=imgBackground&w=400", "locale": "es_ES"}, "fb": {"app_id": 78994661336}, "DC.date": "2020-01-01T15:41:30+01:00", "twitter": {"description": "12 festivos, ocho\u00a0se celebrar\u00e1n de forma conjunta en toda Espa\u00f1a y\u00a0cinco de estos ocho caer\u00e1n en lunes o viernes. Otros dos, el 1 de noviembre y el 6 de diciembre, ser\u00e1n domingo, por lo que las comunidades aut\u00f3nomas pueden desplazar la celebraci\u00f3n al lunes siguiente o a otro d\u00eda. Once comunidades lo mover\u00e1n al lunes 7, y de esta forma se crear\u00e1,\u00a0al unirlo al martes 8 de diciembre, uno de los pocos puentes del a\u00f1o.", "site": "@rtve", "app": {"id": {"iphone": "id344472880", "ipad": "id481097328", "googleplay": "com.rtve.actualidaddos"}, "name": {"iphone": "RTVE.es | M\u00f3vil", "ipad": "RTVE.es | Tableta", "googleplay": "RTVE.es"}}, "card": "summary", "title": "El calendario laboral de 2020", "image": {"src": "https://img2.rtve.es/a/5475674/?imgProgApi=imgBackground&w=400"}}}, "canonical_link": "https://www.rtve.es/play/audios/boletines-rne/calendario-laboral-2020/5475674/"}