{"source_url": "http://www.goettinger-tageblatt.de", "url": "http://www.goettinger-tageblatt.de/Nachrichten/Medien-TV/Muenster-Tatort-Friederike-Kempter-stirbt-den-Serientod", "title": "M\u00fcnster-\u201eTatort\u201c: Friederike Kempter stirbt als Nadeshda den Serientod", "top_image": "https://www.rnd.de/resizer/-lhKh-DGhCRVU_zmCrV4rzG-f3U=/1080x607/filters:quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/XWPL2MB5NBFJFOIPHCVIBM4QXE.jpg", "meta_img": "https://www.rnd.de/resizer/-lhKh-DGhCRVU_zmCrV4rzG-f3U=/1080x607/filters:quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/XWPL2MB5NBFJFOIPHCVIBM4QXE.jpg", "images": ["https://www.rnd.de/resizer/5Ct1K6pTUSkP1XP_GINgF1xcX9s=/369x208/filters:quality(0)/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-madsack.s3.amazonaws.com/public/ERXFE67QHBALVN6NFZXLQTWLQI.jpeg", "https://www.rnd.de/resizer/S3F8XT1z5cFRYC7iM0ZuYt0CdXE=/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/XVT52FSSUBCW5HAQ5AKXE6IKB4.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/V-izV-Hv6GnG8_LQBoqEeFEu8GU=/369x208/filters:quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/XWPL2MB5NBFJFOIPHCVIBM4QXE.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/1IKoqOCSitTSKg5OThVZdJl5mIs=/369x208/filters:quality(0)/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-madsack.s3.amazonaws.com/public/HZZDQF7RPBHM5EMIE3NOQ4UBKQ.jpeg", "https://www.rnd.de/resizer/-lhKh-DGhCRVU_zmCrV4rzG-f3U=/1080x607/filters:quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/XWPL2MB5NBFJFOIPHCVIBM4QXE.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/emf2v9OBnw5net0zf3C9YsP2NWg=/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/QYZJGPK4ZBFW3CMFV5UF2S6LSY.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/-0kVUrDkKyIkIPkRUE0zy5Yt02U=/369x208/filters:quality(0)/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-madsack.s3.amazonaws.com/public/KKCTKMCU6FAXBOVMGBH3C2URQU.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/5sHtMB2x6YEV8zvi8uXWApXZz3Y=/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/EWDWHDF2HNBEPFJB5JZ62PZE5Y.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/YD29XZu7cqCOwGXdSFACii3OFIk=/634x357/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/GVDKAKBY5NG3LBDGECPZZIAFHA.jpg"], "movies": [], "text": "Anzeige\n\nAnzeige\n\nM\u00fcnster. Das beliebteste \u201eTatort\u201c-Ermittlerduo Thiel und Boerne wird k\u00fcnftig ohne Kollegin Nadeshda Krusenstern ermitteln m\u00fcssen. Die Tatort-Kommissarin \u2013 gespielt von Friederike Kempter (40) \u2013 stirbt im am Neujahrstag ausgestrahlten \u201eTatort \u2013 Das Team\u201c, wie der WDR am Mittwochabend mitteilte. F\u00fcr Kempter bedeute es den Abschied aus dem Team des beliebten M\u00fcnsteraner \u201eTatort\u201c. Im Fr\u00fchjahr soll Kempter als Nadeshda dennoch noch einmal als Ermittlerin in Erscheinung treten \u2013 der Film sei bereits abgedreht, hie\u00df es.\n\n\u201eMan soll ja aufh\u00f6ren, wenn es am Sch\u00f6nsten ist! Das waren 17 sehr, sehr sch\u00f6ne Jahre mit der allertollsten Tatort-Familie, und ich habe jeden Drehtag mit meinen Kollegen sehr genossen. Und trotzdem ist es nun Zeit f\u00fcr Neues\u201c, erkl\u00e4rte Kempter den Angaben zufolge. WDR-Fernsehfilmchef Alexander Bickel erkl\u00e4rte, Kempters Ausstieg \u201ehinterl\u00e4sst eine gro\u00dfe L\u00fccke\u201c.\n\nSchon vor einigen Tagen war bekannt geworden, dass sich Kempter nach 17 Jahren aus dem \u201eTatort\u201c zur\u00fcckziehen will.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Das Ermittlerduo Thiel und Boerne muss k\u00fcnftig ohne Kollegin Nadeshda Krusenstern ermitteln - die Kommissarin stirbt am Neujahrstag den Serientod. Einmal wird sie allerdings noch zu sehen sein \u2013 in einer bereits abgedrehten Folge.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pb/resources/images/favicon/favicon.ico?f=2", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, user-scalable=no, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1, viewport-fit=cover", "apple-itunes-app": "app-id=1464677495", "theme-color": "#002655", "og": {"title": "M\u00fcnster-\u201eTatort\u201c: Friederike Kempter stirbt als Nadeshda den Serientod", "description": "Das Ermittlerduo Thiel und Boerne muss k\u00fcnftig ohne Kollegin Nadeshda Krusenstern ermitteln - die Kommissarin stirbt am Neujahrstag den Serientod. Einmal wird sie allerdings noch zu sehen sein \u2013 in einer bereits abgedrehten Folge.", "url": "https://www.rnd.de/medien/munster-tatort-friederike-kempter-stirbt-den-serientod-6IXHWWA2C6OYZ4BJYQ5HV5LUTI.html", "image": {"identifier": "https://www.rnd.de/resizer/-lhKh-DGhCRVU_zmCrV4rzG-f3U=/1080x607/filters:quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/XWPL2MB5NBFJFOIPHCVIBM4QXE.jpg", "width": 1080, "height": 607}}, "description": "Das Ermittlerduo Thiel und Boerne muss k\u00fcnftig ohne Kollegin Nadeshda Krusenstern ermitteln - die Kommissarin stirbt am Neujahrstag den Serientod. Einmal wird sie allerdings noch zu sehen sein \u2013 in einer bereits abgedrehten Folge.", "robots": "index, follow, max-image-preview:large, max-snippet:-1, max-video-preview:-1", "twitter": {"image": {"src": "https://www.rnd.de/resizer/-lhKh-DGhCRVU_zmCrV4rzG-f3U=/1080x607/filters:quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/XWPL2MB5NBFJFOIPHCVIBM4QXE.jpg"}, "card": "summary_large_image", "site": "@RND_de", "domain": "https://www.rnd.de"}}, "canonical_link": "https://www.rnd.de/medien/munster-tatort-friederike-kempter-stirbt-den-serientod-6IXHWWA2C6OYZ4BJYQ5HV5LUTI.html"}