{"source_url": "https://www.minutoneuquen.com", "url": "https://www.minutoneuquen.com/nacionales/2020/1/27/claudio-lozano-pidio-por-una-investigacion-de-la-deuda-183649.html", "title": "Claudio Lozano pidi\u00f3 por una investigaci\u00f3n de la deuda", "top_image": "https://www.minutoneuquen.com/u/fotografias/m/2020/1/27/f1280x720-200346_332021_37.jpg", "meta_img": "https://www.minutoneuquen.com/u/fotografias/m/2020/1/27/f1280x720-200346_332021_37.jpg", "images": ["https://www.minutoneuquen.com/u/fotografias/m/2020/1/27/f1280x720-200346_332021_37.jpg", "https://img.minutoneuquen.com/u/fotografias/m/2020/1/28/f750x407-200568_244193_5050.jpg", "https://img.minutoneuquen.com/a/plantillas/p/minuto-neuquen/imgs/logo-minutoe.svg", "https://img.minutoneuquen.com/u/fotografias/m/2020/1/28/f750x407-200591_244216_5050.jpg", "https://img.minutoneuquen.com/a/plantillas/p/minuto-neuquen/imgs/main-logo.svg?d", "https://img.minutoneuquen.com/a/aps/tiempo/imgs/svg_blanco/30.svg", "https://img.minutoneuquen.com/u/aps/noticias/fotografias/autor-29.jpg", "https://img.minutoneuquen.com/u/fotografias/m/2020/1/27/f260x146-200255_205695_3247.jpg", "https://img.minutoneuquen.com/u/fotografias/m/2020/1/24/f260x146-198943_204383_5050.jpg", "https://img.minutoneuquen.com/a/plantillas/p/minuto-neuquen/imgs/main-logo.svg", "https://img.minutoneuquen.com/a/plantillas/p/minuto-neuquen/imgs/logo-editor80-b.svg", "https://img.minutoneuquen.com/u/fotografias/m/2020/1/27/f800x450-200346_251792_5050.jpg", "https://www.minutoneuquen.com/u/fotografias/m/2020/1/27/f768x400-200343_244246_20.jpg", "https://img.minutoneuquen.com/u/fotografias/m/2020/1/28/f750x407-200619_244244_5050.jpg", "https://www.minutoneuquen.com/u/fotografias/m/2020/1/27/f768x400-200345_244248_0.jpg", "https://www.minutoneuquen.com/u/fotografias/m/2020/1/27/f768x1-200344_200471_31.jpg"], "movies": [], "text": "El director del Banco Naci\u00f3n, Claudio Lozano, aplaudi\u00f3 la intenci\u00f3n del Gobierno de intentar aplazar los pagos de la deuda y pidi\u00f3 por una investigaci\u00f3n parlamentaria que revise la forma en que el Macrismo llev\u00f3 el nivel de deuda de la actualidad.\n\nEn una entrevista para Salvemos Kamchatka, Lozano contrast\u00f3 las pol\u00edticas actuales frente a las que llevaba Mauricio Macri y destac\u00f3 que lo \u0093novedoso\u0094 es que Alberto Fern\u00e1ndez puso \u0093sobre en la mesa la voluntad de poner en marcha la econom\u00eda argentina\u0094.\n\nAcerca del nivel de deuda que tiene nuestro pa\u00eds, el economista consider\u00f3 que, \u0093sin suspensi\u00f3n de los pagos, por un par de a\u00f1os\u0094, la situaci\u00f3n de la econom\u00eda argentina se complica \u0093de manera severa\u0094.\n\n\u0093Argentina deber\u00eda poner en marcha una investigaci\u00f3n de la deuda p\u00fablica\u0094, propuso adem\u00e1s, el actual funcionario del Naci\u00f3n y argument\u00f3 que, \u0093con m\u00e1s de 100 mil millones de deuda, con 88 mil millones de fuga, en el marco de un acuerdo con el Fondo que est\u00e1 \u0091flojo de papeles\u0092, creo que es necesaria una revisi\u00f3n\u0094.\n\n\u0093Creo que hay una concepci\u00f3n que creer es bueno mantener una relaci\u00f3n amigable en el proceso de negociaci\u00f3n y por eso se ha decidido mantener los pagos, no fueron suspendidos\u0094, mencion\u00f3 el ex diputado.\n\nEn ese sentido, Lozano a\u00f1adi\u00f3 que, desde que asumi\u00f3 el gobierno, si bien ven como insostenible la deuda, han mantenido los pagos como se\u00f1al de \u0093buena amistad\u0094 a los acreedores y como marco para el proceso de negociaci\u00f3n.\n\nFinalmente, el referente de Unidad Popular se\u00f1al\u00f3 que una suspensi\u00f3n de los pagos tiene que estar en el marco de una \u0093reestructuraci\u00f3n general\u0094 que implica quita de capital y baja sustancial de la baja de inter\u00e9s. \u0093Hay una parte del endeudamiento que se va a poder de baja porque no ha cumplido con los criterios jur\u00eddicos y administrativos que corresponden\u0094, adelant\u00f3.", "keywords": [], "meta_keywords": ["CLAUDIO LOZANO", "banco nacion", "DEUDA"], "tags": [], "authors": ["Alejandro Telleria"], "publish_date": "Mon Jan 27 00:00:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Dijo que, sin reperfilamiento, la econom\u00eda se complica de forma severa.", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://img.minutoneuquen.com/a/plantillas/p/minuto-neuquen/imgs/favicons/apple-touch-icon.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "description": "Dijo que, sin reperfilamiento, la econom\u00eda se complica de forma severa.", "news_keywords": "CLAUDIO LOZANO, banco nacion, DEUDA", "keywords": "CLAUDIO LOZANO, banco nacion, DEUDA", "msapplication-config": "/a/plantillas/p/minuto-neuquen/imgs/favicons/browserconfig.xml", "theme-color": "#262d67", "apple-mobile-web-app-status-bar-style": "#262d67", "fb": {"app_id": 164001807705606, "admins": 1143227204}, "og": {"image": {"identifier": "https://www.minutoneuquen.com/u/fotografias/m/2020/1/27/f1280x720-200346_332021_37.jpg", "width": 1280, "height": 720}, "type": "article", "url": "https://www.minutoneuquen.com/nacionales/2020/1/27/claudio-lozano-pidio-por-una-investigacion-de-la-deuda-183649.html", "title": "Claudio Lozano pidi\u00f3 por una investigaci\u00f3n de la deuda - Minuto Neuquen", "description": "Dijo que, sin reperfilamiento, la econom\u00eda se complica de forma severa."}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@MinutoNeuquen", "title": "Claudio Lozano pidi\u00f3 por una investigaci\u00f3n de la deuda - Minuto Neuquen", "image": "https://www.minutoneuquen.com/u/fotografias/m/2020/1/27/f1280x720-200346_332021_37.jpg", "description": "Dijo que, sin reperfilamiento, la econom\u00eda se complica de forma severa."}}, "canonical_link": "https://www.minutoneuquen.com/nacionales/2020/1/27/claudio-lozano-pidio-por-una-investigacion-de-la-deuda-183649.html"}