{"source_url": "https://www.echo-online.de", "url": "https://www.echo-online.de/corona-boris-johnson-auf-intensivstation_21516835", "title": "Corona: Boris Johnson auf Intensivstation", "top_image": "https://cdn.meine-vrm.de/tvdOLLfsYl9MuSOHOex6MJWb6yo=/1200x628/smart/819%2F21516%2F21516834%2F45667947.jpg", "meta_img": "https://cdn.meine-vrm.de/tvdOLLfsYl9MuSOHOex6MJWb6yo=/1200x628/smart/819%2F21516%2F21516834%2F45667947.jpg", "images": ["https://www.echo-online.de/images/svg/icons/marketing.svg", "https://www.echo-online.de/images/svg/icons/tablet.svg", "https://www.echo-online.de/images/vrm_endorsement--white.svg", "https://www.echo-online.de/images/svg/icons/newspaperCheck.svg", "https://www.echo-online.de/images/editions/eo/logo.svg", "https://cdn.meine-vrm.de/tvdOLLfsYl9MuSOHOex6MJWb6yo=/1200x628/smart/819%2F21516%2F21516834%2F45667947.jpg", "https://www.echo-online.de/images/svg/icons/communication.svg", "https://www.echo-online.de/images/svg/icons/newsletter.svg", "https://www.echo-online.de/images/svg/icons/newspaper.svg", "https://www.echo-online.de/images/vrm_endorsement.svg", "https://cdn.meine-vrm.de/jFweFnI_Fqai89_E5e94eU9U4Lc=/10x5/smart/819%2F21516%2F21516834%2F45667947.jpg", "https://www.echo-online.de/images/plus.svg", "https://cdn.meine-vrm.de/PbOIkg35NH9cgPJ7DIVyOF-jFzQ=/fit-in/0x100/1393%2F21322%2F21322440%2F45235065.png", "https://www.echo-online.de/images/svg/icons/vrm.svg"], "movies": [], "text": "Boris Johnson. (Foto: dpa)\n\nJetzt teilen:\n\nJetzt teilen:\n\nLONDON - Der britische Premierminister Boris Johnson ist wegen seiner Covid-19-Erkrankung auf die Intensivstation verlegt worden. Sein Zustand habe sich im Laufe des Nachmittags verschlechtert, best\u00e4tigte eine Regierungssprecherin am Montagabend der Deutschen Pesse-Agentur in London. Der 55-J\u00e4hrige war am Sonntag in das St. Thomas' Hospital gebracht worden. Er hatte seine Infektion mit dem neuartigen Erreger bereits am 27. M\u00e4rz \u00f6ffentlich gemacht.\n\nJohnson habe Au\u00dfenminister Dominic Raab damit beauftragt, ihn zu vertreten, wo es notwendig sei, hie\u00df es in einer offiziellen Mitteilung der Downing Street. \"Der Premierminister ist in hervorragenden H\u00e4nden und dankt allen Mitarbeitern des (Gesundheitsdiensts) NHS f\u00fcr ihre harte Arbeit und ihr Engagement.\" Medienberichten zufolge ist Johnson bei Bewusstsein.\n\n\"Meine Gedanken sind beim Premierminister und bei seiner Familie - ich sende ihm alle guten W\u00fcnsche\", twitterte die schottische Regierungschefin Nicola Sturgeon. Finanzminister Rishi Sunak teilte ebenfalls per Twitter mit, seine Gedanken seien bei Johnson und dessen schwangerer Verlobter Carrie Symonds.\n\nVerkn\u00fcpfte Artikel\n\nAuch Symonds verbrachte eine Woche mit Symptomen der Lungenkrankheit im Bett. Das Paar hatte Ende Februar seine Verlobung bekanntgegeben. Das Baby soll im Fr\u00fchsommer auf die Welt kommen.\n\nFieber und Husten\n\nNachdem Johnson von seiner Infektion erfuhr, arbeitete er zun\u00e4chst isoliert im Regierungssitz in der Downing Street weiter. In seinen Videobotschaften zur Pandemie gab er sich optimistisch, er wirkte aber bereits angeschlagen und hatte auch deutlich an Gewicht verloren. Am Sonntag musste er dann in die Klinik gebracht werden.\n\nEr sei auf Anraten seines Arztes \"zu einigen Routinetests\" ins Krankenhaus gegangen, hatte Johnson noch am Montag per Twitter mitgeteilt. Nach Angaben eines Regierungssprechers litt er unter Fieber und Husten. Einige britische Medien schrieben hingegen von einer schweren Erkrankung der Lunge; Johnson wurde demnach bereits beatmet. Au\u00dfenminister Raab vertrat ihn bereits auf einer Sitzung. Noch Anfang M\u00e4rz hatte der Premierminister damit geprahlt, dass er Menschen in einem Krankenhaus, darunter Covid-19-Patienten, die H\u00e4nde gesch\u00fcttelt habe. Das werde er auch weiterhin tun, sagte er damals.\n\nDie britische Regierung steht im Kampf gegen die Pandemie unter erheblichem Druck: Durch einen Schlingerkurs verlor sie wertvolle Zeit, um den Ausbruch einzud\u00e4mmen. Im chronisch unterfinanzierten Gesundheitsdienst NHS (National Health Serice) gibt es zudem nicht gen\u00fcgend Tests, Schutzausr\u00fcstungen und Beatmungsger\u00e4te. Erste Kliniken meldeten britischen Medien zufolge sogar einen Mangel an Sauerstoff f\u00fcr die Beatmung der Lungenkranken.\n\nMehr zum Coronavirus", "keywords": [], "meta_keywords": ["Nachrichten", "Meldungen", "Echo Zeitungen", "Echo Online", "Darmstadt", "Dieburg", "Bergstra\u00dfe", "Gro\u00df-Gerau", "Odenwald", "R\u00fcsselsheim", "Heppenheim", "Erbach", "Weiterstadt", "Pfungstadt", "Gro\u00df-Bieberau", "Bickenbach", "Bensheim", "Beerfelden", "Lokalsport", "Sport", "SV 98", "Kultur", "Vereine", "Fu\u00dfball", "ESA"], "tags": ["Ticker", "Ticker-ms", "Ticker-az", "Ticker-wz", "Ticker-wkwt", "Region", "Ticker-eo"], "authors": ["Echo Zeitungen Gmbh"], "publish_date": "Mon Apr  6 21:36:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Der britische Premierminister Boris Johnson ist nun auf die Intensivstation verlegt worden. Er hatte sich mit dem Coronavirus infiziert und war an Covid-19 erkrankt.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/images/editions/eo/favicon/apple-touch-icon-57x57.png", "meta_data": {"og": {"type": "article", "url": "https://www.echo-online.de/panorama/aus-aller-welt/corona-boris-johnson-auf-intensivstation_21516835", "title": "Corona: Boris Johnson auf Intensivstation", "description": "Der britische Premierminister Boris Johnson ist nun auf die Intensivstation verlegt worden. Er hatte sich mit dem Coronavirus infiziert und war an Covid-19 erkrankt.", "image": "https://cdn.meine-vrm.de/tvdOLLfsYl9MuSOHOex6MJWb6yo=/1200x628/smart/819%2F21516%2F21516834%2F45667947.jpg", "updated_time": "2020-04-06T21:36:00+02:00"}, "isPremiumArticle": 0, "twitter": {"card": "summary_large_image", "title": "Corona: Boris Johnson auf Intensivstation - Echo Online", "description": "Der britische Premierminister Boris Johnson ist nun auf die Intensivstation verlegt worden. Er hatte sich mit dem Coronavirus infiziert und war an Covid-19 erkrankt."}, "geo.region": "de", "article": {"opinion": "false", "content_tier": "metered", "location": "county:LONDON", "published_time": "2020-04-06T21:36:00+02:00", "modified_time": "2020-04-06T21:36:00+02:00"}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "csrf-token": "gP1ksxNticP3KHi83Nf7kdXZhjq0m1r9nmcKc6to", "apple-itunes-app": "948214579, affiliate-data=ct=1447582&pt=SmartAppBannerEO", "author": "Echo Zeitungen GmbH", "keywords": "Nachrichten, Meldungen, Echo Zeitungen, Echo Online, Darmstadt, Dieburg, Bergstra\u00dfe, Gro\u00df-Gerau, Odenwald, R\u00fcsselsheim, Heppenheim, Erbach, Weiterstadt, Pfungstadt, Gro\u00df-Bieberau, Bickenbach, Bensheim, Beerfelden, Lokalsport, Sport, SV 98, Kultur, Vereine, Fu\u00dfball, ESA", "theme-color": "#cd1719", "msapplication-navbutton-color": "#cd1719", "msapplication-TileColor": "#FFFFFF", "msapplication-TileImage": "/images/editions/eo/favicon/mstile-144x144.png", "msapplication-square70x70logo": "/images/editions/eo/favicon/mstile-70x70.png", "msapplication-square150x150logo": "/images/editions/eo/favicon/mstile-150x150.png", "msapplication-wide310x150logo": "/images/editions/eo/favicon/mstile-310x150.png", "msapplication-square310x310logo": "/images/editions/eo/favicon/mstile-310x310.png", "title": "Corona: Boris Johnson auf Intensivstation", "description": "Der britische Premierminister Boris Johnson ist nun auf die Intensivstation verlegt worden. Er hatte sich mit dem Coronavirus infiziert und war an Covid-19 erkrankt.", "robots": "index,follow", "api-url": "https://api.meine-vrm.de/api", "cXenseParse": {"vrm-v": 20191120, "vrm-navnode": "Aus aller Welt", "vrm-navtree": "/panorama/aus-aller-welt/", "vrm-edition": 15066157, "pageclass": "article", "vrm-navnodeid": 13257176, "recs": {"publishtime": "2020-04-06T21:36:00+02:00", "articleid": 21516835}, "articleid": 21516835, "title": "Corona: Boris Johnson auf Intensivstation", "taxonomy": "panorama/aus-aller-welt", "vrm-article-other": "true", "image": "https://cdn.meine-vrm.de/hWCqpNocgZwRahz6wK6TxrMhhu0=/480x320/smart/819%2F21516%2F21516834%2F45667947.jpg", "vrm-image-large": "https://cdn.meine-vrm.de/0r1V-p2d2EeD_8pdqZ2tl2_mRdI=/819%2F21516%2F21516834%2F45667947.jpg", "url": "https://www.echo-online.de/panorama/aus-aller-welt/corona-boris-johnson-auf-intensivstation_21516835", "author": "dpa", "vrm-toparticle": "false", "vrm-premiumarticle": "false", "vrm-commericalarticle": "false", "vrm-articlelength": 466, "vrm-article-tags": "Ticker-az", "vrm-articlemedia": "image", "vrm-article-dossier": "coronavirus"}}, "canonical_link": "https://www.echo-online.de/panorama/aus-aller-welt/corona-boris-johnson-auf-intensivstation_21516835"}