{"source_url": "http://www.merhabahaber.com", "url": "http://www.merhabahaber.com/konya-il-emniyet-muduru-mustafa-aydinin-aci-gunu-1819368h.htm", "title": "Konya \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n'\u0131n ac\u0131 g\u00fcn\u00fc", "top_image": "http://d.merhabahaber.com/news/1190035.jpg", "meta_img": "http://d.merhabahaber.com/news/1190035.jpg", "images": ["http://d.merhabahaber.com/news/1190032.jpg", "http://d.merhabahaber.com/news/1189989.jpg", "http://s.merhabahaber.com/i/logo.png", "http://d.merhabahaber.com/news/1190141.jpg", "http://www.merhabahaber.com/d/banner/whatsapp-image-2020-02-07-at-15.55.35.jpeg", "http://d.merhabahaber.com/news/1189872.jpg", "http://d.merhabahaber.com/news/1190080.jpg", "http://d.merhabahaber.com/news/1189996.jpg", "http://d.merhabahaber.com/news/1188992.jpg", "http://www.merhabahaber.com/d/banner/2.20140714153808.jpg", "http://d.merhabahaber.com/news/1190139.jpg", "http://d.merhabahaber.com/news/1190036.jpg", "http://www.merhabahaber.com/d/banner/egazete.png", "http://www.merhabahaber.com/d/banner/akademi_merhaba.jpg", "http://s.merhabahaber.com/i/img-rep.gif", "http://d.merhabahaber.com/news/1190086.jpg", "http://d.merhabahaber.com/news/1190143.jpg", "http://www.merhabahaber.com/d/banner/rekloyani-metal_1207x244.jpg", "http://d.merhabahaber.com/news/1190128.jpg", "http://d.merhabahaber.com/news/1190035.jpg", "http://d.merhabahaber.com/news/1189998.jpg", "http://d.merhabahaber.com/news/1190144.jpg", "http://d.merhabahaber.com/news/1188791.jpg", "http://d.merhabahaber.com/news/1190110.jpg", "http://www.merhabahaber.com/d/banner/700x100.gif", "http://d.merhabahaber.com/news/1189986.jpg", "http://d.merhabahaber.com/news/0.jpg"], "movies": [], "text": "", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Konya \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n'\u0131n babas\u0131 Selahattin Ayd\u0131n vefat etti.", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "", "meta_data": {"viewport": "width=device-width,initial-scale=1,minimum-scale=1,maximum-scale=1,user-scalable=0", "description": "Konya \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n'\u0131n babas\u0131 Selahattin Ayd\u0131n vefat etti.", "DC.date.issued": "2020-03-25T10:16:10+03:00", "og": {"site_name": "Merhaba Haber", "url": "http://www.merhabahaber.com/konya-il-emniyet-muduru-mustafa-aydinin-aci-gunu-1819368h.htm", "title": "Konya \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n'\u0131n ac\u0131 g\u00fcn\u00fc", "description": "Konya \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n'\u0131n babas\u0131 Selahattin Ayd\u0131n vefat etti.", "image": "http://d.merhabahaber.com/news/1190035.jpg", "type": "article"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "image": "http://d.merhabahaber.com/news/1190035.jpg", "site": "@merhabahaber", "url": "http://www.merhabahaber.com/konya-il-emniyet-muduru-mustafa-aydinin-aci-gunu-1819368h.htm", "title": "Konya \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n'\u0131n ac\u0131 g\u00fcn\u00fc", "description": "Konya \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n'\u0131n babas\u0131 Selahattin Ayd\u0131n vefat etti."}}, "canonical_link": "http://www.merhabahaber.com/konya-il-emniyet-muduru-mustafa-aydinin-aci-gunu-1819368h.htm"}