{"source_url": "https://www.stern.de", "url": "https://www.stern.de/panorama/video-sklavenhaendler-statue-vom-sockel-geholt-9292968.html?utm_campaign=alle&utm_medium=rss-feed&utm_source=standard", "title": "Bristol", "top_image": "https://www.stern.de/__assets/icon-192.str.png", "meta_img": "https://www.stern.de/__assets/icon-192.str.png", "images": ["https://www.stern.de/__assets/icon-192.str.png", "https://image.stern.de/30429020/t/l3/v3/w960/r1.7778/-/essstoerung.jpg", "https://image.stern.de/9537068/t/L6/v3/w960/r1.7778/-/banksys-neuestes-werk-in-bristol.jpg", "https://image.stern.de/9529284/t/c_/v3/w960/r1.7778/-/banksykunstwerk-niesende-frau-bristol.jpg", "https://image.stern.de/9487688/t/6K/v3/w960/r1.7778/-/zebra.jpg", "https://image.stern.de/31410388/t/Tt/v2/w960/r1.7778/-/banksy-bild-1.jpg"], "movies": [], "text": "Graffiti-K\u00fcnstler Erl\u00f6s geht an Angeklagte: Banksy entwirft T-Shirt zum Sturz von Sklavenhalter-Statue in Bristol\n\nW\u00e4hrend eines Protests in Bristol hatten 2020 mehrere Menschen die Statue eines Sklavenh\u00e4ndlers umgekippt und ins Hafenbecken geworfen. Nun kommt es zum Prozess und K\u00fcnstler Banksy unterst\u00fctzt die Angeklagten.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "https://www.stern.de/__assets/icon-192.str.png", "meta_data": {"apple-mobile-web-app-title": "stern.de", "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "theme-color": "#cc0000", "apple-mobile-web-app-status-bar-style": "#cc0000", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "application-name": "stern.de", "msapplication-TileColor": "#cc0000", "google-site-verification": "MHlhpAUy-2_lW67H5knj8VG2ksH0Eyp7AcGdlmF2c8I", "fb": {"app_id": 163201030393605}, "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/stern", "author": "https://www.facebook.com/stern", "tag": "Ratten"}, "twitter": {"site": "@sternde", "card": "summary_large_image"}, "pocket-site-verification": "fea745512e5f649bc4d4d8f72c635c", "robots": "max-image-preview:large", "date": "2015-02-27T12:55:59+01:00", "last-modified": "2021-12-19T01:53:00+01:00", "buildDate": "2021-12-08T13:55:05+0100", "og": {"site_name": "stern.de", "locale": "de_DE", "type": "article", "title": "Bristol", "url": "https://www.stern.de/kultur/musik/themen/bristol-4154962.html"}, "ob": {"index": 0}, "sis-page-type": "category", "sis-category": "Kultur|Musik|Themen|Bristol-4154962.html"}, "canonical_link": "https://www.stern.de/kultur/musik/themen/bristol-4154962.html"}