{"source_url": "https://www.lasprovincias.es", "url": "https://www.lasprovincias.es/sociedad/psoe-anima-manifestaciones-20200215203927-ntrc.html", "title": "El PSOE anima a manifestaciones del 8 de Marzo ante la amenaza de la ultraderecha", "top_image": "https://static1.lasprovincias.es/www/multimedia/202002/15/media/cortadas/8m-kSuH-U100168752932gbE-624x385@RC.jpg", "meta_img": "https://static1.lasprovincias.es/www/multimedia/202002/15/media/cortadas/8m-kSuH-U100168752932gbE-624x385@RC.jpg", "images": ["https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/jit/78527749001/c0ac9b64-9ee8-4f89-84c0-42576c10c883/main/224x126/43s978ms/match/image.jpg?pubId=86746485001", "https://static.lasprovincias.es/www/multimedia/202112/20/media/cortadas/RRSS-IV-Foro-Ingeniria-y-Sociedad-1491-kDJB--228x141@Las%20Provincias.jpg", "https://sb.scorecardresearch.com/b?c1=2&c2=7715761&ns_site=lasprovincias&name=sociedad.el-psoe-anima-a-manifestaciones-del-8-de-marzo-ante-la-amenaza-de-la-ultraderecha&gdpr=1&gdpr_consent=", "https://static.lasprovincias.es/www/multimedia/202111/24/media/cortadas/1442858625-kOSE--228x141@Las%20Provincias.jpg", "https://static1.lasprovincias.es/squido/latest/assets/images/lasprovincias.svg", "https://static3.lasprovincias.es/squido/latest/assets/images/vocento.svg", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/jit/78527749001/eb919ea7-f37a-4065-9f19-0f33da4a6cdc/main/224x126/1m53ms/match/image.jpg?pubId=86746485001", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/jit/78527749001/750e24d3-57c5-4f9d-a6c1-a680285dc5f1/main/1920x1080/36s352ms/match/image.jpg?pubId=86746485001", "https://static.lasprovincias.es/www/multimedia/202112/19/media/cortadas/1DSC_1333-kTZF--228x141@Las%20Provincias.jpg", "https://sadbmetrics.lasprovincias.com/b/ss/voclasprovincias,voces/1/G.4--NS/123456789?pageName=&g=/js-noactive&v55=lasprovincias&c56=lasprovincias", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/jit/78527749001/c0ac9b64-9ee8-4f89-84c0-42576c10c883/main/1920x1080/43s978ms/match/image.jpg?pubId=86746485001", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/jit/78527749001/eb919ea7-f37a-4065-9f19-0f33da4a6cdc/main/1920x1080/1m53ms/match/image.jpg?pubId=86746485001", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/jit/78527749001/750e24d3-57c5-4f9d-a6c1-a680285dc5f1/main/224x126/36s352ms/match/image.jpg?pubId=86746485001", "https://static1.lasprovincias.es/www/multimedia/202002/15/media/cortadas/8m-kSuH-U100168752932gbE-624x385@RC.jpg", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/jit/78527749001/8f08b45f-cd4c-4f43-abd5-9170c0f3acfd/main/224x126/50s336ms/match/image.jpg?pubId=86746485001", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/jit/78527749001/8f08b45f-cd4c-4f43-abd5-9170c0f3acfd/main/1920x1080/50s336ms/match/image.jpg?pubId=86746485001", "https://static.lasprovincias.es/www/multimedia/202112/17/media/cortadas/1.MercadoCentralValencia-Wikicommons-kFr--228x141@Las%20Provincias.jpg", "https://static3.lasprovincias.es/squido/latest/assets/images/lasprovincias-mini.svg"], "movies": [], "text": "El PSOE anima a manifestaciones del 8 de Marzo ante la amenaza de la ultraderecha En un Manifiesto aprobado en el Comit\u00e9 Federal celebrado este s\u00e1bado en Madrid defender\u00e1n \u00ablos logros feministas que tanto esfuerzo cost\u00f3 conseguir\u00bb\n\nManifestaci\u00f3n con motivo del D\u00eda Internacional de la Mujer en Madrid en 2019. / Efe\n\nEl PSOE ha animado a secundar las manifestaciones que se celebrar\u00e1n el pr\u00f3ximo 8 de marzo con motivo del D\u00eda Internacional de la Mujer, ante la \u00abamenaza de la ultraderecha\u00bb de revertir \u00ablos logros feministas que tanto esfuerzo cost\u00f3 conseguir\u00bb.\n\nAs\u00ed lo ha pedido el PSOE en el Manifiesto aprobado en el Comit\u00e9 Federal celebrado este s\u00e1bado en Madrid, en el que la Secretaria de Igualdad de los socialistas advierten de que \u00abno vamos a dar ni un paso atr\u00e1s. Ni uno. Y quienes pretendan hacernos retroceder, tendr\u00e1 enfrente al Partido Socialista\u00bb.\n\n\u00abLa amenaza de la ultraderecha cuestionando los derechos de las mujeres tendr\u00e1 una respuesta contundente en las calles\u00bb, advierte el PSOE, al recordar que \u00aba\u00fan persisten las discriminaciones, a pesar de las conquistas\u00bb y tras lamentar que se cuestione el feminismo \u00abintentando devolvernos al pasado, negando la violencia de g\u00e9nero y la violencia sexual\u00bb.\n\nEn el texto, los socialistas reafirman su compromiso con la erradicaci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero, as\u00ed como el fin de la precariedad laboral y la brecha salarial.\n\nAdem\u00e1s, abogan por la defensa de los derechos sexuales y reproductivos de las mujeres y de la abolici\u00f3n de la prostituci\u00f3n y de la trata de seres humanos con fines de explotaci\u00f3n sexual.", "keywords": [], "meta_keywords": ["psoe", "anima", "manifestaciones", "marzo", "ante", "amenaza", "ultraderecha"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": "Sat Feb 15 19:39:57 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "En un Manifiesto aprobado en el Comit\u00e9 Federal celebrado este s\u00e1bado en Madrid defender\u00e1n \u00ablos logros feministas que tanto esfuerzo cost\u00f3 conseguir\u00bb", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "//static.lasprovincias.es/squido/latest/assets/icons/las-provincias/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1, maximum-scale=1, minimum-scale=1", "Referrer-Policy": "unsafe-url", "robots": "index,follow,noarchive", "title": "El PSOE anima a manifestaciones del 8 de Marzo ante la amenaza de la ultraderecha", "description": "En un Manifiesto aprobado en el Comit\u00e9 Federal celebrado este s\u00e1bado en Madrid defender\u00e1n \u00ablos logros feministas que tanto esfuerzo cost\u00f3 conseguir\u00bb", "keywords": "psoe, anima, manifestaciones, marzo, ante, amenaza, ultraderecha", "news_keywords": "psoe, anima, manifestaciones, marzo, ante, amenaza, ultraderecha", "DC.date.issued": "2020-02-15T19:39:57Z", "date": "2020-02-15T19:39:57Z", "og": {"site_name": "Las Provincias", "url": "https://www.lasprovincias.es/sociedad/psoe-anima-manifestaciones-20200215203927-ntrc.html", "description": "En un Manifiesto aprobado en el Comit\u00e9 Federal celebrado este s\u00e1bado en Madrid defender\u00e1n \u00ablos logros feministas que tanto esfuerzo cost\u00f3 conseguir\u00bb", "image": {"identifier": "https://static1.lasprovincias.es/www/multimedia/202002/15/media/cortadas/8m-kSuH-U100168752932gbE-624x385@RC.jpg", "width": 624, "height": 385}, "type": "article", "title": "El PSOE anima a manifestaciones del 8 de Marzo ante la amenaza de la ultraderecha"}, "article": {"tag": "Social Issues", "location": "region:ES", "opinion": "false", "content_tier": "metered", "publisher": "https://www.facebook.com/lasprovincias.es", "section": "sociedad", "published_time": "2020-02-15T19:39:57Z", "modified_time": "2020-02-15T19:39:57Z"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "title": "El PSOE anima a manifestaciones del 8 de Marzo ante la amenaza de la ultraderecha", "description": "En un Manifiesto aprobado en el Comit\u00e9 Federal celebrado este s\u00e1bado en Madrid defender\u00e1n \u00ablos logros feministas que tanto esfuerzo cost\u00f3 conseguir\u00bb", "image": {"identifier": "https://static1.lasprovincias.es/www/multimedia/202002/15/media/cortadas/8m-kSuH-U100168752932gbE-624x385@RC.jpg", "alt": "Manifestaci\u00f3n con motivo del D\u00eda Internacional de la Mujer en Madrid en 2019."}}, "fb": {"pages": 20810574989, "app_id": 192864680242}, "msapplication-square70x70logo": "//static1.lasprovincias.es/squido/latest/assets/icons/las-provincias/smalltile.png", "msapplication-square150x150logo": "//static3.lasprovincias.es/squido/latest/assets/icons/las-provincias/mediumtile.png", "msapplication-wide310x150logo": "//static3.lasprovincias.es/squido/latest/assets/icons/las-provincias/widetile.png", "msapplication-square310x310logo": "//static3.lasprovincias.es/squido/latest/assets/icons/las-provincias/largetile.png"}, "canonical_link": "https://www.lasprovincias.es/sociedad/psoe-anima-manifestaciones-20200215203927-ntrc.html"}