{"source_url": "https://www.elperiodico.com", "url": "https://www.elperiodico.com/es/politica/20200109/pedro-sanchez-gobierno-catalunya-cataluna-ultimas-noticias-directo-7790027?utm_source=rss-noticias&utm_medium=feed&utm_campaign=politica", "title": "Investidura Pedro S\u00e1nchez 2020: As\u00ed hemos narrado el debate en el Congreso", "top_image": "https://estaticos-cdn.elperiodico.com/clip/1a4c10fc-e76e-4a8a-b25d-69ea77e5603f_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg", "meta_img": "https://estaticos-cdn.elperiodico.com/clip/1a4c10fc-e76e-4a8a-b25d-69ea77e5603f_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg", "images": ["https://est.elperiodico.com/ep-static/img/grupo-zeta-logo.png", "https://estaticos-cdn.elperiodico.com/clip/1a4c10fc-e76e-4a8a-b25d-69ea77e5603f_alta-libre-aspect-ratio_default_0.jpg", "https://est.elperiodico.com/ep-static/img/ep-logo-extended.svg", "https://est.elperiodico.com/ep-static/img/logo2020.svg", "https://est.elperiodico.com/ep-static/img/prensa-iberica_w.svg", "https://est.elperiodico.com/ep-static/img/ep-logo-reduced.svg", "https://estaticos-cdn.elperiodico.com/clip/1a4c10fc-e76e-4a8a-b25d-69ea77e5603f_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg", "https://est.elperiodico.com/ep-static/img/tp-logo-small.svg", "https://est.elperiodico.com/ep-static/img/ico-loading.gif"], "movies": [], "text": "200 cargos del PP de Castilla-La Mancha se concentran para exigir que sus 9 diputados socialistas voten en contra de S\u00e1nchez\n\nUnos 200 cargos del PP de Castilla-La Mancha, arropados por su jefe de filas Paco N\u00fa\u00f1ez, se han concentrado este martes a las puertas del Palacio de Fuensalida, sede de la Presidencia de Castilla-La Mancha, para exigir al presidente regional, Emiliano Garc\u00eda-Page, que \"cumpla su palabra\" y ordene a los nueve diputados socialistas de la regi\u00f3n votar en contra de la investidura de Pedro S\u00e1nchez.\n\nA escasos minutos de que se materialice \"el pacto de la verg\u00fcenza\" entre \"socialistas, radicales, independentistas, comunistas y pro-etarras\", el presidente de los 'populares' castellanomanchegos ha asegurado que Garc\u00eda-Page a\u00fan tiene la ocasi\u00f3n de defender los intereses de Espa\u00f1a y de Castilla-La Mancha \"por encima de los propios intereses del PSOE\".\n\nEn el caso de que no llame a los nueve diputados del PSOE, el PP hace a Garc\u00eda-Page personalmente responsable de lo que suceda y, desde luego, seg\u00fan aseguran en un manifiesto le\u00eddo por el vicepresidente de la FEMP de la regi\u00f3n, el alcalde de Membrilla (Ciudad Real), Manuel Borja, \"habr\u00e1 perdido toda credibilidad en su oposici\u00f3n al sanchismo\" y habr\u00e1 \"traicionado\" a Castilla-La Mancha.\n\nEn declaraciones a los medios, Paco N\u00fa\u00f1ez ha solicitado a Garc\u00eda-Page que pare la \"deriva\" a la que Pedro S\u00e1nchez est\u00e1 llevando al PSOE y que haga lo que viene anunciando durante semanas, que es evitar, ha dicho, que el PSOE lleve a Espa\u00f1a \"a la ruptura\" y \"a un panorama donde la Constituci\u00f3n no es respetada, donde el Estado de Derecho pasa a un segundo plano y donde la alta instituci\u00f3n del Estado puede ser vilipendiada en el Congreso\".", "keywords": [], "meta_keywords": ["Catalunya", "Carles Puigdemont", "Congreso", "Consejo de Ministros", "ERC - Esquerra Republicana de Catalunya", "Gobierno", "Investidura", "Oriol Junqueras", "Junts per Catalunya", "Pablo Iglesias", "Pablo Casado", "PDECat", "PP - Partido Popular", "Pedro S\u00e1nchez", "PSOE", "Quim Torra"], "tags": [], "authors": ["El Peri\u00f3dico", "David Castro"], "publish_date": "Thu Jan  9 00:00:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Pedro S\u00e1nchez ha sacado adelante la investidura como presidente del Gobierno con 167 votos a favor, 165 en contra y 18 abstenciones. As\u00ed te hemos contado el debate en el Congreso (tambi\u00e9n puedes seguir las \u00faltimas noticias sobre el nuevo Gobierno de Pedro S\u00e1nchez en directo):", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://www.elperiodico.com/ep-static/img/es/favicon.ico", "meta_data": {"og": {"type": "article", "title": "Investidura Pedro S\u00e1nchez 2020: As\u00ed hemos narrado el debate en el Congreso", "url": "https://www.elperiodico.com/es/politica/20200110/investidura-pedro-sanchez-2020-directo-7790027", "image": "https://estaticos-cdn.elperiodico.com/clip/1a4c10fc-e76e-4a8a-b25d-69ea77e5603f_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg", "description": "Pedro S\u00e1nchez ha conseguido sacar adelante su investidura con 167 votos a favor, 165 en contra y 18 abstenciones", "site_name": "elperiodico"}, "twitter": {"site": {"identifier": "@elperiodico", "id": 198829810}, "card": "summary_large_image", "url": "https://www.elperiodico.com/es/politica/20200110/investidura-pedro-sanchez-2020-directo-7790027", "title": "Investidura Pedro S\u00e1nchez 2020: As\u00ed hemos narrado el debate en el Congreso", "description": "Pedro S\u00e1nchez ha conseguido sacar adelante su investidura con 167 votos a favor, 165 en contra y 18 abstenciones", "image": "https://estaticos-cdn.elperiodico.com/clip/1a4c10fc-e76e-4a8a-b25d-69ea77e5603f_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg"}, "title": "Investidura Pedro S\u00e1nchez 2020: As\u00ed ha sido el debate de investidura", "keywords": "Catalunya, Carles Puigdemont, Congreso, Consejo de Ministros, ERC - Esquerra Republicana de Catalunya, Gobierno, Investidura, Oriol Junqueras, Junts per Catalunya, Pablo Iglesias, Pablo Casado, PDECat, PP - Partido Popular, Pedro S\u00e1nchez, PSOE, Quim Torra", "description": "Pedro S\u00e1nchez ha sacado adelante la investidura como presidente del Gobierno con 167 votos a favor, 165 en contra y 18 abstenciones. As\u00ed te hemos contado el debate en el Congreso (tambi\u00e9n puedes seguir las \u00faltimas noticias sobre el nuevo Gobierno de Pedro S\u00e1nchez en directo):", "lang": "es", "author": "El Peri\u00f3dico", "date": "2020-01-10T07:00:00+01:00", "article": {"published_time": "2020-01-10T07:00:00+01:00", "modified_time": "2020-01-10T07:00:00+01:00"}, "robots": "INDEX,FOLLOW,NOODP", "organization": "Ediciones Primera Plana", "revisit-after": "1 days", "p": {"domain_verify": "64d5bad209a54003ff845cc0408f64dc"}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "referrer": "always", "fb": {"pages": 93177351543, "app_id": 387756554626985}}, "canonical_link": "https://www.elperiodico.com/es/politica/20200110/investidura-pedro-sanchez-2020-directo-7790027"}