{"source_url": "https://wroclaw.wyborcza.pl", "url": "https://wroclaw.wyborcza.pl/wroclaw/7,35771,25876485,prawny-balagan-przez-pomylke-ministerstwa-przez-15-godzin-przebywanie.html", "title": "Prawny ba\u0142agan. Przez pomy\u0142k\u0119 ministerstwa przez 15 godzin przebywanie na cmentarzach by\u0142o nielegalne", "top_image": "https://bi.im-g.pl/im/7a/32/18/z25371514FBW.jpg", "meta_img": "https://bi.im-g.pl/im/7a/32/18/z25371514FBW.jpg", "images": ["https://bi.im-g.pl/im/42/a7/18/z25852482II,Koronawirus--Policjanci-patroluja-i-karza-za-laman.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/c5/a4/1a/z27937221II,Nowe-przedszkole-na-wroclawskim-Wojnowie.jpg", "https://static.im-g.pl/im/6/25126/m25126236,WYBORCZA-PL-WROCLAW.svg", "https://pubads.g.doubleclick.net/activity;dc_iu=/75224259/DFPAudiencePixel;ord=1;dc_seg=692406053", "https://static.im-g.pl/i/obrazki/wyborcza2017/stores/google_play.svg", "https://bi.im-g.pl/im/6a/a5/18/z25842538II,Zdjecie-ilustracyjne.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/7a/32/18/z25371514V.jpg", "https://www.googleadservices.com/pagead/conversion/1039774788/?label=R48iCKa07QEQxOjm7wM&guid=ON&script=0", "https://static.im-g.pl/i/obrazki/wyborcza2017/stores/app_store.svg", "https://bi.im-g.pl/im/f0/a4/1a/z27938032II,3--edycja-Babskiego-Grania-we-wroclawskim-teatrze-.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/55/5a/19/z26585173II,Ferie-zimowe-2021-a-polkolonie-w-czasie-pandemii.jpg", "https://static.im-g.pl/im/9/26203/m26203059,2020-WYBORCZA-PL-WHITE.svg", "https://static.im-g.pl/i/obrazki/wyborcza/wyborcza_pl.svg", "https://bi.im-g.pl/im/b3/a4/1a/z27936947II,We-Wroclawiu-okradziono-szkole-dla-niepelnosprawny.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/08/a4/1a/z27936520II,Dziadowa-Kloda--Zawieszono-policjantke--ktora-odda.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/b6/a7/18/z25852342II,Koronawirus--Obowiazuje-zakaz-wchodzenia-do-lasow-.jpg", "https://wroclaw.wyborcza.pl/fix/modules/wyborcza/comments/activity.jsp", "https://bi.im-g.pl/im/f5/26/19/z26374133II,Politechnika-Wroclawska.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/7a/32/18/z25371514FBW.jpg"], "movies": [], "text": "Do 15 kwietnia przebywanie na cmentarzach nie by\u0142o zakazane. Zakaz obowi\u0105zuj\u0105cy do tej pory dotyczy\u0142 bowiem \u201epe\u0142ni\u0105cych funkcje publiczne i pokrytych ro\u015blinno\u015bci\u0105 teren\u00f3w zieleni, w szczeg\u00f3lno\u015bci: park\u00f3w, ziele\u0144c\u00f3w, promenad, bulwar\u00f3w, ogrod\u00f3w botanicznych, zoologicznych, jordanowskich i zabytkowych, a tak\u017ce pla\u017c\u201d.\n\nZakaz by\u0142 podobny do wyliczenia z definicji \u201eteren\u00f3w zieleni\u201d, kt\u00f3ry jest w ustawie o ochrony przyrody, ale nie obejmowa\u0142 m.in. cmentarzy, a tak\u017ce \u201ezieleni towarzysz\u0105cej drogom na terenie zabudowy, placom czy lotniskom\u201d, kt\u00f3re s\u0105 wyliczone w tej ustawie. Mo\u017cna by\u0142o zatem bez problemu np. wej\u015b\u0107 na traw\u0119 mi\u0119dzy drog\u0105 a chodnikiem.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Mateusz Kokoszkiewicz"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://wyborcza.pl/aliasy/foto/wyborcza/favicon.ico", "meta_data": {"ROBOTS": "noarchive, max-image-preview:large", "og": {"type": "article", "url": "https://wroclaw.wyborcza.pl/wroclaw/7,35771,25876485,prawny-balagan-przez-pomylke-ministerstwa-przez-15-godzin-przebywanie.html", "title": "Prawny ba\u0142agan. Przez pomy\u0142k\u0119 ministerstwa przez 15 godzin przebywanie na cmentarzach by\u0142o nielegalne", "description": "Epidemia koronawirusa. Rz\u0105d przez pomy\u0142k\u0119 wprowadzi\u0142 zakaz przebywania na cmentarzach. Kar\u0119 30 tys. z\u0142 mo\u017cna by\u0142o te\u017c dosta\u0107 za wej\u015bcie na traw\u0119 przy ulicy.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/7a/32/18/z25371514FBW.jpg", "site_name": "gazetapl", "locale": "pl_PL"}, "twitter": {"title": "Prawny ba\u0142agan. Przez pomy\u0142k\u0119 ministerstwa przez 15 godzin przebywanie na cmentarzach by\u0142o nielegalne", "description": "Epidemia koronawirusa. Rz\u0105d przez pomy\u0142k\u0119 wprowadzi\u0142 zakaz przebywania na cmentarzach. Kar\u0119 30 tys. z\u0142 mo\u017cna by\u0142o te\u017c dosta\u0107 za wej\u015bcie na traw\u0119 przy ulicy.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/7a/32/18/z25371514FBW.jpg", "card": "summary_large_image"}, "fb": {"pages": 288018984602680}, "Description": "Epidemia koronawirusa. Rz\u0105d przez pomy\u0142k\u0119 wprowadzi\u0142 zakaz przebywania na cmentarzach. Kar\u0119 30 tys. z\u0142 mo\u017cna by\u0142o te\u017c dosta\u0107 za wej\u015bcie na traw\u0119 przy ulicy.", "google-site-verification": "P6OX-9e-3IyWjPCmWcMdf94yAy_atCFuAWD8AIY6wIU", "viewport": "width=device-width, user-scalable=yes"}, "canonical_link": "https://wroclaw.wyborcza.pl/wroclaw/7,35771,25876485,prawny-balagan-przez-pomylke-ministerstwa-przez-15-godzin-przebywanie.html"}