{"source_url": "https://www.srf.ch", "url": "https://www.srf.ch/news/schweiz/kosten-in-der-pflege-wer-bezahlt-fuer-spritzen-und-verbandsmaterial", "title": "Steuerzahler oder Krankenkasse - Wer bezahlt f\u00fcr Spritzen und Verbandsmaterial?", "top_image": "https://www.srf.ch/static/cms/images/branded_srf_news/238f7c.jpg", "meta_img": "https://www.srf.ch/static/cms/images/branded_srf_news/238f7c.jpg", "images": ["https://www.srf.ch/static/cms/images/640w/308f0f.jpg", "https://sb.scorecardresearch.com/p?c1=2&c2=6036016&cv=3.6&cj=1", "https://www.srf.ch/var/storage/assets/webpack/images/chugeli.cfee3d84.svg", "https://www.srf.ch/static/cms/images/branded_srf_news/238f7c.jpg", "https://srgssr01.wt-eu02.net/292330999892453/wt?p=438,srf.web.srf.ch.news.schweiz.wer-bezahlt-fuer-spritzen-und-verbandsmaterial,0,0,0,0,0,0,0,0&cg1=SRF&cg2=web&cg3=srf.ch&cg5=Wer+bezahlt+f%C3%BCr+Spritzen+und+Verbandsmaterial%3F&cg6=News&cg7=Schweiz&cg10=18159851&cp1=Artikel&cp3=srf_quote%281%29%3Bsrf_image%281%29%3Bsrf_article_teaser%283%29%3Bsrf_audio%281%29%3Bsrf_tme_audio%281%29&cp14=News&cp15=Schweiz&cp29=200&cp32=2020.02.07&cp33=20200207&cp34=05%3A54&cp35=0554&cp36=202002070554&cp50=14&cp52=wer-bezahlt-fuer-spritzen-und-verbandsmaterial&X-WT-RQ=https%3A%2F%2Fwww.srf.ch%2Fnews%2Fschweiz%2Fsteuerzahler-oder-krankenkasse-wer-bezahlt-fuer-spritzen-und-verbandsmaterial", "https://www.srf.ch/static/cms/images/640w/4218f6.jpg", "https://www.srf.ch/var/storage/assets/webpack/images/srgssr_logo.22ced7ec.svg", "https://www.srf.ch/var/storage/assets/webpack/images/gloeggli.0066396f.svg"], "movies": [], "text": "Krankenkassen sollen das Verbandsmaterial in der Pflege zahlen. Der Vorschlag des Bundesrats st\u00f6sst auf Widerstand.\n\nSpritzt sich eine Diabetes-Patientin das Insulin selbst, bezahlt nach dem heutigen System die Krankenkasse die Spritze. Spritzt hingegen eine Spitex Mitarbeiterin der Patientin das Insulin, muss der Kanton oder die Gemeinde die Spritze bezahlen.\n\nHeute besteht ein riesiger administrativer Aufwand.\n\nEin unhaltbarer Zustand sei das, sagt Marianne Pfister, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin von Spitex Schweiz: \u00abDas heisst also, dass die Rechnungen an unterschiedliche Adressen geschickt werden m\u00fcssen. Das ist ein riesiger administrativer Aufwand.\u00bb Komme dazu, dass man manchmal gar nicht genau wisse, ob sich der Patient den Verband nun selber umgelegt oder ob die Fachpersonen geholfen hat.\n\nBundesrat will einheitliche L\u00f6sung\n\nWohin also mit der Rechnung? Dass es diese Zweiteilung gibt, geht auf Gerichtsurteile zur\u00fcck. 2017 wurde entschieden, dass das von Pflegefachleuten verwendete Material nicht extra abgerechnet werden darf, weil es quasi schon Teil der Pflege ist. Der Bundesrat ist aber der Meinung, dass es keinen Sinn ergibt, die einen Rechnungen den Krankenkassen und die anderen den Kantonen zu schicken. Er will eine einheitliche L\u00f6sung.\n\nDeshalb schl\u00e4gt der Bundesrat vor, dass immer die Krankenkassen f\u00fcr das Material bezahlen \u2013 egal wer es wo verwendet. Nachdem er diesen Vorschlag den betroffenen Kreisen vorgelegt hat, liegen nun die R\u00fcckmeldungen vor. Die Kantone sind einverstanden, die Krankenkassen allerdings nicht.\n\nKrankenkassen bef\u00fcrchten Mehrkosten\n\nDie Mehrkosten f\u00fcr die Krankenkassen seien betr\u00e4chtlich, so die Begr\u00fcndung. Die 65 Millionen pro Jahr, die der Bundesrat veranschlagt, stimmten nicht, so Ralph Kreuzer, Sprecher von Curafutura: \u00abDas sind nicht 65 Millionen, sondern das sind 100 Millionen Franken jedes Jahr.\u00bb\n\nAuch der andere Krankenkassenverband Sant\u00e9suisse wehrt sich. \u00abZumal die Kosten in der Pflege ohnehin immer st\u00e4rker steigen, m\u00fcssen wir schauen, dass wir sehr haush\u00e4lterisch mit den Mitteln umgehen\u00bb, sagt Sprecher Matthias M\u00fcller.\n\nLegende: Ein einzelner Verband kostet nicht viel \u2013 in der Summe geht es aber um Millionenbetr\u00e4ge. Keystone\n\nWie so oft bei den Gesundheitskosten ist es also ein Seilziehen zwischen Krankenkassen und Kantonen beziehungsweise Gemeinden. Wer \u00fcbernimmt welchen Anteil? Geht es \u00fcber die Krankenkassenpr\u00e4mien oder \u00fcber Steuergelder? Nun ist erneut der Bundesrat gefordert. Er muss entscheiden, wie es im Streit um die Pflegematerialien weitergeht, und dem Parlament einen Vorschlag unterbreiten.\n\nHeute Morgen, 05.02.2020", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Rahel Walser"], "publish_date": "Fri Feb  7 05:54:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Krankenkassen sollen das Verbandsmaterial in der Pflege zahlen. Der Vorschlag des Bundesrats st\u00f6sst auf Widerstand.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/var/storage/assets/webpack/favicons/srf-favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "fb": {"pages": 468316446850555, "app_id": 520407055363160}, "i18n": {"date": {"now": "Jetzt", "today": "Heute", "tomorrow": "Morgen", "yesterday": "Gestern", "months": "Januar,Februar,M\u00e4rz,April,Mai,Juni,Juli,August,September,Oktober,November,Dezember", "weekdays": "Sonntag,Montag,Dienstag,Mittwoch,Donnerstag,Freitag,Samstag"}, "status": {"new": {"ago": {"seconds": "Vor #JS-PLACEHOLDER# Sekunden", "minute": "Vor einer Minute", "minutes": "Vor #JS-PLACEHOLDER# Minuten", "hour": "Vor einer Stunde", "hours": "Vor #JS-PLACEHOLDER# Stunden"}}, "live": {"ago": {"seconds": "seit #JS-PLACEHOLDER# Sekunden", "minute": "seit einer Minute", "minutes": "seit #JS-PLACEHOLDER# Minuten", "hour": "seit einer Stunde", "hours": "seit #JS-PLACEHOLDER# Stunden", "day": "seit einem Tag", "days": "seit #JS-PLACEHOLDER# Tagen"}, "since": "seit #JS-PLACEHOLDER#", "in": {"seconds": "in #JS-PLACEHOLDER# Sekunden", "minute": "in einer Minute", "minutes": "in #JS-PLACEHOLDER# Minuten", "hour": "in einer Stunde", "hours": "in #JS-PLACEHOLDER# Stunden", "day": "in einem Tag", "days": "in #JS-PLACEHOLDER# Tagen"}, "pre": "ab #JS-PLACEHOLDER#"}, "read": "Gesehen", "updated": "Aktualisiert"}, "teaser": {"with": {"video": "Mit Video", "audio": "Mit Audio", "gallery": "Mit Bildergalerie"}, "comments": {"open": "Dieser Beitrag kann kommentiert werden. Momentane Anzahl Kommentare: #JS-PLACEHOLDER#", "closed": "Dieser Beitrag kann nicht oder nicht mehr kommentiert werden. Anzahl Kommentare: #JS-PLACEHOLDER#"}}}, "description": "Krankenkassen sollen das Verbandsmaterial in der Pflege zahlen. Der Vorschlag des Bundesrats st\u00f6sst auf Widerstand.", "srf": {"location": {"id": 18276578}, "content": {"id": 18159851}, "urn": "urn:srf:article:18159851", "rubric": {"id": 1710}}, "srf.content_class": "srf_article", "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@srf", "url": "https://www.srf.ch/news/schweiz/steuerzahler-oder-krankenkasse-wer-bezahlt-fuer-spritzen-und-verbandsmaterial", "title": "Steuerzahler oder Krankenkasse - Wer bezahlt f\u00fcr Spritzen und Verbandsmaterial?", "description": "Krankenkassen sollen das Verbandsmaterial in der Pflege zahlen. Der Vorschlag des Bundesrats st\u00f6sst auf Widerstand.", "image": "https://www.srf.ch/static/cms/images/branded_srf_news/238f7c.jpg"}, "og": {"title": "Steuerzahler oder Krankenkasse - Wer bezahlt f\u00fcr Spritzen und Verbandsmaterial?", "type": "article", "url": "https://www.srf.ch/news/schweiz/steuerzahler-oder-krankenkasse-wer-bezahlt-fuer-spritzen-und-verbandsmaterial", "image": "https://www.srf.ch/static/cms/images/branded_srf_news/238f7c.jpg", "site_name": "Schweizer Radio und Fernsehen (SRF)", "description": "Krankenkassen sollen das Verbandsmaterial in der Pflege zahlen. Der Vorschlag des Bundesrats st\u00f6sst auf Widerstand."}, "article": {"published_time": "2020-02-07T05:54:00+01:00", "modified_time": "2020-02-07T05:54:00+01:00", "section": "News"}, "srf.date": "2020-02-07T05:54:00+01:00", "DC.title": "Steuerzahler oder Krankenkasse - Wer bezahlt f\u00fcr Spritzen und Verbandsmaterial?", "srf.portal_url": "/news", "srf.portal": "News", "srf.rubric1": "Schweiz"}, "canonical_link": "https://www.srf.ch/news/schweiz/steuerzahler-oder-krankenkasse-wer-bezahlt-fuer-spritzen-und-verbandsmaterial"}