{"source_url": "https://www.kreiszeitung.de", "url": "https://www.kreiszeitung.de/lokales/rotenburg/hochwasser-rotenburg-ueberschwemmungen-nach-langer-trockenheit-13561320.html?cmp=defrss", "title": "Hochwasser in Rotenburg: \u00dcberschwemmungen nach langer Trockenheit", "top_image": "https://www.kreiszeitung.de/bilder/2020/02/26/13561320/1162803260-hochwasser-rotenburg-1bjF5Bzef.jpg", "meta_img": "https://www.kreiszeitung.de/bilder/2020/02/26/13561320/1162803260-hochwasser-rotenburg-1bjF5Bzef.jpg", "images": ["https://www.kreiszeitung.de/bilder/2021/12/02/91154495/27622119-angela-merkel-cdu-im-scheinwerferlicht-1fLGxKtGbfc0.jpg", "https://www.kreiszeitung.de/bilder/2020/02/26/13561320/1162803260-hochwasser-rotenburg-1bjF5Bzef.jpg", "https://www.kreiszeitung.de/bilder/2020/02/26/13561320/1758162130-hochwasser-rotenburg-2uPHpaa3HVa7.jpg", "https://www.kreiszeitung.de/bilder/2021/12/20/91191441/27738630-haus-stadtgarten-rotenburg-2qiidmF8K7c0.jpg", "https://www.kreiszeitung.de/bilder/2020/02/26/13561320/1162803260-hochwasser-rotenburg-1bjF5Bza7.jpg", "https://www.kreiszeitung.de/bilder/2021/09/25/91004164/27155839-bundeskanzler-konrad-adenauer-3BoSQgmkCNc0.jpg", "https://www.kreiszeitung.de/bilder/2020/02/26/13561320/1912167984-hochwasser-rotenburg-2uSZRVJd9ka7.jpg", "https://www.kreiszeitung.de/images/authors/kzv/men/autor_Menker_Guido-20211029154124554-1be2.jpg", "https://www.kreiszeitung.de/bilder/2021/09/22/90997927/27140460-karikaturpuppen-der-kanzlerkandidaten-annalena-baerbock-buendnis-90-die-gruenen-olaf-scholz-spd-und-armin-laschet-cdu-2nmsRVzgaWc0.jpg", "https://www.kreiszeitung.de/bilder/2021/12/20/91190422/27734617-landwirte-aus-der-region-veranstalten-eine-weihnachtliche-treckerparade-in-sottrum-und-rotenburg-19c0.jpg", "https://www.kreiszeitung.de/bilder/2020/02/26/13561320/1423257534-hochwasser-rotenburg-2uTph9lkyva7.jpg", "https://www.kreiszeitung.de/bilder/2021/12/21/91193484/27744364-tanja-seifert-und-jennifer-hasenbanck-sind-stolz-auf-den-weg-den-sie-eingeschlagen-haben-2kt4KNvTRSc0.jpg", "https://www.kreiszeitung.de/bilder/2021/12/20/91191842/27739706-am-gegen-spaziergang-nahmen-102-menschen-teil-Lc0.jpg", "https://www.kreiszeitung.de/bilder/2021/12/20/91191337/27738230-karsten-indorf-hat-den-hofladen-in-den-vergangenen-jahren-optimiert-Dc0.jpg", "https://vg03.met.vgwort.de/na/d062b65e086143899d04de5e316f8dc2", "https://www.kreiszeitung.de/bilder/2020/02/26/13561320/1556094551-hochwasser-rotenburg-2uSZRVJdc9a7.jpg"], "movies": [], "text": "Hochwasser nach langer Trockenheit\n\n+ \u00a9 Guido Menker Wasser ohne Ende: Die Rodau ist deutlich \u00fcber die Ufer getreten. Die Niederung wird zum See. \u00a9 Guido Menker\n\nFacebook\n\nTwitter\n\nE-Mail\n\nAutor Guido Menker schlie\u00dfen\n\nFeedback schlie\u00dfen\n\nWeitere schlie\u00dfen\n\n\u00dcberschwemmungen wohin man nur schaut: W\u00fcmme, Rodau und Wiedau treten \u00fcber die Ufer. Nach langer Zeit sind die N\u00f6denwiesen wieder zu Seenplatten herangewachsen. \u201eDas ist noch nicht au\u00dferordentlich viel\u201c, sagt Gert Engelhardt, Leiter des Amtes f\u00fcr Wasserwirtschaft beim Landkreis Rotenburg.\n\nRotenburg \u2013 Ganz Deutschland hat nach den hei\u00dfen und vor allem trockenen Sommermonaten w\u00e4hrend der vergangenen zwei Jahre nach Wasser geschrien. Die langen Trockenperioden haben ihre Spuren hinterlassen. Im Wald, an den Moorstra\u00dfen und vor allem auch in der Landwirtschaft. \u201eWir brauchen das Wasser\u201c, sagt Engelhardt, w\u00e4hrend er aus dem Fenster im vierten Stock des Kreishauses blickt und sieht, wie hoch das Wasser in den N\u00f6denwiesen steht. \u201eDas ist ein guter Wasserstand\u201c, f\u00fcgt er hinzu. Es sei an der Zeit, dass die \u00dcberschwemmungsbereiche in Rotenburg mal wieder ihre Existenz rechtfertigen, f\u00fcgt Engelhardt mit einem leichten Lachen hinzu. Soll hei\u00dfen: Alles im normalen Bereich, von etwaigen Sch\u00e4den k\u00f6nne derzeit nicht die Rede sein. Solange es keine Probleme oder gar Sch\u00e4den gibt, sollte man daher froh sein, dass es so ergiebig regnet wie in den vergangenen Wochen, meint der Experte im Kreishaus.\n\n+ Auch die W\u00fcmme kann das Wasser nicht mehr halten. \u00a9 Guido Menker\n\nGleichwohl macht sich Engelhardt \u00fcber die Entwicklung in den vergangenen Jahren Gedanken. Die Prognosen von h\u00f6herer Stelle weisen demnach darauf hin, dass die Regenmenge auf das Jahr gesehen zwar weder steigt noch sinkt, es aber nicht so ausgeglichen wie noch in fr\u00fcheren Jahren vom Himmel komme, sondern punktuell von mit enormer Intensit\u00e4t. Das Problem dabei: \u201eDer Boden kann das Wasser dann nicht so gut aufnehmen.\u201c Es flie\u00dft ab \u2013 und das mitunter mit enormer Geschwindigkeit. Dadurch wiederum k\u00f6nnte es dann eben doch vermehrt zu Problemen oder gar Sch\u00e4den kommen. Engelhardt spricht daher von einer ung\u00fcnstigen Prognose, die \u2013 sollte sie sich bewahrheiten \u2013 auch die Kommunen zunehmend besch\u00e4ftigen d\u00fcrfte. Da gehe es dann um die Dimension und Beschaffenheit der Kan\u00e4le. Entsprechen die nicht der Wassermenge, flie\u00dft das Wasser also beispielsweise nicht ausreichend von den Stra\u00dfen ab. Dann kann der ein oder andere Keller vollaufen.\n\n+ Die Wege sind versperrt. \u00a9 Guido Menker\n\nNoch nicht voll genug ist nach Einsch\u00e4tzung von Kreislandwirt J\u00f6rn Ehlers der Unterboden. \u201eDa fehlt uns immer noch Wasser\u201c, sagt er. Es w\u00e4re also w\u00fcnschenswert aus seiner Sicht, wenn noch mehr von oben herunterkommt. Dennoch muss er mit Blick auf die bevorstehenden Arbeiten auf den Feldern eine gewisse Einschr\u00e4nkung machen. Denn dabei sei es wichtig, \u201edass wir mit unseren Arbeiten weiter vorankommen\u201c. Aktuell st\u00fcnden die D\u00fcngung von Raps oder auch Wintergetreide an, erkl\u00e4rt Ehlers auf Anfrage der Rotenburger Kreiszeitung. \u201eOhne Befahrbarkeit der Fl\u00e4chen l\u00e4uft uns irgendwann die Zeit weg, und das hat negative Auswirkungen auf das Pflanzenwachstum.\u201c Die Temperaturen seien so, dass erste Wachstumsaktivit\u00e4ten der Kulturen anstehen. Ehlers: \u201eDeshalb w\u00e4re eine trockene Phase derzeit f\u00fcr uns Landwirte hilfreich.\u201c\n\n+ Nehmen Sie Platz! Oder lieber doch nicht? \u00a9 Guido Menker\n\nNachdem es gestern nur wenig Regen gegeben hat und auch erst f\u00fcr Samstag wieder st\u00e4rkere Regenf\u00e4lle angesagt worden sind, d\u00fcrften die Pegel in und rund um Rotenburg schon bald wieder etwas fallen. Die weiteren Aussichten indes d\u00fcrften Ehlers nur wenig Hoffnung machen, dass sich seine W\u00fcnsche f\u00fcr die Landwirtschaft erf\u00fcllen.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": "Fri Feb 28 07:51:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "\u00dcberschwemmungen wohin man nur schaut: W\u00fcmme, Rodau und Wiedau treten \u00fcber die Ufer. Nach langer Zeit sind die N\u00f6denwiesen wieder zu Seenplatten herangewachsen.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "//www.kreiszeitung.de/apple-touch-icon-144x144-precomposed.png", "meta_data": {"description": "\u00dcberschwemmungen wohin man nur schaut: W\u00fcmme, Rodau und Wiedau treten \u00fcber die Ufer. Nach langer Zeit sind die N\u00f6denwiesen wieder zu Seenplatten herangewachsen.", "robots": "index,follow", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "fb": {"pages": "146798206489,298831530275538,1483695831863746,239410962933495,1404279766451299,388278431237949,554007238014154,307929592574344,123972264402785"}, "og": {"type": "article", "title": "In Rotenburg treten Fl\u00fcsse \u00fcber die Ufer\u00a0\u2013 und der Amtsleiter freut sich", "url": "https://www.kreiszeitung.de/lokales/rotenburg/rotenburg-ort120515/hochwasser-rotenburg-ueberschwemmungen-nach-langer-trockenheit-13561320.html", "image": {"identifier": "https://www.kreiszeitung.de/bilder/2020/02/26/13561320/1162803260-hochwasser-rotenburg-1bjF5Bzef.jpg", "width": 1200, "height": 675}, "site_name": "https://www.kreiszeitung.de", "description": "\u00dcberschwemmungen wohin man nur schaut: W\u00fcmme, Rodau und Wiedau treten \u00fcber die Ufer. Nach langer Zeit sind die N\u00f6denwiesen wieder zu Seenplatten herangewachsen. \u201eDas ist noch nicht au\u00dferordentlich viel\u201c, sagt Gert Engelhardt, Leiter des Amtes f\u00fcr Wasserwirtschaft beim Landkreis Rotenburg."}, "article": {"section": "Lokales", "tag": "Rotenburg (W\u00fcmme)", "published_time": "2020-02-28T07:51:00+01:00"}, "lp.article": {"author": "Guido Menker"}, "twitter": {"card": "summary"}}, "canonical_link": "https://www.kreiszeitung.de/lokales/rotenburg/rotenburg-ort120515/hochwasser-rotenburg-ueberschwemmungen-nach-langer-trockenheit-13561320.html"}