{"source_url": "https://www.wormser-zeitung.de", "url": "https://www.wormser-zeitung.de/jurgen-klopp-reagiert-genervt-auf-frage-nach-coronavirus_21359975", "title": "J\u00fcrgen Klopp reagiert genervt auf Frage nach Coronavirus", "top_image": "https://cdn.meine-vrm.de/9uX11pBkYWfMwbiu4wVTVZaScz8=/1200x628/smart/819%2F19173%2F19173296%2F38387156.jpg", "meta_img": "https://cdn.meine-vrm.de/9uX11pBkYWfMwbiu4wVTVZaScz8=/1200x628/smart/819%2F19173%2F19173296%2F38387156.jpg", "images": ["https://www.wormser-zeitung.de/images/svg/icons/tablet.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/svg/icons/newspaperCheck.svg", "https://cdn.meine-vrm.de/9uX11pBkYWfMwbiu4wVTVZaScz8=/1200x628/smart/819%2F19173%2F19173296%2F38387156.jpg", "https://cdn.meine-vrm.de/gxVHESdgnP6JaB6EA9_sQ25MpGY=/10x10/smart/https%3A%2F%2Fwww.allgemeine-zeitung.de%2Ffm%2F1238%2F_0024_Andreas%2520Lerg.jpg", "https://cdn.meine-vrm.de/wYZ2MATqbVehoJE9xeFq383V1Vk=/10x5/smart/819%2F19173%2F19173296%2F38387156.jpg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/plus.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/svg/icons/marketing.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/vrm_endorsement--white.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/svg/icons/newsletter.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/svg/icons/vrm.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/svg/icons/newspaper.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/editions/wz/logo.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/svg/icons/communication.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/vrm_endorsement.svg"], "movies": [], "text": "J\u00fcrgen Klopp (Foto: dpa)\n\nJetzt teilen:\n\nJetzt teilen:\n\nLIVERPOOL - Fu\u00dfballtrainer werden heute auf Pressekonferenzen oft zu Themen befragt, die mitunter weit au\u00dferhalb des Spielfeldes liegen und sich nicht um Ball und Tore drehen. Aktuell geh\u00f6rt das Coronavirus zu eben diesen Themen. J\u00fcrgen Klopp wurde als Trainer des FC Liverpool von einem Reporter dazu gefragt.\n\nEr konterte mit der Gegenfrage, warum die Meinung eines Fu\u00dfballtrainers oder eines Promis zu diesem Thema \u00fcberhaupt von Bedeutung sei. Klopp weiter: \"Politik, Coronavirus - wieso fragen Sie mich? Ich trage ein Basecap und bin schlecht rasiert. Ich verstehe nichts davon.\" Er empfiehlt stattdessen, besser mit den Leuten zu reden, die zu diesem Thema das n\u00f6tige Fachwissen haben.\n\nVerkn\u00fcpfte Artikel\n\nWenn er will, kann J\u00fcrgen Klopp aber auch etwas entspannter zu diesem Thema Stellung beziehen.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Nachrichten", "Worms", "Osthofen", "VG Westhofen", "VG Monsheim", "VG Eich", "Landkreis Alzey-Worms", "Rhein-Neckar", "Rheinhessen", "Biblis", "B\u00fcrstadt"], "tags": ["Ticker", "Ticker-bzlz", "Ticker-ms", "Ticker-az", "Ticker-wz", "Ticker-mh", "Ticker-wkwt", "Region", "Ticker-eo"], "authors": ["Vrm Gmbh", "Co. Kg", "Andreas Lerg", "Newsmanager Online"], "publish_date": "Thu Mar  5 09:59:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "J\u00fcrgen Klopp betrachtet sich als den falschen Ansprechpartner, wenn es um das Coronavirus geht. Und das macht er auf seine ureigene Art deutlich.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/images/editions/wz/favicon/apple-touch-icon-57x57.png", "meta_data": {"og": {"type": "article", "url": "https://www.wormser-zeitung.de/panorama/aus-aller-welt/jurgen-klopp-reagiert-genervt-auf-frage-nach-coronavirus_21359975", "title": "J\u00fcrgen Klopp reagiert genervt auf Frage nach Coronavirus", "description": "J\u00fcrgen Klopp betrachtet sich als den falschen Ansprechpartner, wenn es um das Coronavirus geht. Und das macht er auf seine ureigene Art deutlich.", "image": "https://cdn.meine-vrm.de/9uX11pBkYWfMwbiu4wVTVZaScz8=/1200x628/smart/819%2F19173%2F19173296%2F38387156.jpg", "updated_time": "2020-03-05T09:59:00+01:00"}, "isPremiumArticle": 0, "twitter": {"card": "summary_large_image", "title": "J\u00fcrgen Klopp reagiert genervt auf Frage nach Coronavirus - Wormser Zeitung", "description": "J\u00fcrgen Klopp betrachtet sich als den falschen Ansprechpartner, wenn es um das Coronavirus geht. Und das macht er auf seine ureigene Art deutlich."}, "geo.region": "de", "article": {"opinion": "false", "content_tier": "metered", "location": "county:LIVERPOOL", "published_time": "2020-03-05T09:59:00+01:00", "modified_time": "2020-03-05T09:59:00+01:00"}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "csrf-token": "XIwL98Ow1j8MY8s4Byqr01PK0TELWa215uABy8eD", "apple-itunes-app": "410009433, affiliate-data=ct=457627&pt=SmartAppBannerWZ", "author": "VRM GmbH & Co. KG", "keywords": "Nachrichten, Worms, Osthofen, VG Westhofen, VG Monsheim, VG Eich, Landkreis Alzey-Worms, Rhein-Neckar, Rheinhessen, Biblis, B\u00fcrstadt", "theme-color": "#004574", "msapplication-navbutton-color": "#004574", "msapplication-TileColor": "#FFFFFF", "msapplication-TileImage": "/images/editions/wz/favicon/mstile-144x144.png", "msapplication-square70x70logo": "/images/editions/wz/favicon/mstile-70x70.png", "msapplication-square150x150logo": "/images/editions/wz/favicon/mstile-150x150.png", "msapplication-wide310x150logo": "/images/editions/wz/favicon/mstile-310x150.png", "msapplication-square310x310logo": "/images/editions/wz/favicon/mstile-310x310.png", "title": "J\u00fcrgen Klopp reagiert genervt auf Frage nach Coronavirus", "description": "J\u00fcrgen Klopp betrachtet sich als den falschen Ansprechpartner, wenn es um das Coronavirus geht. Und das macht er auf seine ureigene Art deutlich.", "robots": "index,follow", "api-url": "https://api.meine-vrm.de/api", "cXenseParse": {"vrm-v": 20191120, "vrm-navnode": "Aus aller Welt", "vrm-navtree": "/panorama/aus-aller-welt/", "vrm-edition": 3892085, "pageclass": "article", "vrm-navnodeid": 13257176, "recs": {"publishtime": "2020-03-05T09:59:00+01:00", "articleid": 21359975}, "articleid": 21359975, "title": "J\u00fcrgen Klopp reagiert genervt auf Frage nach Coronavirus", "taxonomy": "panorama/aus-aller-welt", "vrm-article-other": "true", "image": "https://cdn.meine-vrm.de/meO8WIYfaV0JTgNqwo4PNf84Kv8=/480x320/smart/819%2F19173%2F19173296%2F38387156.jpg", "vrm-image-large": "https://cdn.meine-vrm.de/ADgcnSfJ_8Qwkx4LaGT6lR4-h8s=/819%2F19173%2F19173296%2F38387156.jpg", "url": "https://www.wormser-zeitung.de/panorama/aus-aller-welt/jurgen-klopp-reagiert-genervt-auf-frage-nach-coronavirus_21359975", "author": "Andreas Lerg", "vrm-toparticle": "false", "vrm-premiumarticle": "false", "vrm-commericalarticle": "false", "vrm-articlelength": 139, "vrm-article-tags": "Ticker-az", "vrm-articlemedia": "image", "vrm-article-dossier": "KeineDossiers"}}, "canonical_link": "https://www.wormser-zeitung.de/panorama/aus-aller-welt/jurgen-klopp-reagiert-genervt-auf-frage-nach-coronavirus_21359975"}