{"source_url": "http://www.20min.ch", "url": "http://www.20min.ch/schweiz/basel/story/25565968", "title": "Basel: Auto prallt mit \u00fcberh\u00f6hter Geschwindigkeit in Pfeiler", "top_image": "https://cdn.unitycms.io/image/ocroped/1200,1200,1000,1000,0,0/diJ-Fm_TqV4/AARrnYUPKaG9mcCJvcqC5d.jpg", "meta_img": "https://cdn.unitycms.io/image/ocroped/1200,1200,1000,1000,0,0/diJ-Fm_TqV4/AARrnYUPKaG9mcCJvcqC5d.jpg", "images": ["https://cdn.unitycms.io/image/ocroped/1200,1200,1000,1000,0,0/diJ-Fm_TqV4/AARrnYUPKaG9mcCJvcqC5d.jpg", "https://cdn.unitycms.io/image/ocroped/1200,1200,1000,1000,0,0/9Z8m7Y7Nwxo/Fnu0xA_Fa5W854ga7msl0W.jpg"], "movies": [], "text": "Bei einem Autounfall in Basel haben sich die Lenkerin und ihr Beifahrer verletzt. Sie mussten in die Notaufnahme gebracht werden.\n\nDer genaue Unfallhergang wird nun ermittelt: Der verunfallte Personenwagen musste von der Berufsfeuerwehr Basel-Stadt gel\u00f6scht werden. (6. April 2020) Kantonspolizei Basel-Stadt\n\nEin Personenwagen ist in der Nacht auf Montag frontal an einen Pfeiler in Basel gefahren. Die 29-j\u00e4hrige Lenkerin sowie ihr Beifahrer verletzten sich dabei.\n\nDies teilte die Kantonspolizei Basel-Stadt am fr\u00fchen Montagmorgen in einer Medienmitteilung mit. Die Sanit\u00e4t der Rettung Basel-Stadt h\u00e4tten die Frau sowie ihren 35-j\u00e4hrigen Beifahrer zudem in die Notaufnahme gebracht. Die Berufsfeuerwehr der Rettung Basel-Stadt konnten laut dem Communiqu\u00e9 das in Brand geratene Fahrzeug rasch l\u00f6schen.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": "Mon Apr  6 03:39:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Bei einem Autounfall in Basel haben sich die Lenkerin und ihr Beifahrer verletzt. Sie mussten in die Notaufnahme gebracht werden.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/favicon.ico", "meta_data": {"fb": {"app_id": 655678011231667}, "viewport": "width=device-width, height=device-height, initial-scale=1", "mobile-web-app-capable": "yes", "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "apple-mobile-web-app-status-bar-style": "#0d2880", "robots": "index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "theme-color": "#0d2880", "apple-itunes-app": "app-id=285688859", "title": "Auto prallt mit \u00fcberh\u00f6hter Geschwindigkeit in Pfeiler", "description": "Bei einem Autounfall in Basel haben sich die Lenkerin und ihr Beifahrer verletzt. Sie mussten in die Notaufnahme gebracht werden.", "article": {"published_time": "2020-04-06T03:39:00Z", "publisher": "https://www.facebook.com/20min"}, "og": {"type": "article", "description": "Bei einem Autounfall in Basel haben sich die Lenkerin und ihr Beifahrer verletzt. Sie mussten in die Notaufnahme gebracht werden.", "url": "https://www.20min.ch/story/auto-prallt-mit-ueberhoehter-geschwindigkeit-in-pfeiler-221089455438", "title": "Auto prallt mit \u00fcberh\u00f6hter Geschwindigkeit in Pfeiler", "locale": "de_DE", "site_name": "20 Minuten", "image": {"identifier": "https://cdn.unitycms.io/image/ocroped/1200,1200,1000,1000,0,0/diJ-Fm_TqV4/AARrnYUPKaG9mcCJvcqC5d.jpg", "width": 1200, "height": 1200}}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@20min", "title": "Auto prallt mit \u00fcberh\u00f6hter Geschwindigkeit in Pfeiler", "description": "Bei einem Autounfall in Basel haben sich die Lenkerin und ihr Beifahrer verletzt. Sie mussten in die Notaufnahme gebracht werden.", "image": {"src": "https://cdn.unitycms.io/image/ocroped/1200,1200,1000,1000,0,0/diJ-Fm_TqV4/AARrnYUPKaG9mcCJvcqC5d.jpg"}}, "next-head-count": 33}, "canonical_link": "https://www.20min.ch/story/auto-prallt-mit-ueberhoehter-geschwindigkeit-in-pfeiler-221089455438"}