{"source_url": "https://www.hoy.es", "url": "https://www.hoy.es/extremadura/cristales-20200325000741-ntvo.html", "title": "Entre cristales", "top_image": "https://static.hoy.es/squido/latest/assets/images/placeholders/hoy-placeholder.png", "meta_img": "https://static.hoy.es/squido/latest/assets/images/placeholders/hoy-placeholder.png", "images": ["https://static.hoy.es/www/multimedia/202112/16/media/cortadas/ami-buggy(2)-U23852781183hkw-228x141.jpg", "https://static1.hoy.es/squido/latest/assets/images/hoy.svg", "https://static1.hoy.es/squido/latest/assets/images/hoy-mini.svg", "https://static.hoy.es/www/multimedia/202112/16/media/cortadas/1443495729-kxiD--228x141@Hoy.jpg", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/jit/85688295001/14589604-af89-496b-8210-22b6448fdd68/main/1920x1080/22s421ms/match/image.jpg", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/static/85688295001/a2725f90-88ff-40c3-813b-1700528c2ad5/0aa31df0-98c5-41a8-8ba0-d51d9e7cfd59/224x126/match/image.jpg", "https://static.hoy.es/squido/latest/assets/images/placeholders/hoy-placeholder.png", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/static/85688295001/b18f0fbe-38e5-4efa-825f-d2f65e0703e4/e948a815-4d5e-4314-9965-1c5f5a73632e/1920x1080/match/image.jpg", "https://sadbmetrics.hoy.com/b/ss/vocelhoy,voces/1/G.4--NS/123456789?pageName=&g=/js-noactive&v55=hoy&c56=hoy", "https://static.hoy.es/www/multimedia/202112/15/media/cortadas/forque1-kcbF--228x141@RC.jpg", "https://static.hoy.es/valverdedeleganes/multimedia/202112/15/media/cortadas/IMG_6627-k7DD--228x141@Hoy.JPG", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/static/85688295001/a2725f90-88ff-40c3-813b-1700528c2ad5/c498bd10-1fc7-4ec8-9f6a-add96891c078/1920x1080/match/image.jpg", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/jit/85688295001/3f0420de-75e5-44f8-ab6b-a41df46436c5/main/1920x1080/30s549ms/match/image.jpg", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/jit/85688295001/3f0420de-75e5-44f8-ab6b-a41df46436c5/main/224x126/30s549ms/match/image.jpg", "https://static2.hoy.es/squido/latest/assets/images/hoy-on.svg", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/static/85688295001/b18f0fbe-38e5-4efa-825f-d2f65e0703e4/ef527d67-bd97-4c42-b544-08831071cee8/224x126/match/image.jpg", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/jit/85688295001/14589604-af89-496b-8210-22b6448fdd68/main/224x126/22s421ms/match/image.jpg", "https://sb.scorecardresearch.com/b?c1=2&c2=7715761&ns_site=hoy&name=extremadura.entre-cristales&gdpr=1&gdpr_consent=", "https://static3.hoy.es/squido/latest/assets/images/vocento.svg"], "movies": [], "text": "Y de repente, el mundo se despierta para luchar contra un virus que lleva una corona creyendo ser el rey de nuestros miedos. Intenta ponernos barreras y separarnos en hospitales e incluso en nuestro propio hogar. Construye murallas dif\u00edciles de escalar. Y nos confinamos tras un cristal lleno de fragilidad. No dudo que en muchas ocasiones lo consigue tras ese silencio que habita en las ciudades, en pa\u00edses, en el mundo.\n\nPero tras ese silencio, se esconde el grito de los guerreros que se encuentran tras una bata blanca y, a veces, sin esa armadura a modo de mascarilla que les a\u00edsla de un posible positivo. Un d\u00eda, la esperanza llegar\u00e1 bajo el pseud\u00f3nimo de investigaci\u00f3n, esa que durante tanto tiempo en nuestro pa\u00eds ha quedado a un lado. El tiempo se nos echa encima pero el reloj todas las noches se detiene marcando las ocho. Y todas esas murallas se derrumban al un\u00edsono de los aplausos por esos \u00e1ngeles que nos cuidan.\n\nHoy, exhaustos aunque no derrotados por todas las horas, d\u00edas e incluso semanas frenando una guerra v\u00edrica que intenta llevarse a los mejores soldados. Mientras tanto, las ventanas y balcones se llenan de abrazos que, de momento, quedan en el aire, pero que muy pronto se convertir\u00e1n en una uni\u00f3n inquebrantable.", "keywords": [], "meta_keywords": ["cristales"], "tags": [], "authors": ["Alba Morillo Moruno Azuaga"], "publish_date": "Wed Mar 25 07:43:32 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Y de repente, el mundo se despierta para luchar contra un virus que lleva una corona creyendo ser el rey de nuestros miedos. Intenta ponernos barreras y separarnos en ho", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "//static3.hoy.es/squido/latest/assets/icons/hoy/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1, maximum-scale=1, minimum-scale=1", "Referrer-Policy": "unsafe-url", "robots": "index,follow,noarchive", "title": "Entre cristales", "description": "Y de repente, el mundo se despierta para luchar contra un virus que lleva una corona creyendo ser el rey de nuestros miedos. Intenta ponernos barreras y separarnos en ho", "keywords": "cristales", "news_keywords": "cristales", "DC.date.issued": "2020-03-25T07:43:32Z", "date": "2020-03-25T07:43:32Z", "og": {"site_name": "Hoy", "url": "https://www.hoy.es/extremadura/cristales-20200325000741-ntvo.html", "description": "Y de repente, el mundo se despierta para luchar contra un virus que lleva una corona creyendo ser el rey de nuestros miedos. Intenta ponernos barreras y separarnos en ho", "image": {"identifier": "https://static.hoy.es/squido/latest/assets/images/placeholders/hoy-placeholder.png", "width": 624, "height": 385}, "type": "article", "title": "Entre cristales"}, "article": {"tag": "Social Issues", "location": "region:ES", "opinion": "true", "content_tier": "metered", "publisher": "https://www.facebook.com/pages/HOYes/85593393832?ref=hl", "section": "extremadura", "published_time": "2020-03-25T07:43:32Z", "modified_time": "2020-03-25T07:43:32Z"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@hoyextremadura", "title": "Entre cristales", "description": "Y de repente, el mundo se despierta para luchar contra un virus que lleva una corona creyendo ser el rey de nuestros miedos. Intenta ponernos barreras y separarnos en ho", "image": "https://static.hoy.es/squido/latest/assets/images/placeholders/hoy-placeholder.png"}, "fb": {"pages": 85593393832, "app_id": 79017991068}, "msapplication-square70x70logo": "//static1.hoy.es/squido/latest/assets/icons/hoy/smalltile.png", "msapplication-square150x150logo": "//static3.hoy.es/squido/latest/assets/icons/hoy/mediumtile.png", "msapplication-wide310x150logo": "//static1.hoy.es/squido/latest/assets/icons/hoy/widetile.png", "msapplication-square310x310logo": "//static.hoy.es/squido/latest/assets/icons/hoy/largetile.png"}, "canonical_link": "https://www.hoy.es/extremadura/cristales-20200325000741-ntvo.html"}