{"source_url": "https://bydgoszcz.wyborcza.pl", "url": "https://bydgoszcz.wyborcza.pl/bydgoszcz/7,48722,25559019,kanal-notecki-wielka-plama-oleju-plynie-w-kierunku-bydgoszczy.html", "title": "Kana\u0142 Notecki. Wielka plama oleju p\u0142ynie w kierunku Bydgoszczy", "top_image": "https://bi.im-g.pl/im/08/60/18/z25559048FBW,Kanal-Notecki-przy-sluzie-w-Lochowie.jpg", "meta_img": "https://bi.im-g.pl/im/08/60/18/z25559048FBW,Kanal-Notecki-przy-sluzie-w-Lochowie.jpg", "images": ["https://bi.im-g.pl/im/0b/a4/1a/z27937547II,Na-trzy-miesiace-do-aresztu-trafili-dwaj-inowrocla.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/f2/9a/1a/z27894770II,Zdjecie-ilustracyjne.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/08/60/18/z25559048FBW,Kanal-Notecki-przy-sluzie-w-Lochowie.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/08/60/18/z25559048V,Kanal-Notecki-przy-sluzie-w-Lochowie.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/1c/a4/1a/z27937564II,Wypadek-na-skrzyzowaniu-ulic-Rejewskiego-i-Akademi.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/9e/a4/1a/z27937950II,Zajecia-z-dziecmi-ze-specjalnymi-potrzebami-edukac.jpg", "https://bydgoszcz.wyborcza.pl/fix/modules/wyborcza/comments/activity.jsp", "https://static.im-g.pl/im/9/26203/m26203059,2020-WYBORCZA-PL-WHITE.svg", "https://pubads.g.doubleclick.net/activity;dc_iu=/75224259/DFPAudiencePixel;ord=1;dc_seg=692406053", "https://bi.im-g.pl/im/6a/9e/1a/z27911786II,Budowa-parkingu-wielopoziomowego-przy-ul--Grudziad.jpg", "https://static.im-g.pl/i/obrazki/wyborcza2017/stores/google_play.svg", "https://static.im-g.pl/im/5/25126/m25126115,WYBORCZA-PL-BYDGOSZCZ.svg", "https://www.googleadservices.com/pagead/conversion/1039774788/?label=t0uyCNaf7QEQxOjm7wM&guid=ON&script=0", "https://static.im-g.pl/i/obrazki/wyborcza/wyborcza_pl.svg", "https://static.im-g.pl/i/obrazki/wyborcza2017/stores/app_store.svg", "https://bi.im-g.pl/im/68/91/13/z20519528II,Tomasz-Zielinski--przylapany-na-dopingu-w-Rio.jpg"], "movies": [], "text": "\u2013 Plama oleju jest bardzo du\u017ca. Ci\u0105gnie si\u0119 od \u015bluzy w \u0141ochowie przez oko\u0142o trzy kilometry \u2013 informuje nas Mateusz Jaster, dy\u017curny z Komendy Miejskiej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Bydgoszczy. P\u0142ynie w stron\u0119 Kana\u0142u Bydgoskiego. Na miejscy pracuje kilka jednostek stra\u017cy po\u017carnej i specjalistyczna grupa ratownictwa chemiczno-ekologicznego z Bydgoszczy.\n\nSk\u0105d si\u0119 wzi\u0119\u0142a plama? Przy \u015bluzie w \u0141ochowie trwaj\u0105 prace remontowe, z nieznanych przyczyn przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 tam jedna z maszyn \u2013 pompa szlamowa i dosz\u0142o do wycieku.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://wyborcza.pl/aliasy/foto/wyborcza/favicon.ico", "meta_data": {"ROBOTS": "noarchive, max-image-preview:large", "og": {"type": "article", "url": "https://bydgoszcz.wyborcza.pl/bydgoszcz/7,48722,25559019,kanal-notecki-wielka-plama-oleju-plynie-w-kierunku-bydgoszczy.html", "title": "Kana\u0142 Notecki. Wielka plama oleju p\u0142ynie w kierunku Bydgoszczy", "description": "Dzisiaj (1 stycznia) w\u0119dkarze zaalarmowali stra\u017cak\u00f3w i policj\u0119, \u017ce Kana\u0142em Noteckim p\u0142ynie gigantyczna plama oleju.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/08/60/18/z25559048FBW,Kanal-Notecki-przy-sluzie-w-Lochowie.jpg", "site_name": "gazetapl", "locale": "pl_PL"}, "twitter": {"title": "Kana\u0142 Notecki. Wielka plama oleju p\u0142ynie w kierunku Bydgoszczy", "description": "Dzisiaj (1 stycznia) w\u0119dkarze zaalarmowali stra\u017cak\u00f3w i policj\u0119, \u017ce Kana\u0142em Noteckim p\u0142ynie gigantyczna plama oleju.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/08/60/18/z25559048FBW,Kanal-Notecki-przy-sluzie-w-Lochowie.jpg", "card": "summary_large_image"}, "fb": {"pages": 288018984602680}, "Description": "Dzisiaj (1 stycznia) w\u0119dkarze zaalarmowali stra\u017cak\u00f3w i policj\u0119, \u017ce Kana\u0142em Noteckim p\u0142ynie gigantyczna plama oleju.", "google-site-verification": "P6OX-9e-3IyWjPCmWcMdf94yAy_atCFuAWD8AIY6wIU", "viewport": "width=device-width, user-scalable=yes"}, "canonical_link": "https://bydgoszcz.wyborcza.pl/bydgoszcz/7,48722,25559019,kanal-notecki-wielka-plama-oleju-plynie-w-kierunku-bydgoszczy.html"}