{"source_url": "http://www.territoriodigital.com", "url": "http://www.territoriodigital.com/nota3.aspx?c=56312", "title": "Montecarlo: comenz\u00f3 el Campus de Futsal Infanto Juvenil", "top_image": "https://cdn.elterritorio.com.ar/img/1/277/2020011312362200_1.jpg", "meta_img": "https://cdn.elterritorio.com.ar/img/1/277/2020011312362200_1.jpg", "images": ["http://www.territoriodigital.com/td2018/img/eedispositivos3.png", "https://cdn.elterritorio.com.ar/img/1/277/2020011312362200_1.jpg", "https://cdn.elterritorio.com.ar/fotos/810/0/img/1/277/2020011312362200_1.jpg", "http://www.territoriodigital.com/td2018/img/logo-et.png", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==", "http://www.territoriodigital.com/td2018/img/flip.png", "http://www.territoriodigital.com/td2018/img/a-la-ita.png", "http://www.territoriodigital.com/td2018/img/club.png", "http://www.territoriodigital.com/td2018/img/logo.png", "https://sb.scorecardresearch.com/p?c1=2&c2=6906627&cv=3.6.0&cj=1", "http://www.territoriodigital.com/td2018/img/logo-pie.png", "https://www.facebook.com/tr?id=327683131265689&ev=PageView\r\n&noscript=1"], "movies": [], "text": "Lunes 13 de enero de 2020 | 12:34hs.\n\n\n\n\n\nEn este marco, se apunta a las ense\u00f1anzas y aprendizajes sobre did\u00e1ctica t\u00e9cnica, t\u00e1ctica y organizacional. Estos ser\u00e1n s\u00f3lo algunos de los temas que formar\u00e1n parte de esta capacitaci\u00f3n que se puso en marcha hoy l El encuentro est\u00e1 destinado a los chicos en las categor\u00edas 2003, 2004, 2005, 2006,2007 y 2008, y es organizado por la Municipalidad de Montecarlo a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n de Deportes y no tiene ning\u00fan costo para los participantes. Esta actividad fue declarada de inter\u00e9s municipal a trav\u00e9s de una ordenanza del Concejo Deliberante.\n\nCon importante participaci\u00f3n se inici\u00f3 la primera jornada del primer \u201cCampus Deportivo Futsal Infanto Juvenil\u201d, que tendr\u00e1 lugar desde este lunes hasta el 16 de este mes de enero en las instalaciones del Polideportivo Mundialista Municipal de Montecarlo. El Campus es dictado por Oscar Alfredo Cuba, ayudante de campo de la Selecci\u00f3n Argentina de Futsal, que se consagr\u00f3 campeona del Mundial 2019 disputado en Montecarlo.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Noticias", "Misiones", "futsal", "Montecarlo", "campus"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Montecarlo: comenz\u00f3 el Campus de Futsal Infanto Juvenil - El Territorio Misiones", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "favicon.ico", "meta_data": {"robots": "max-image-preview:large", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "fb": {"app_id": 345424459172777}, "description": "Montecarlo: comenz\u00f3 el Campus de Futsal Infanto Juvenil - El Territorio Misiones", "keywords": "Noticias,Misiones,futsal,Montecarlo,campus", "og": {"image": {"identifier": "https://cdn.elterritorio.com.ar/img/1/277/2020011312362200_1.jpg", "width": 774, "height": 600}, "title": "Montecarlo: comenz\u00f3 el Campus de Futsal Infanto Juvenil - El Territorio Misiones", "description": "Con importante participaci\u00f3n se inici\u00f3 la primera jornada del primer \u201cCampus Deportivo Futsal Infanto Juvenil\u201d, que tendr\u00e1 lugar desde este lunes hasta el 16 de este mes de enero en las instalaciones del Polideportivo...", "locale": "es_ES", "type": "article", "url": "https://www.elterritorio.com.ar/montecarlo-comenzo-el-campus-de-futsal-infanto-juvenil-56312-et", "site_name": "El Territorio Misiones"}, "article": {"tag": "noticias misiones", "section": "noticias"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@@TerritorioD", "creator": "@TerritorioD", "title": "Montecarlo: comenz\u00f3 el Campus de Futsal Infanto Juvenil - El Territorio Misiones", "description": "Con importante participaci\u00f3n se inici\u00f3 la primera jornada del primer \u201cCampus Deportivo Futsal Infanto Juvenil\u201d, que tendr\u00e1 lugar desde este lunes hasta el 16 de este mes de enero en las instalaciones del Polideportivo...", "image": "https://cdn.elterritorio.com.ar/img/1/277/2020011312362200_1.jpg"}}, "canonical_link": "https://www.elterritorio.com.ar/montecarlo-comenzo-el-campus-de-futsal-infanto-juvenil-56312-et"}