{"source_url": "https://nowiny24.pl", "url": "https://nowiny24.pl/pozar-w-lancucie-nie-zyje-65letni-mezczyzna/ar/c1-14688993", "title": "Po\u017car w \u0141a\u0144cucie. Nie \u017cyje 65-letni m\u0119\u017cczyzna", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f1/53/5e0c80c530374_o_full.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f1/53/5e0c80c530374_o_full.jpg", "images": ["https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/sportowy24.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b4/6a/1_510033757_small.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/strefabiznesu.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f1/53/5e0c80c530374_o_full.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b4/6a/1_505766549_small.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/stronakobiet.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_defaults/tutorials/plachta/loading.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/telemagazyn.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/gratka.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/strefaagro.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/polskapress.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/gol24.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/motofakty.svg"], "movies": [], "text": "Pi\u0105tek lepszy od Zlatana! Dwa gole Polaka [WIDEO]\n\nPo kr\u00f3tkiej przerwie \u015bwi\u0105teczno-noworocznej AC Milan powr\u00f3ci do zmaga\u0144 w Serie A ju\u017c w poniedzia\u0142ek. Pr\u00f3b\u0105 generaln\u0105 dla Rossonerich by\u0142 pi\u0105tkowy sparing z lokaln\u0105 dru\u017cyn\u0105 Rhodense. Milan wygra\u0142 a\u017c 9:0. Gola strzeli\u0142 Zlatan Ibrahimovi\u0107, ale przebi\u0142 go rywal do miejsca w sk\u0142adzie ...", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": ["carpathian warriors", "kiedy skoki narciars...", "spartakus rzesz\u00f3w", "krzysztof pi\u0105tek", "tomasz kolcun", "\u0142a\u0144cut", "stra\u017c po\u017carna", "utrudnienia drogowe ...", "policja", "skoki o kt\u00f3rej godzi...", "po\u017car", "podkarpackie utrudni...", "ac milan", "krzysztof ba\u0144kowski", "utrudnienia na droga...", "utrudnienia drogowe", "skoki w telewizji", "dawid kubacki", "skoki narciarskie te...", "milan rhodense", "skoki terminarz", "turniej czterech sko...", "rzesz\u00f3w", "TSC terminarz progra...", "\u0141a\u0144cut", "zlatan milan", "skoki zakopane", "mateusz makarowski", "puchar \u015bwiata w skok...", "zlatan ibrahimovic m...", "krzysztof piatek mil...", "skoki narciarskie", "zlatan ibrahimovic", "utrudnienia w ruchu ...", "Puchar \u015awiata w skok...", "skoki wis\u0142a", "kamil stoch", "mma"], "authors": ["Kum"], "publish_date": "Wed Jan  1 12:21:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Informacj\u0119 o po\u017carze, przy ul. Grunwaldzkiej w \u0141a\u0144cucie, stra\u017c po\u017carna otrzyma\u0142a ok. godz. 21:15.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/favicon/png/180/nowiny24.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Nowiny", "description": "Informacj\u0119 o po\u017carze, przy ul. Grunwaldzkiej w \u0141a\u0144cucie, stra\u017c po\u017carna otrzyma\u0142a ok. godz. 21:15.", "og": {"title": "Po\u017car w \u0141a\u0144cucie. Nie \u017cyje 65-letni m\u0119\u017cczyzna", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Nowiny", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f1/53/5e0c80c530374_o_full.jpg", "type": "image/jpeg"}, "url": "https://nowiny24.pl/pozar-w-lancucie-nie-zyje-65letni-mezczyzna/ar/c1-14688993"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Po\u017car w \u0141a\u0144cucie. Nie \u017cyje 65-letni m\u0119\u017cczyzna", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f1/53/5e0c80c530374_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-01-01T12:21:00.000000+01:00", "modified_time": "2020-01-01T19:33:48.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/nowiny24/", "author": "Redakcja", "tag": "po\u017car"}, "msapplication-TileColor": "#F44336", "theme-color": "#F44336"}, "canonical_link": "https://nowiny24.pl/pozar-w-lancucie-nie-zyje-65letni-mezczyzna/ar/c1-14688993"}