<!DOCTYPE html>
<html lang="es-co" >
    <head>
        <title>
                Claudia López propone a Carlos Fernando Galán como presidente del Concejo de Bog
        </title>


        <meta charset="UTF-8" />
        <meta name="google-site-verification" content="3kJIIfpUq97-xtRAYERGP6wUjT8HwqM8yWm5eT54v0A" />
        <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1">

        <link href='https://plus.google.com/+Pulzo' rel='publisher'>

        <link rel="shortcut icon" type="image/png" href="https://www.pulzo.com/pulzo-icon-48x48.png">
        <link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="https://www.pulzo.com/pulzo-icon-57x57.png">
        <link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="https://www.pulzo.com/pulzo-icon-60x60.png">
        <link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="https://www.pulzo.com/pulzo-icon-72x72.png">
        <link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="https://www.pulzo.com/pulzo-icon-76x76.png">
        <link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="https://www.pulzo.com/pulzo-icon-114x114.png">
        <link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="https://www.pulzo.com/pulzo-icon-120x120.png">
        <link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="https://www.pulzo.com/pulzo-icon-144x144.png">
        <link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="https://www.pulzo.com/pulzo-icon-152x152.png">
        <link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://www.pulzo.com/pulzo-icon-180x180.png">
        
        <link rel="icon" type="image/png" sizes="192x192" href="https://www.pulzo.com/pulzo-icon-192x192.png">
        <link rel="icon" type="image/png" sizes="32x32" href="https://www.pulzo.com/pulzo-icon-32x32.png">
        <link rel="icon" type="image/png" sizes="96x96" href="https://www.pulzo.com/pulzo-icon-96x96.png">
        <link rel="icon" type="image/png" sizes="16x16" href="https://www.pulzo.com/pulzo-icon-16x16.png">

        
                    <link rel="preload" as="image" href="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/images/20191024182811/invamer-900x485.jpg" >
                            <link rel="preload" as="image" href="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/images/20191024182811/invamer-420x278.jpg" >
         
        
        <link rel="preload" href="https://www.pulzo.com/fonts/pulzo.woff?4bf2617371eb29ad3269f2b4b54cfd2d" as="font" crossorigin="anonymous">

        <meta name="referrer" content="always" /><!-- Tag for get all info referral and not change to direct -->
        <meta name="csrf-token" content="92Ztgt4qSR4abrlj5d025V0alXMnq6gC9H1algOb">
        <meta property="fb:pages" content="525628307514837" />
        <meta name="theme-color" content="#000000"/>
        <meta name="author" content="Pulzo"/>
        <meta name="genre" content="News"/>
        <meta name="google" content="notranslate"/>
        <meta name="language" content="spanish"/>

        <meta name="twitter:card" content="summary_large_image"/>
        <meta name="twitter:site" content="@pulzo"/>
        <meta name="twitter:creator" content="@pulzo"/>
        <meta name="twitter:title" content="López tiende la mano a Carlos Fernando Galán y lo postula como presidente del Concejo - Pulzo"/>
                    <meta name="twitter:description" content="La alcaldesa destacó que, pese a haber competido en las pasadas elecciones, es mucho más lo que los une, que lo que los divide en sus &quot;principios y propósitos&quot;. - Pulzo"/>
                <!--<meta name="twitter:image" content="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/images/20191024182811/invamer.jpg" />-->
        <meta name="twitter:image" content="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/images/20191024182811/invamer-900x485.jpg" />
        

        <meta property="ps:breadCrumb" content="nacion" />
        <meta property="ps:contentTemplate" content="Articulo" />
        <meta property="ps:pageName" content="nacion|/nacion/claudia-lopez-propone-carlos-fernando-galan-como-presidente-concejo-bog-PP822998" />
        <meta property="ps:type" content="website" />
        <meta property="ps:title" content="López tiende la mano a Carlos Fernando Galán y lo postula como presidente del Concejo" />
        <meta property="ps:id" content="PP822998" />
        <meta property="ps:author" content="david.aponte" />
        <meta property="ps:publishDate" content="01/01/2020 - 12:36 pm" />
        <meta property="ps:impresa" content="0" />
        <meta property="ps:url" content="https://www.pulzo.com/nacion/claudia-lopez-propone-carlos-fernando-galan-como-presidente-concejo-bog-PP822998" />
        
                                                    <meta property="article:tag" content="Carlos Fernando Galán" />
                                            <meta property="article:tag" content="Claudia López" />
                    
                <meta property="ps:tags" content="Carlos Fernando Galán,Claudia López" />
        <meta name="news_keywords" content="Carlos Fernando Galán,Claudia López" />

                    <meta name="robots" content="follow, index" />
        
        <meta name="robots" content="max-image-preview:large">
        
        <!-- Tag dailymotion test -->
        <meta name='dailymotion-domain-verification' content='dmr06zk445ng77jis' />

        

        
            
            <meta property="og:description" class="description" content="La alcaldesa destacó que, pese a haber competido en las pasadas elecciones, es mucho más lo que los une, que lo que los divide en sus &quot;principios y propósitos&quot;.">
    
    <link href="https://plus.google.com/+Pulzo" rel="publisher">
    <link rel="author" href='https://plus.google.com/116119104162249029650' />
    <link rel="canonical" id="canonical" href="https://www.pulzo.com/nacion/claudia-lopez-propone-carlos-fernando-galan-como-presidente-concejo-bog-PP822998">
    <link rel="preconnect" href="https://www.googletagmanager.com">

            <link rel="amphtml" id="amp-link" href="https://www.pulzo.com/amp/nacion/claudia-lopez-propone-carlos-fernando-galan-como-presidente-concejo-bog-PP822998">
        
    <meta name="author" content="Pulzo.com">
    <meta name="genre" content="News">
    
            <meta name="keywords" id="keywords" content=" Carlos Fernando Galán,  Claudia López, " />
        <meta name="news_keywords" content=" Carlos Fernando Galán,  Claudia López, ">
        
    <meta property="fb:pages" content="525628307514837">
    <meta property="fb:app_id" content="1005599359493784" />

    <meta property="og:type" content="article" />
    <meta property="og:title" class="title" content="López tiende la mano a Carlos Fernando Galán y lo postula como presidente del Concejo">
            <meta property="og:description" class="description" content="La alcaldesa destacó que, pese a haber competido en las pasadas elecciones, es mucho más lo que los une, que lo que los divide en sus &quot;principios y propósitos&quot;.">
        <meta property="og:locale" content="es_LA" />
    <meta property="og:locale:alternate" content="es_ES" />
    <meta property="og:url" id="url" content="https://www.pulzo.com/nacion/claudia-lopez-propone-carlos-fernando-galan-como-presidente-concejo-bog-PP822998">
    <meta property="og:site_name" content="pulzo.com" />
    
    <meta property="og:image" class="image" content="http://static.pulzo.com/images/20191024182811/invamer-900x485.jpg">
    <meta property="og:image:url" class="image" content="http://static.pulzo.com/images/20191024182811/invamer-900x485.jpg">
    <meta property="og:image:secure_url" content="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/images/20191024182811/invamer-900x485.jpg" />
    <link rel="image_src" id="image-src" href="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/images/20191024182811/invamer-900x485.jpg" />
    <meta itemprop="image" class="image" content="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/images/20191024182811/invamer-900x485.jpg" />
    
    <meta name="language" content="spanish" />
    <meta itemprop="name" class="title" content="López tiende la mano a Carlos Fernando Galán y lo postula como presidente del Concejo" />
    
    
  

             

    <script type="application/ld+json">
        {
            "@context": "https://schema.org",
            "@type": "NewsArticle",
            "mainEntityOfPage":{
                "@type":"WebPage",
                "@id":"https://www.pulzo.com/nacion/claudia-lopez-propone-carlos-fernando-galan-como-presidente-concejo-bog-PP822998"
            },
            "headline": "López tiende la mano a Carlos Fernando Galán y lo postula como presidente del Concejo",
            "image": {
                "@type": "ImageObject",
                "url": " https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/images/20191024182811/invamer-900x485.jpg",
                "height": "600",
                "width": "315"
            },
            
            "datePublished": "2020-01-01T12:58:49-05:00",
            "dateModified": "2020-01-01T12:58:49-05:00",
            "articleBody": "Claudia López indicó que, pese a las diferencias, pueden confiar el uno en el otro.La alcaldesa recordó que esa dignidad le correspondía a su colectividad, el partido Alianza Verde, por su votación en las pasadas elecciones y por tener las mayorías en esa corporación.De igual forma, López le contó a la ciudadanía que la iniciativa de proponer a Galán como presidente del Concejo fue de la bancada de concejales verdes.    Lee También                                                                                                                                                                                                                       Hurtos, homicidios y drogas: algunos de los principales retos en seguridad de López                                                                                                                                                                                                                                                                                                   Reacción de López cuando presentan a Lozano como su esposa, por primera vez en público                                                                                                                                                                                                                                                                                                   Pese al luto, Angélica Lozano no dudó en acompañar a Claudia López a posesionarse                                                                                                                                                                                                                                                                                                   Aparece foto de cómo luce en Navidad la tumba de Luis Andrés Colmenares                                                                                                                            “De eso se trata construir empatía y confianza. Así se hace, así se ejerce la cultura ciudadana con la que queremos inspirar a millones de nuestros ciudadanos”, agregó la mandataria de la capital.“Aprendamos a reconocer y a escoger lo mucho que nos une. Aprendamos a valorar y respetarnos en la diferencia, a construir empatía y confianza, en vez de pugnacidad y desconfianza constante”, pidió la alcaldesa.Según López, solo así es posible “la enorme acción colectiva que requiere lograr los propósitos de reconciliación, inclusión, y desarrollo sostenible” trazados.",
            "author": {
                "@type": "Person",
                "name": "David Aponte"
            },
            "publisher": {
                "@type": "Organization",
                "name": "Pulzo",
                "logo": {
                    "@type": "ImageObject",
                    "url": "https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/images/logopamp.jpg",
                    "width": "600",
                    "height": "60"
                }
            },
                            "description": "La alcaldesa destacó que, pese a haber competido en las pasadas elecciones, es mucho más lo que los une, que lo que los divide en sus &quot;principios y propósitos&quot;."
                    }
    </script>
        
    
    
    
    
      
    
        
        <link href='https://plus.google.com/+Pulzo' rel='publisher'>

                    <link  href="https://www.pulzo.com/css/articlePrincipal-desktop.min.css?v=22.2.5" type="text/css"  rel="stylesheet">

                    
                
        
        
        
        
        		
	<!-- Estilos para el modulo de newsletter en el artículo, gano la versión 0 la del logo -->
	<!--<link  href="https://www.pulzo.com/css/0Newsletter-Article.css" type="text/css"  rel="stylesheet">-->

    <!-- Verde -->
        
        <link rel="manifest" href="/manifest.json">
        <script src="https://www.pulzo.com/js/ads.js"></script>
        <!-- Google Tag Manager -->
        <script>
        dataLayer=[{'autor':'david.aponte','tipoContenido':'article','seccion':'nacion','fuentes':'Pulzo','fechaPublicacion':'Enero 01, 2020 12:36 pm','nid':'PP822998'}];(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=!0;j.src='https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f)})(window,document,'script','dataLayer','GTM-W4K76W')</script>

        <!-- End Google Tag Manager -->
        <script rel="preload" async="async" src="https://securepubads.g.doubleclick.net/tag/js/gpt.js"></script>
        
        
	    <script>
	        window.googletag = window.googletag || {cmd: []};
	    </script>

        <!-- Service Worker -->
        <script async src="https://www.pulzo.com/js/app.js"></script>
        
        <script rel="preload" src="https://cdn.onesignal.com/sdks/OneSignalSDK.js" async="async"></script>
<script rel="preload" async src="//static.chartbeat.com/js/chartbeat_mab.js"></script>

<script>
var OneSignal=window.OneSignal||[];OneSignal.push(function(){OneSignal.init({appId:"e5653ad4-8d14-4ab6-ab80-94df1bf2cc1f"})});var _sf_async_config=_sf_async_config||{};_sf_async_config.uid=51425,_sf_async_config.domain="pulzo.com",_sf_async_config.flickerControl=!1,_sf_async_config.useCanonical=!0;var _sf_startpt=(new Date).getTime();
</script>

    </head>

    <body>
        <noscript>
            <iframe src="//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-W4K76W" height="0" width="0" style="display:none;visibility:hidden"></iframe>
        </noscript>

        <div id="divContainer"  >
            <input type="hidden" id="currentSection" value="nacion" />
            <input type="hidden" id="deviceVar" value="desktop" />
            <input type="hidden" id="active_adblocker" value="0" /> 
            <input type="hidden" id="active_pushdown" value="" />
            <input type="hidden" id="active_interstitial" value="" />  
            <input type="hidden" id="active_intext" value="1" />
            <input type="hidden" id="active_native" value="" />
            <input type="hidden" id="active_float" value="" />
            <input type="hidden" id="isSecure" value="1" /> 
            <input type="hidden" id="swipeIsOpen" value="0" /> 
            <input type="hidden" id="widgetClose" value="1" /> 
            <input type="hidden" id="native_plus" value="0" />
                            <input type="hidden" id="shorthandArticle" value="0" /> 
                        
            
            
            <!-- Header -->
            
						<div id="articleMobileContainerAd">
				<div id="articleDesktopStickyAd"></div>
				<!--<div id="DE_DIS_Nacion_BannerTop_General"></div>-->
			</div>
				
	
	<div class="header-container fixedtop">
		<header class="pulzo-article-header" id="pulzo-fixed-header">
    <div class="container">
        <div class="left-menu">
            <div class="menu-icon event-leftmenu">
    <a href="javascript:void(0)" class="nav-icon" aria-label="icono navegacion">
        <span></span>
        <span></span>
        <span></span>
        <span></span>
    </a>
    <nav class="menu-wrapper">
        <div class="container">
            <form class="search-form row search-menu-desktop">
                <div class="element-form col-10 col-no-padding">
                    <!-- <label><i class="pulzo-font-search"></i></label> -->
                    <input type="text" name="input-search-menu-desktop" class="form-control light-black" placeholder="Buscar">
                </div>
                <button style="border-radius: 20px;" type="submit" class="search-button pulzo-btn light-black-menu">Buscar</button>
            </form>
            <br />
            <div class="row justify-content-start">
                <div class="col-md-8">
                    <ul class="menu-sections row">
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/nacion">Nación</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/elecciones-2022">Elecciones 2022</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/virales">Virales</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/entretenimiento">Entretenimiento</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/tecnologia">Tecnología</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/opinion">Opinión</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/deportes">Deportes</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/vivir-bien">Vivir Bien</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/video">Video</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/economia">Economía</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/carros">Carros</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/lo-mas-visto">Lo Más Visto</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/mundo">Mundo</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/recetas">Recetas</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/ultimas-noticias">Últimas Noticias</a></li>
                    </ul>
                </div>
                <div class="col-md-4">
                    <ul class="landing-sections row">
                        <li><a href="/terminos-y-condiciones">Términos y condiciones</a></li>
                        <li><a href="/terminos-y-condiciones/#politicas-de-privacidad">Políticas de privacidad</a></li>
                        <li><a href="/terminos-y-condiciones#contacto">Contáctenos</a></li>
                        <li><a href="/paute-con-nosotros">Paute con Nosotros</a></li>
                        <li><a href="/terminos-y-condiciones#mapa-del-sitio">Mapa del sitio</a></li>
                        <li><a href="https://descuentos.pulzo.com/" target="_blank">Descuentos</a></li>
                    </ul>
                    <ul class="social-net">
                        <li>Síguenos</li>
                        <li class="social-icon"><a target="_blank" href="https://www.facebook.com/PULZO.COLOMBIA" class="pulzo-font-facebook header-social-button" aria-label="Facebook Pulzo"></a></li>
                        <li class="social-icon"><a target="_blank" href="https://twitter.com/pulzo" class="pulzo-font-twitter header-social-button" aria-label="Twitter Pulzo"></a></li>
                        <li class="social-icon"><a target="_blank" href="https://www.youtube.com/channel/UCEOTRMgfd7uXZD6goFTQP6A" class="pulzo-font-youtube header-social-button" aria-label="Youtube Pulzo"></a></li>
                        <li class="social-icon"><a target="_blank" href="https://www.instagram.com/pulzo_col/" class="pulzo-font-instagram header-social-button" aria-label="Instagram Pulzo"></a></li>
                        <li class="social-icon"><a target="_blank" href="/grupos-whatsapp" class="pulzo-font-whatsapp-home header-social-button" aria-label="WhatsApp Pulzo"></a></li>
                    </ul>
                </div>

            </div>
        </div>
    </nav>
</div>            <div class="logo-space">
                <a href="/" title="Pulzo" class="event-logo" rel="home" target="_self">
                                        <img src="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/logo.svg" alt="Pulzo" id="logo" width="144" height="42">
                                    </a>
            </div>
        </div>

        <div class="title-header" id="header_stiky_title">
            López tiende la mano a Carlos Fernando Galán y lo postula como presidente del Concejo
        </div>
        <div class="pulzo-header-social">

            <div class="no-list">
                <div class="social">
                    <i class="pulzo-font-facebook header-social-button" onclick="compartirenredes('fb', $(this), '')" id="header_stiky_fb" data-id="PP822998">
                        <!-- <span>Compartir</span> -->
                    </i>
                </div>
                <div class="social">
                    <i class="pulzo-font-twitter header-social-button" onclick="compartirenredes('tw', $(this), '')" id="header_stiky_tw" data-id="PP822998">

                        <!-- <span>Twittear</span> -->
                    </i>

                </div>
                <div class="social">
                    <i class="pulzo-font-mail-envelope header-social-button" id="mailfrom" onclick="mostrarSendForm($(this))" data-id="0">
                        <!-- <span>Enviar</span> -->
                    </i>

                    <section class="send-container fade inside-send" id="divFormSendMail-0">
                        <div class="close-container">
                            <i class="pulzo-font-close close" onclick="cerrarSendForm()"></i>
                        </div>

                        <section class="send-to-form" id="divFormEmail-0">
                            <p class="title-email">¡Comparte <br> esta nota!</p>
                            <p class="title-email text">
                                Escribe a continuación al correo de<br>la persona a quien deseas enviarle <br> este artículo junto con tu nombre.
                            </p>
                            <form>
                                <input class="email pulzo-form-control" id="emailSend-0" name="email" type="text" placeholder="Correo electronico">
                                <span class="danger-message noVisible" id="errorCorreoEmail-0" style="color:#000;">Introduce un correo válido</span>
                                <input class="email pulzo-form-control-name" name="nameUser" id="nameSend-0" type="text" placeholder="Nombre completo">
                                <span class="danger-message noVisible" id="errorNombreEmail-0" style="color:#000;">Introduce tu nombre</span>

                                <span class="danger-message noVisible" id="errorCaptcah-0" style="color:#000;">ERROR! Captcha</span>
                                <div id="captcha-0" data-callback="verifyCallback"></div>

                                <div class="btn-container">
                                    <button type="button" onclick='enviarAmigo($(this))' data-id="0" class="pulzo-btn rounded green shadow-btn pulzo-btn-medium">Enviar</button>
                                </div>
                            </form>
                        </section>
                        <section id="alertSendMail">
                            <div class="graciasMail noVisible" id="divGraciasEmail-0">
                                <p class="close-title">¡Muchas<br />gracias! <strong id="successEmail-0"></strong></p>
                                <p class="close-text">Has enviado esta nota con éxito a: </p>
                                <div id="mail-send" class="mail-send"></div>
                                <div class="btn-container">
                                    <button class="pulzo-btn" type="button" onclick='cerrarSendForm()'>HECHO</button>
                                </div>
                            </div>
                        </section>
                    </section>
                </div>
            </div>
        </div>
    </div>
    
    <div class="pulzo-progress">
        <div class="progress"></div>
    </div>
</header>		<header  class="pulzo-header-desktop "  id="pulzo-header" >
  <div class="row">
    
    <div class="section__tems-day">
  <div class="container">
    <div class="container-temsDay">
      <span>Es noticia: </span>
              <div class="container-tag">
          <a data-tag="1"  data-tagname="Licencias de conducción" data-tagslug="Licencias de conducción" target="_blank" class="event-temasdeldia2 event-taghome" href="https://www.pulzo.com/economia/renovacion-licencias-conduccion-2022-cambios-quienes-deben-hacerlo-PP1118230">Licencias de conducción</a>
        </div>
        
              <div class="container-tag">
          <a data-tag="2"  data-tagname="Profesiones solicitadas" data-tagslug="Profesiones solicitadas" target="_blank" class="event-temasdeldia2 event-taghome" href="https://www.pulzo.com/economia/profesiones-buscadas-por-empresas-colombia-empleo-para-ingenieros-PP1118404">Profesiones solicitadas</a>
        </div>
        
              <div class="container-tag">
          <a data-tag="3"  data-tagname="Novena hoy" data-tagslug="Novena hoy" target="_blank" class="event-temasdeldia2 event-taghome" href="https://www.pulzo.com/vivir-bien/novena-navidad-consideracion-dia-6-hoy-consideraciones-oraciones-gozos-PP1091253">Novena hoy</a>
        </div>
        
              <div class="container-tag">
          <a data-tag="4"  data-tagname="Cambios en salarios" data-tagslug="Cambios en salarios" target="_blank" class="event-temasdeldia2 event-taghome" href="https://www.pulzo.com/economia/salario-2022-cuanto-deben-aumentarle-trabajadores-que-ganen-minimo-PP1118173">Cambios en salarios</a>
        </div>
        
              <div class="container-tag">
          <a data-tag="5"  data-tagname="Enfermedades de Jessi Uribe" data-tagslug="Enfermedades de Jessi Uribe" target="_blank" class="event-temasdeldia2 event-taghome" href="https://www.pulzo.com/entretenimiento/jessi-uribe-cuales-enfermedades-por-que-no-puede-hablar-ni-cantar-PP1118402">Enfermedades de Jessi Uribe</a>
        </div>
        
              <div class="container-tag">
          <a data-tag="6"  data-tagname="Últimas noticias" data-tagslug="Últimas noticias" target="_blank" class="event-temasdeldia2 event-taghome" href="https://www.pulzo.com/ultimas-noticias">Últimas noticias</a>
        </div>
        
          </div>
    <a class="btn-boletines" href="https://www.pulzo.com/newsletter">Boletines <i class="pulzo-font-mail-envelope"></i> </a>
  </div>
</div>
    
  </div>
  <div class="container header-404" style="margin-top: 35px;"> 
    <div class="row align-items-center">
      <div class="col-md-4 col-lg-3 col-xl-3 left-menu">
        <div class="menu-icon event-leftmenu">
    <a href="javascript:void(0)" class="nav-icon" aria-label="icono navegacion">
        <span></span>
        <span></span>
        <span></span>
        <span></span>
    </a>
    <nav class="menu-wrapper">
        <div class="container">
            <form class="search-form row search-menu-desktop">
                <div class="element-form col-10 col-no-padding">
                    <!-- <label><i class="pulzo-font-search"></i></label> -->
                    <input type="text" name="input-search-menu-desktop" class="form-control light-black" placeholder="Buscar">
                </div>
                <button style="border-radius: 20px;" type="submit" class="search-button pulzo-btn light-black-menu">Buscar</button>
            </form>
            <br />
            <div class="row justify-content-start">
                <div class="col-md-8">
                    <ul class="menu-sections row">
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/nacion">Nación</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/elecciones-2022">Elecciones 2022</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/virales">Virales</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/entretenimiento">Entretenimiento</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/tecnologia">Tecnología</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/opinion">Opinión</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/deportes">Deportes</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/vivir-bien">Vivir Bien</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/video">Video</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/economia">Economía</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/carros">Carros</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/lo-mas-visto">Lo Más Visto</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/mundo">Mundo</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/recetas">Recetas</a></li>
                        <li itemprop="name" class="col-md-4" ><a itemprop="url" href="/ultimas-noticias">Últimas Noticias</a></li>
                    </ul>
                </div>
                <div class="col-md-4">
                    <ul class="landing-sections row">
                        <li><a href="/terminos-y-condiciones">Términos y condiciones</a></li>
                        <li><a href="/terminos-y-condiciones/#politicas-de-privacidad">Políticas de privacidad</a></li>
                        <li><a href="/terminos-y-condiciones#contacto">Contáctenos</a></li>
                        <li><a href="/paute-con-nosotros">Paute con Nosotros</a></li>
                        <li><a href="/terminos-y-condiciones#mapa-del-sitio">Mapa del sitio</a></li>
                        <li><a href="https://descuentos.pulzo.com/" target="_blank">Descuentos</a></li>
                    </ul>
                    <ul class="social-net">
                        <li>Síguenos</li>
                        <li class="social-icon"><a target="_blank" href="https://www.facebook.com/PULZO.COLOMBIA" class="pulzo-font-facebook header-social-button" aria-label="Facebook Pulzo"></a></li>
                        <li class="social-icon"><a target="_blank" href="https://twitter.com/pulzo" class="pulzo-font-twitter header-social-button" aria-label="Twitter Pulzo"></a></li>
                        <li class="social-icon"><a target="_blank" href="https://www.youtube.com/channel/UCEOTRMgfd7uXZD6goFTQP6A" class="pulzo-font-youtube header-social-button" aria-label="Youtube Pulzo"></a></li>
                        <li class="social-icon"><a target="_blank" href="https://www.instagram.com/pulzo_col/" class="pulzo-font-instagram header-social-button" aria-label="Instagram Pulzo"></a></li>
                        <li class="social-icon"><a target="_blank" href="/grupos-whatsapp" class="pulzo-font-whatsapp-home header-social-button" aria-label="WhatsApp Pulzo"></a></li>
                    </ul>
                </div>

            </div>
        </div>
    </nav>
</div>        <div class="icon most-viewed event-menu-lomasvisto">
          <a href="http://www.pulzo.com/lo-mas-visto">
            <i class="pulzo-font-popular"></i>
            <span>Lo más visto</span>
          </a>
        </div>
        <div class="icon search event-search-icon">
          <a class="search-icon">
            <i class="pulzo-font-search"></i>
            <span>Buscar</span>
          </a>
          <i class="pulzo-font-close close-search"></i>
        </div>
      </div>
      <div class="col-md-4 col-lg-6 col-xl-6 logo">
        <a href="/"  title="Pulzo"  rel="home" class="event-logo">
          <h1>
                      <img src="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/logo.svg" alt="Pulzo" id="logo"  class="logo-carro" width="144" height="42">
                    </h1>
        </a>
      </div>
      <nav class="col-md-4 col-lg-3 col-xl-3 icon-social">
          <ul class="ul-social">
              <li><a target="_blank" href="https://www.facebook.com/PULZO.COLOMBIA" class="pulzo-font-facebook header-social-button" aria-label="Facebook Pulzo"></a></li>
              <li><a target="_blank" href="https://twitter.com/pulzo" class="pulzo-font-twitter header-social-button" aria-label="Twitter Pulzo"></a></li>
              <li><a target="_blank" href="https://www.youtube.com/channel/UCEOTRMgfd7uXZD6goFTQP6A" class="pulzo-font-youtube header-social-button" aria-label="Youtube Pulzo"></a></li>
              <li><a target="_blank" href="https://www.instagram.com/pulzo_col/" class="pulzo-font-instagram header-social-button" aria-label="Instagram Pulzo"></a></li>
              <li><a target="_blank" href="/grupos-whatsapp" class="pulzo-font-whatsapp-home header-social-button" aria-label="WhatsApp Pulzo"></a></li>
          </ul>
      </nav>
    </div>
    
  </div>
  <!--<div class="container-tags-news hide-container-tags" >
    <div class="container">
      <div class="row">
        

      </div>
    </div>
  </div>-->
</header>
<div class="search-container container-fluid">
  <div class="container">
    <form class="search-form row justify-content-center" id="search-header">
      <div class="element-form col-7 col-no-padding">
        <label><i class="pulzo-font-search"></i></label>
        <input type="text" name="input-search-header" class="form-control" placeholder="Ingresa tu búsqueda">
      </div>
      <div class="col-2">
        <button type="submit" style="font-family: Helvetica;" class="search-button pulzo-btn light-black">Buscar</button>
      </div>
    </form>
  </div>
</div>
	</div>
		
	<div class="pulzo-spacer" ></div>
	<div class="cover"></div>

	
	

                            <main id="main-pulzo-container">
            



               	<input type="hidden" name="_token" id="token" value="92Ztgt4qSR4abrlj5d025V0alXMnq6gC9H1algOb">
	<input type="hidden" name="section" id="section"  value="nacion" />
	<input type="hidden" name="siteLocation" id="siteLocation" value="articulo">
	<input type="hidden" name="articleActive" id="articleActive" value="1">
	<input type="hidden" name="articleLevel" id="articleLevel" value="0">
	<input type="hidden" name="activeVideo" id="activeVideo" value="1">
	<input type="hidden" name="preroll" id="preroll" value="0">
	<input type="hidden" name="inread" id="inread" value="">
	<input type="hidden" name="pushdown" id="pushdown" value="">
	<input type="hidden" name="activeScroll" id="activeScroll" value="1">
	

	<!-- inicializa la pauta -->
	<div id="divIntext-0" style="display: none !important;width:0px;height:0px"></div>
	
	<!-- Pauta -->    
    	<!-- Fin Pauta -->

	<div id="principal">
		<div id="article-1" class="article">

	<article class="articlePrincipal">

		<input type="hidden" name="gtmSend-1" id="gtmSend-1" value="0">
		<input type="hidden" name="fbSend-1" id="fbSend-1" value="0">
		<input type="hidden" name="showAd-1" id="showAd-1" value="0">
		<input type="hidden" name="eventReading-1" id="eventReading-1" value="0">
		
		

		<input type="hidden"
			id="articleShareData1"
			data-article-id="PP822998"
			data-article-title="Claudia López propone a Carlos Fernando Galán como presidente del Concejo de Bog"
			data-article-titles="López tiende la mano a Carlos Fernando Galán y lo postula como presidente del Concejo"
			data-article-section="nacion"
			data-article-lead="La alcaldesa destacó que, pese a haber competido en las pasadas elecciones, es mucho más lo que los une, que lo que los divide en sus &quot;principios y propósitos&quot;."
			data-article-url="/nacion/claudia-lopez-propone-carlos-fernando-galan-como-presidente-concejo-bog-PP822998"
			data-article-type="article"
			data-article-sources="Pulzo"
			data-article-author="david.aponte"
			data-article-censorship="0"
			data-article-publicado="1"
			data-article-color="#f7f7f7"
			data-article-native=""
			data-article-created="Enero 01, 2020 12:36 pm"
			data-article-carousel="0"
			data-article-audio="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/pulzo-lite/audios/PP822998.mp3"
										data-article-promovido="0"
										data-article-twitter=""
						data-article-tags="carlos-fernando-galan,claudia-lopez"
			data-article-embed=""
		/>

				
		<!-- Articulo normal -->



<div class="row scrollEfect">
    <div class="col-12 h-entry">
        <div class="container">
            <div class="row justify-content-center">
                <div class="article-intro desktop-article-width">

                    <h1 class="article-title p-name">López tiende la mano a Carlos Fernando Galán y lo postula como presidente del Concejo</h1>
                    <h2 class="lead col-no-padding col-12 p-summary">La alcaldesa destacó que, pese a haber competido en las pasadas elecciones, es mucho más lo que los une, que lo que los divide en sus &quot;principios y propósitos&quot;.</h2>

                    <ol class="breadcrumb col-12 col-no-padding pt-2">
                        <li class="article-section">

                                                                                                                <a href="https://www.pulzo.com/nacion">Nación</a>
                                                                                                            </li>
                        <li style="display: flex; align-items:center; padding: 0 4px;">
                            <div class="guion"> </div>
                        </li>
                        <li class="article-date" style="display: flex; align-items:center; padding: 0 4px;">
                            <time class="dt-published" datetime="2020-01-01 12:58:49 ">
                                <span class="datetime">
                                    Actualizado: 2020-01-01 12:58:49
                                </span>
                            </time>
                        </li>
                        <li style="display: flex; align-items:center; padding: 0 ; border-left: 1px solid #dddddd; "></li>
                                                <li class="article-timeRead" style="display: flex; align-items:center; padding: 2 4px;"> <i class="pulzo-font-tiempolectura"></i> <span>Tiempo de lectura: <b style="margin-left: 5px;">1 min</b></span></li>
                                            </ol>
                                        <div class="share-article no-list col-12 col-no-padding">
                        <div class="btn-social">
                            <a onClick='compartirenredes("fb", $(this))' data-index="1" data-id="PP822998" class="pulzo-font-facebook header-social-button"><span> Compartir</span></a>
                        </div>
                        <div class="btn-social">
                            <a onClick='compartirenredes("tw", $(this))' data-index="1" class="pulzo-font-twitter header-social-button"><span>Twittear</span> </a>
                        </div>
                        <div class="btn-social">
                            <a onclick="mostrarSendForm($(this))" data-id="1" class="pulzo-font-mail-envelope header-social-button"><span>Enviar</span></a>
                            <div class="send-container fade inside-send" id="divFormSendMail-1">
                                <div class="close-container">
                                    <i class="pulzo-font-close close" onclick="cerrarSendForm()"></i>
                                </div>
                                <div class="send-to-form" id="divFormEmail-1">
                                    <p class="title-email">¡Comparte <br> esta nota!</p>
                                    <p class="title-email text">
                                        Escribe a continuación al correo de<br>la persona a quien deseas enviarle <br> este artículo junto con tu nombre.
                                    </p>
                                    <form>
                                        <input class="email pulzo-form-control" id="emailSend-1" name="email" type="text" placeholder="Correo electronico">
                                        <span class="danger-message noVisible" id="errorCorreoEmail-1" style="color:#000;">Introduce un correo válido</span>
                                        <input class="email pulzo-form-control-name" name="nameUser" id="nameSend-1" type="text" placeholder="Nombre completo">
                                        <span class="danger-message noVisible" id="errorNombreEmail-1" style="color:#000;">Introduce tu nombre</span>

                                        <span class="danger-message noVisible" id="errorCaptcah-1" style="color:#000;">ERROR! Captcha</span>
                                        <div id="captcha-1" data-callback="verifyCallback"></div>

                                        <div class="btn-container">
                                            <button type="button" onclick='enviarAmigo($(this))' data-id="1" class="pulzo-btn rounded green shadow-btn pulzo-btn-medium">Enviar</button>
                                        </div>
                                    </form>
                                </div>
                                <div class="success-form noVisible" id="divGraciasEmail-1">
                                    <div class="success-icon"></div>
                                    <p>Has enviado con <br />éxito esta nota a: <strong id="successEmail-1"></strong></p>
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                        <div class="btn-google-news">
                            <button>
                                <a href="https://news.google.com/publications/CAAqBwgKMLXRnQowiY91?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO%3Aes-419">
                                    <img src="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/pulzo-lite/images/Google_News_icon.png" alt="">
                                    <p>síguenos en <strong>google news</strong></p>
                                </a>
                            </button>
                        </div>
                    </div>

                    

                </div>
                <div class="desktop-article-width">

                                        <!-- Imagen -->
                    <figure class="center-article-figure  " style="min-height:530px ">

                                                                                         <img width="960" height="600" class="u-photo vox-lifted" data-ext="jpg" src="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/images/20191024182811/invamer-900x485.jpg" alt="Claudia López y Carlos Fernando Galán." title="Claudia López y Carlos Fernando Galán.">
                                                      
                                                <div id="divpautaimg">
                            <div class="btn-cerrar-pauta" id="btn-cerrar-pauta" style="display:none;">X</div>
                            <div id="pautaImg"></div>
                        </div>
                        <figcaption><span>Twitter de Claudia López / Campaña de Carlos F. Galán.</span></figcaption>
                    </figure>
                    <!-- Fin Imagen -->
                    
                                        <!-- Aquí va audio -->
                    <!-- Audio -->
	<span style="display: none;" class="play-event">green</span>
    <audio id="audio" preload="none" 
           src="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/pulzo-lite/audios/PP822998.mp3">
    </audio>
<!-- Fin Audio -->                    

                    <div class="div-aling red-tablet">
                        <ol class="breadcrumb col-12" style="margin:20px 0px 30px 0px;  padding-bottom:20px;">
                                                    </ol>
                    </div>
                    
                    <div class="article-body e-content" id="principal-1" style="display: grid; width: 100%; grid-template-columns: 728px 300px; grid-gap: 30px; position :relative;">
                        <section class="article-body-left">
                            

<p>Claudia López indicó que, pese a las diferencias, <strong>pueden confiar el uno en el otro.</strong></p>
<p>La alcaldesa recordó que esa dignidad le correspondía a su colectividad, el partido Alianza Verde, por su votación en las pasadas elecciones y por tener las mayorías en esa corporación.</p>
<p>De igual forma, López le contó a la ciudadanía que la iniciativa de proponer a Galán como presidente del Concejo <strong>fue de la bancada de concejales verdes.</strong></p>
<div class="boxTitlesTPIBody">
    <span class="titleSectionTPIBody">Lee También</span>
</div>
<div class="contentTPIBody" id="contentTPIBody">

    <section id="container-tpibody"  class="sectionTPIBody">
                            <article id="articulo" class="articleTPIBody">
                <figure class="containerImgTPIBody">
                    <a href="/nacion/retos-materia-seguridad-nueva-alcaldesa-bogota-PP822293" class="event-tpi-desktop" aria-label="Hurtos, homicidios y drogas: algunos de los principales retos en seguridad de López" target="_self">
                        <img loading="lazy" width="214" height="142" class="lazy imgTPIBody" alt="" src="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/images/20191030051003/claus-lopez-nueva-280x185.jpg">
                    </a>
                </figure>
                <header>
                    <strong class="titleTPIBody">
                        <a href="/nacion/retos-materia-seguridad-nueva-alcaldesa-bogota-PP822293" class="event-tpi-desktop" aria-label="Hurtos, homicidios y drogas: algunos de los principales retos en seguridad de López" target="_self">
                           Hurtos, homicidios y drogas: algunos de los principales retos en seguridad de López
                        </a>
                    </strong>
                </header>
            </article>
                                    <article id="articulo" class="articleTPIBody">
                <figure class="containerImgTPIBody">
                    <a href="/nacion/video-claudia-lopez-con-angelica-lozano-posesion-como-alcaldesa-PP822988" class="event-tpi-desktop" aria-label="Reacción de López cuando presentan a Lozano como su esposa, por primera vez en público" target="_self">
                        <img loading="lazy" width="214" height="142" class="lazy imgTPIBody" alt="" src="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/images/20200101121536/72972249_435631107326829_2811903045819641197_n-280x185.jpg">
                    </a>
                </figure>
                <header>
                    <strong class="titleTPIBody">
                        <a href="/nacion/video-claudia-lopez-con-angelica-lozano-posesion-como-alcaldesa-PP822988" class="event-tpi-desktop" aria-label="Reacción de López cuando presentan a Lozano como su esposa, por primera vez en público" target="_self">
                           Reacción de López cuando presentan a Lozano como su esposa, por primera vez en público
                        </a>
                    </strong>
                </header>
            </article>
                                    <article id="articulo" class="articleTPIBody">
                <figure class="containerImgTPIBody">
                    <a href="https://www.pulzo.com/nacion/angelica-lozano-acompano-claudia-lopez-posesion-como-alcaldesa-bogota-PP822960" class="event-tpi-desktop" aria-label="Pese al luto, Angélica Lozano no dudó en acompañar a Claudia López a posesionarse" target="_self">
                        <img loading="lazy" width="214" height="142" class="lazy imgTPIBody" alt="" src="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/images/20200101104413/whatsapp-image-2020-01-01-at-10-13-53-280x185.jpeg">
                    </a>
                </figure>
                <header>
                    <strong class="titleTPIBody">
                        <a href="https://www.pulzo.com/nacion/angelica-lozano-acompano-claudia-lopez-posesion-como-alcaldesa-bogota-PP822960" class="event-tpi-desktop" aria-label="Pese al luto, Angélica Lozano no dudó en acompañar a Claudia López a posesionarse" target="_self">
                           Pese al luto, Angélica Lozano no dudó en acompañar a Claudia López a posesionarse
                        </a>
                    </strong>
                </header>
            </article>
                                    <article id="articulo" class="articleTPIBody">
                <figure class="containerImgTPIBody">
                    <a href="https://www.pulzo.com/nacion/foto-tumba-colmenares-previo-navidad-PP819592" class="event-tpi-desktop" aria-label="Aparece foto de cómo luce en Navidad la tumba de Luis Andrés Colmenares" target="_self">
                        <img loading="lazy" width="214" height="142" class="lazy imgTPIBody" alt="" src="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/images/20190307222658/laura-moreno-y-luis-andres-colmenares-280x185.jpg">
                    </a>
                </figure>
                <header>
                    <strong class="titleTPIBody">
                        <a href="https://www.pulzo.com/nacion/foto-tumba-colmenares-previo-navidad-PP819592" class="event-tpi-desktop" aria-label="Aparece foto de cómo luce en Navidad la tumba de Luis Andrés Colmenares" target="_self">
                           Aparece foto de cómo luce en Navidad la tumba de Luis Andrés Colmenares
                        </a>
                    </strong>
                </header>
            </article>
                
    </section>
</div>
<div class=" btn-carousel">
    <button class="btn-1" style="display: none" aria-label="adelante">
        <img src="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/pulzo-lite/images/Arrow.svg" alt=""  width="20px" height="20px" aria-label="adelante">
    </button>
    <button class="btn-2" aria-label="atras">
        <img src="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/pulzo-lite/images/Arrow.svg" alt="" width="20px" height="20px" aria-label="atras">
    </button>
</div>

<blockquote><p class="texto-cita greater-90">“De eso se trata construir empatía y confianza. Así se hace, así se ejerce la cultura ciudadana con la que queremos inspirar a millones de nuestros ciudadanos”, agregó la mandataria de la capital.</p></blockquote>
<p>“Aprendamos a reconocer y a escoger lo mucho que nos une. Aprendamos a valorar y respetarnos en la diferencia, a construir empatía y confianza, en vez de pugnacidad y desconfianza constante”, pidió la alcaldesa.</p>
<p>Según López, solo así es posible “la enorme acción colectiva que requiere lograr los propósitos de reconciliación, inclusión, y desarrollo sostenible” trazados.</p>

                            <div id="divBarraAd" style="width: 728px; height: 90px; position: fixed; bottom: 0; z-index: 100;display: none"></div>                        </section>
                        <section class="article-body-right">
                            <div style="height:50%; max-height: 900px;min-height: 600px;margin-bottom:12px; position: relative">
                                <div id="Article_Desktop_Skycraper_1" class="col-xs-12 tempSticky-80"> </div>
                            </div>
                            <div class="col-no-padding tempSticky-80">
    <section class="newsSectionSideBar lastNewsSection col-xs-12 col-sm-12">
        <div class="main-title">
                           <p>LO ÚLTIMO</p>
                        <div class="green_divider"></div>
            <div class="gray_divider"></div>
        </div>
                <article id="newsArticleSideBar" class="newsArticleSideBar lastNewsArticle event-loultimo">
            <div class="lineTransitionNewSideBar"></div>
            <header id=" header">
                <span>
                    <a>Nación</a>
                </span>
                <h3 class="titleNewsSideBar titleLastNews">
                    <a href="/nacion/temblor-colombia-martes-21-diciembre-PP1118705" class="event-warmmap" data-location="lo-ultimo" data-articlenumber="article-title-0">Temblor agitó la noche en Colombia; el occidente sintió fuerte movimiento este martes</a>
                </h3>
                <small class="timeLastNews">Hace 23 mins</small>
            </header>
        </article>
                <article id="newsArticleSideBar" class="newsArticleSideBar lastNewsArticle event-loultimo">
            <div class="lineTransitionNewSideBar"></div>
            <header id=" header">
                <span>
                    <a>Nación</a>
                </span>
                <h3 class="titleNewsSideBar titleLastNews">
                    <a href="/nacion/denuncian-robos-centros-comerciales-bogota-PP1118676" class="event-warmmap" data-location="lo-ultimo" data-articlenumber="article-title-1">Clientes denuncian robos en centros comerciales de Bogotá; Titán Plaza respondió</a>
                </h3>
                <small class="timeLastNews">Hace 2 horas</small>
            </header>
        </article>
                <article id="newsArticleSideBar" class="newsArticleSideBar lastNewsArticle event-loultimo">
            <div class="lineTransitionNewSideBar"></div>
            <header id=" header">
                <span>
                    <a>Nación</a>
                </span>
                <h3 class="titleNewsSideBar titleLastNews">
                    <a href="/nacion/ivan-duque-respondio-jovenes-durante-su-visita-cali-hoy-PP1118558" class="event-warmmap" data-location="lo-ultimo" data-articlenumber="article-title-2">Iván Duque se enfrentó a jóvenes de primera línea en Cali: “Aquí no votan los muertos”</a>
                </h3>
                <small class="timeLastNews">Hace 3 horas</small>
            </header>
        </article>
            </section>
</div>                        </section>
                    </div>
                </div>
                                <div class="desktop-article-width" style="display: flex; justify-content:center;">
                                    </div>
                <form id="formNewsletterShow" class="formNewsletter">
	<img class="imgHeaderFormNewsletter" src="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/pulzo-lite/resources/images/logo_small.png" alt="imgHeaderNewsletter">
	<div class="contentNewsletter">
		<span class="titleNewsletter">SUSCRÍBETE A NUESTROS BOLETINES</span>
		<p class="textNewsletter">Para que estés bien informado, te invitamos a suscribirte a nuestros boletines. Selecciona el que más te guste.</p>
		<div class="contentInfoForm">
			<input class="emailNewsletter" type="text" placeholder="Tu correo electrónico" aria-label="Correo electronico"/>	
			<div class="contentSelect">
		        <select aria-label="Tipos de boletines">
		            <option value="1" selected>Noticias y de Entretenimiento</option> 
		            <option value="2">Boletín de Noticias</option>
		            <option value="3">Boletín de Entretenimiento</option>
					<option value="4">Resumen de la semana</option>
		        </select>
		    </div>
		    <button type="submit" class="submitButton">SUSCRIBIRME</button>
		    <span class="numTest" style="display: none;">0</span>
		</div>  
		<span class="messsageError errorEmail">
			<i class="pulzo-font-close"></i>
			Ingresa Un correo electrónico válido
		</span>
		<div class="contentCheck">
			<label class="labelCheckbox">Acepto términos y condiciones
		  		<input class="inputCheckbox" type="checkbox" checked="checked">
		  		<span class="checkmark"></span>
			</label>
			<span class="messsageError errorCheckbox">
				<i class="pulzo-font-close"></i>
				Debes aceptar los terminos y condiciones
			</span>	
		</div>
	</div>
	<div class="successSubscribeNewsletter">
		<span class="titleSuccess">TE HAS SUSCRITO CORRECTAMENTE A NUESTRO <br> BOLETIN DE NOTICIAS</span>
		<p class="textSuccess">Ahora recibirás en tú correo todas las noticias de actualidad en Colombia. Gracias por preferirnos</p>
		<i class="pulzo-font-check-two"></i>
	</div>
	<div class="contentEmailRepeated">
		<span class="emailRepeated">correo@coreo.com</span>
		<p class="textRepeated">
			El correo ya está suscrito a nuestro boletín. ¿Deseas cancelar la suscripción?
		</p>
		<div class="contentButtonsRepeated">
			<button class="buttonRepetead actionCancel">SI</button>
			<button class="buttonRepetead actionNocancel">NO</button>
		</div>
	</div>
	<div class="contentSuccessUnsusbcribe">
		<span class="titleSuccessUnsusbcirbe">EL CORREO ELECTRONICO</span>
		<span class="emailRepeated">correo@correo.com</span>
		<p class="textSuccessUnsusbcribe">
			ha sido eliminado exitosamente de nuestra base de datos. Para suscribirte de nuevo
		</p>
		<span class="linkReturn">INGRESA AQUÍ</span>
	</div>
</form>                <div class="desktop-article-width" >
                    <!-- ayuda a recargar los cometarios de FB -->
<input id="reloadComments1" type="hidden" value="1" />


<div class="div-aling div-tag">               
    <p class="titulo-tag-desktop temasrelacionados-desktop">Temas Relacionados:</p>     
  <div class="container-tags">
          <div class="divtag-desktop">
        <a target="_blank" href='https://www.pulzo.com/noticias/carlos-fernando-galan'>
          Carlos Fernando Galán
        </a>
      </div>
          <div class="divtag-desktop">
        <a target="_blank" href='https://www.pulzo.com/noticias/claudia-lopez'>
          Claudia López
        </a>
      </div>
     
  </div>
</div>  

<!-- BOXES END ARTICLE -->  
    
<div class="end-article article-options" id="content-tabs" role="tablist">
    
    <div class="article-form__nav" id="comment-1"role="tab" aria-selected="false" style="margin:0px 15px;">
        <div class="button-comment title-top comment-top" data-comment="1" id="button-comment">
            <div class="article-form__icon pulzo-font-comment"></div>
            <strong class="article-form__tittle" style="font-family:Helvetica;">Comentarios</strong>
            <p class="article-form__triangle" id="triangle_facebook1" style="display:none"></p>
        </div>
    </div>

    <div class="article-form__nav" id="error1" role="tab" aria-selected="false" style="margin:0px 15px;">
        <div class="button-error title-top spellchecker-top" data-error="1" id="button-error">
            <div class="article-form__icon pulzo-font-abc"></div>
            <strong class="article-form__tittle" style="font-family:Helvetica;">Reportar un error</strong>
            <p class="article-form__triangle" id="triangle_error1" style="display:none"></p>
        </div>
    </div>
        
    <div class="box__content box__content-facebook-1" style="display:none;"  id="coment_facebook1">
        
        <div class="tab-pane">
            <div class="col-no-padding">
                <aside class="fbmodule">
                    <div id="fb-root"></div>
                    <div class="fb-comments" data-href="https://www.pulzo.com/nacion/claudia-lopez-propone-carlos-fernando-galan-como-presidente-concejo-bog-PP822998" data-width="100%" data-numposts="2" data-order-by="social">
                        Cargando espere por favor...
                    </div>
                </aside>
            </div>
        </div>
    </div>
        
    <div class="box__content box__content-error1" style="display:none;" id="report_error1">
        <aside class="spellchecker-module">
            <div class="spellchecker-bottom">
                <div class="spellchecker-form" id="divFormAbc-1">
                    <form name="form-abc-1" class="row-same-height" onsubmit="return false">
                        <div class="row">
                            <div class="col-md-8">
                                <textarea name="fComment-1" aria-required="true" autocomplete="off" id="fComment-1" placeholder="Escribe aquí tu reporte..." class="form-textarea pulzo-form-control"></textarea>
                                <input id="articleID-1" value="PP822998" type="hidden">
                                <div id="divErrorAbc-1" class="noVisible">
                                    <span class="danger-message">¡No has escrito ningún comentario!</span>
                                </div>
                                <div class="form-control">
                                    <label  class="spellchecker-form__label">Opcional</label>
                                    <input autocomplete="off" placeholder="(Tu nombre)" aria-required="false"  name="fName-1" id="fName-1" class="spellchecker-form__input form-textarea" type="text">
                                </div>
                                <div class="form-control">
                                    <label  class="spellchecker-form__label">Opcional</label>
                                    <input placeholder="(Email)" autocomplete="off" aria-required="false" name="fEmail-1" id="fEmail-1" class="spellchecker-form__input form-textarea" type="text">
                                </div>
                            </div>
                            <div class="col-md-4">
                                <div class="form-control">
                                    <p class="spellchecker-form__info">
                                        Según el tipo de reporte que estés haciendo, es posible que necesitemos ponernos en contacto contigo para conocer mejor algunos detalles. Por esta razón, te invitamos a que nos dejes tu nombre y correo electronico.</p>
                                    <p class="thanks-form">
                                        <strong>¡Gracias por ayudarnos a crecer y mejorar!</strong>
                                    </p>
                                </div>
                                <button type="button" onclick="enviarABC($(this))" data-id="1">Enviar Reporte</button>
                            </div>
                        </div>
                    </form>
                </div>
                
                <div class="spellchecker-thanks noVisible" id="divGracias-1">
                    <div class="success-icon"></div>
                    <strong>Hemos recibido tu reporte con éxito<br><span>¡Gracias por tu aporte!</span> </strong>
                </div>
            </div>
        </aside>
    </div>
</div>                </div>
            </div>
        </div>
    </div>
    <!-- botones scroll lateral  -->

    <button class="btn-article-l btnArticle" id = "btn-izquierda" >
         <img src="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/pulzo-lite/images/Arrow%23fff.svg" alt="">
    </button>
    <div class="card-button-l card-article" id = "content-card-article-l" ></div>

    <button class="btn-article-r btnArticle" id = "btn-derecha" >
        <img src="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/pulzo-lite/images/Arrow%23fff.svg" alt="">
    </button>
    <div class="card-button-r card-article" id = "content-card-article-r" ></div> 
    <!-- botones scroll lateral  -->
</div>



<!-- Fin Artículo normal -->






					<div class="row">
    <div class="col-12">
        <div class="container">
            <div class="row justify-content-center">
                <div class="col-md-9 my-3 pt-3">
                    <h3 style="font-size: inherit;font-family: inherit; font-weight: inherit;">Recomendados en <strong>Nación</strong></h3>
                    <div class="row pt-2">
                     
                        <div class="col-md-3 p-2" style=" border-right: 2px solid #f0f0f0;   font-size: 0.8em; display: flex; align-items:center">
                            <svg width="20px" height="26px" viewBox="0 0 16 19" version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" style="flex-shrink:0; margin-right:1em">
                                <polygon id="Path-11-Copy" fill="#01C174" points="2.30724098 3 8.31207895 3 13.9129539 9.14135742 8.31207895 15.5402832 2 15.5402832 7.63121559 9.2701416"></polygon>
                            </svg>
                            <a href="https://www.pulzo.com/nacion/lista-senadores-que-no-fue-votar-proyecto-que-les-reducia-vacaciones-PP1114801" style="color:inherit; line-height: 1.1;">Lista de senadores que no fue a votar el proyecto que les reducía vacaciones</a>
                        </div>
                     
                        <div class="col-md-3 p-2" style=" border-right: 2px solid #f0f0f0;   font-size: 0.8em; display: flex; align-items:center">
                            <svg width="20px" height="26px" viewBox="0 0 16 19" version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" style="flex-shrink:0; margin-right:1em">
                                <polygon id="Path-11-Copy" fill="#01C174" points="2.30724098 3 8.31207895 3 13.9129539 9.14135742 8.31207895 15.5402832 2 15.5402832 7.63121559 9.2701416"></polygon>
                            </svg>
                            <a href="https://www.pulzo.com/nacion/alvaro-uribe-que-dijo-regano-centro-democratico-por-proyecto-congreso-PP1114881" style="color:inherit; line-height: 1.1;">Álvaro Uribe: qué dijo en regaño a Centro Democrático por proyecto en Congreso</a>
                        </div>
                     
                        <div class="col-md-3 p-2" style=" border-right: 2px solid #f0f0f0;   font-size: 0.8em; display: flex; align-items:center">
                            <svg width="20px" height="26px" viewBox="0 0 16 19" version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" style="flex-shrink:0; margin-right:1em">
                                <polygon id="Path-11-Copy" fill="#01C174" points="2.30724098 3 8.31207895 3 13.9129539 9.14135742 8.31207895 15.5402832 2 15.5402832 7.63121559 9.2701416"></polygon>
                            </svg>
                            <a href="https://www.pulzo.com/nacion/alberto-linero-indignado-por-hombre-que-fue-carcel-por-deuda-dian-PP1114747" style="color:inherit; line-height: 1.1;">Alberto Linero, indignado por hombre que fue a cárcel por deuda Dian</a>
                        </div>
                     
                        <div class="col-md-3 p-2" style="  font-size: 0.8em; display: flex; align-items:center">
                            <svg width="20px" height="26px" viewBox="0 0 16 19" version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" style="flex-shrink:0; margin-right:1em">
                                <polygon id="Path-11-Copy" fill="#01C174" points="2.30724098 3 8.31207895 3 13.9129539 9.14135742 8.31207895 15.5402832 2 15.5402832 7.63121559 9.2701416"></polygon>
                            </svg>
                            <a href="https://www.pulzo.com/nacion/video-ataque-militares-policias-sur-bogota-PP1114659" style="color:inherit; line-height: 1.1;">Video de ataque a militares y policías en sur de Bogotá</a>
                        </div>
                     
                    </div> 
                </div>
            </div>
        </div>
    </div>
</div>
	
		
				
					<!-- Te Puede Interesar Footer -->
			<div id="tepuedeinteresar-1" style="clear: both">
				
			</div>
			<!-- Fin Te Puede Interesar Footer -->
		
		<div class="keepReading">
			<div class="lineKeepReading"></div>
			<div class="contentKeepReading">
				<span>Sigue leyendo </span>
				<img loading="lazy" width="50" height="50" src="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/pulzo-lite/images/vertical-scroll+(1).svg" alt="Sigue leyendo">
			</div>
		</div>
	</article>

</div>	</div>

            </main>
            
                        
                            <div id="showAdblocker"></div>
                        


            
                
            
            

            <input type="hidden" value="BR" id="pruebaPais" />



			<div id="divConsent">
			<div class="container mensaje">
				<img src="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/pulzo-lite/images/iso-1.png" alt="imagen" />
				
				<span style="position: absolute;top: 12px">Usamos "Cookies" propias y de terceros para elaborar información estadística y mostrarle publicidad personalizada. <strong>Si continúa navegando acepta su uso. <a href="https://www.pulzo.com/terminos-y-condiciones"><span>Más información aquí</span></a></strong></span>

				<div class="cerrar">
					<span class="pulzo-font-close" onclick="$('#divConsent').remove()"></span>
				</div>

			</div>
		</div>

	



<footer class="footer-pulzo">
	<div class="container">
		<div class="imgLogoFooter">
			<a href="/"  title="Pulzo"  rel="home" class="event-logo">
	          <img src="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/logo.svg" alt="Pulzo">
	        </a>
		</div>
		<!--Contenido links !-->
		<div class="content-footer">
			<div class=" socialMediaFooterMobile" >
				<ul class="iconSocialMediaFooterMobile">
					<li><a href="https://www.facebook.com/PULZO.COLOMBIA" class="pulzo-font-facebook" aria-label="Facebook Pulzo"></a></li>
					<li><a href="https://twitter.com/pulzo" class="pulzo-font-twitter" aria-label="Twitter Pulzo"></a></li>
					<li><a href="https://www.youtube.com/channel/UCEOTRMgfd7uXZD6goFTQP6A" class="pulzo-font-youtube" aria-label="Youtube Pulzo"></a></li>
					<li><a href="https://www.instagram.com/pulzo_col/" class="pulzo-font-instagram" aria-label="Instagram Pulzo"></a></li>
					<li><a href="/grupos-whatsapp" class="pulzo-font-whatsapp-home" aria-label="WhatsApp Pulzo"></a></li>
				</ul>
			</div >
			<div class=" linksFooter event-bottom" >
				
					<div class=" nameLinksFooter1">
						<ul class="contentLinksFooter">
							<li><a href="/terminos-y-condiciones"><span class="namelinkFooter">Términos y condiciones</span></a></li>
							<li><a href="/terminos-y-condiciones#politicas-de-privacidad"><span class="namelinkFooter">Políticas de privacidad</span></a></li>
							<li><a href="/formatos-pauta"><span class="namelinkFooter">Paute con Nosotros</span></a></li>
						</ul>
													<a href="https://ami.org.co/" target="blanck" class="container-logo-ami">
								<span>Miembro de:</span>
								<img class="img-fluid" width="57" height="57" src="https://d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net/pulzo-lite/images/CC7/ami-logo.png" alt="Logo ami"/>
							</a>
											</div>
					<div class="nameLinksFooter2">
						<ul class="contentLinksFooter">
							<li><a href="/terminos-y-condiciones#contacto"><span class="namelinkFooter">Contáctenos</span></a></li>
							<li><a href="/terminos-y-condiciones#mapa-del-sitio"><span class="namelinkFooter">Mapa del sitio</span></a></li>
							<li><a href="https://descuentos.pulzo.com/" target="_blank"><span class="namelinkFooter">Descuentos</span></a></li>
						</ul>
											</div>
				
			</div>
			<div class=" socialMediaFooter" >
				<ul class="iconsSocialMediaFooter" style="padding: 0;">
					<li><a target="_blank" rel="noreferrer" href="https://www.facebook.com/PULZO.COLOMBIA" class="pulzo-font-facebook"><p class="nameIconFooter">Facebook</p></a></li>
					<li><a target="_blank" rel="noreferrer" href="https://twitter.com/pulzo" class="pulzo-font-twitter"><p class="nameIconFooter">Twitter</p></a></li>
					<li><a target="_blank" rel="noreferrer" href="https://www.youtube.com/channel/UCEOTRMgfd7uXZD6goFTQP6A" class="pulzo-font-youtube"><p class="nameIconFooter">Youtube</p></a></li>
					<li><a target="_blank" rel="noreferrer" href="https://www.instagram.com/pulzo_col/" class="pulzo-font-instagram"><p class="nameIconFooter">Instagram</p></a></li>
					<li><a target="_blank" rel="noreferrer" href="/grupos-whatsapp" class="pulzo-font-whatsapp-home"><p class="nameIconFooter">Whatsapp</p></a></li>
				</ul>
			</div>
			<div class="  newsletter-footer"> 
					<div class=" infoNewsletterFooter">
					    					        <i class="pulzo-font-newsletter iconNewsletterFooter"></i>
					    						<span>BOLETINES</span>
						<p>Recibe en tu correo<br>las noticias más<br>importantes del día</p>
					</div>

					<div class="  newsletterForm">
						<form class="  newsletter-footer-container newsletter-site-form" id="newsletter-footer">
							<div id="hide_footer" class="content-input">
								<input type="text"  class="emailFooter" placeholder="Tu Correo Electrónico" id="footerEmail" name="email_footer" aria-label="Correo electronico">
								<span class="invalid" style="display:none; color:white;" id="invalid">*Introduce una dirección de e-mail válido</span>
								<div class="content-select">
									<select id="type_newsletter_f" aria-label="Tipos de boletines">
										    <option>Diario y de entretenimiento</option>
											<option>Boletín diario</option>
											<option>Boletín de entretenimiento</option>
											<option>Resumen de la semana</option>
		                            </select>
		                        </div>
								<button type="submit" class="button-pulzo button-pulzo-green event-newsletter" id="btn-enviar">Suscribirme</button>
							</div>
							<div class="newsletter-success-info" id="success_footer" > <!-- style="display: none;" -->
				                <p class="user-email" id="success_footer_user" style="color: white;"></p>
				                <p class="schedule-info-message" id="enviado" style="color: white;display:none;">¡Te has suscrito con éxito a nuestro boletín!</p>
				                <p class="schedule-error-message"  id="no-enviado" style="color: white; display:none;">¡Tú correo ya está inscrito. <span style="cursor: pointer; color: #FE9A2E" onclick="unsuscribes($('#footerEmail').val(), $('#type_newsletter_f').val(),'newsletter-footer')">Clic aquí para cancelar tú suscripción</span>!</p>
				            </div>
						</form>	
					</div>
				
			</div>
			<div class=" copyrightFooter">
				<span class="textcopyrightFooter">COPYRIGHT &copy; 2020 Pulzo</span>
			</div>
		</div>
	</div>
</footer>        </div>

        
        <div id="PULZO_INTERSTITIAL_INHOUSE" class="out-of-page"></div>

            <script src="/manifest.js"></script>

                            <script src="https://www.pulzo.com/js/libs.desktop.js?v=2.2"></script>
                        
                        

            			<script>
			/*  Global varibles */
			var gTePuedeInteresar = {"articles":[{"id":"PP1118558","title":"Iv\u00e1n Duque se enfrent\u00f3 a j\u00f3venes de primera l\u00ednea en Cali: \u201cAqu\u00ed no votan los muertos\u201d","type":"article","ext":"jpg","section":"Naci\u00f3n","author":"","authorimage":"","image":{"alt":"Iv\u00e1n Duque se enfrent\u00f3 a j\u00f3venes de Cali y respondi\u00f3 preguntas relacionadas con elecciones y otros temas.","src":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164439\/ivan-duque-2-presidencia.webp"},"images":{"types":{"large":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164439\/ivan-duque-2-presidencia.webp","medio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164439\/ivan-duque-2-presidencia.webp","mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164439\/ivan-duque-2-presidencia.webp","opening":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164439\/ivan-duque-2-presidencia.webp","thumb":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164439\/ivan-duque-2-presidencia.webp","gif":""}},"url":"\/nacion\/ivan-duque-respondio-jovenes-durante-su-visita-cali-hoy-PP1118558","comercial":{"promovido":{"data":-1},"patrocinado":-1}},{"id":"PP1118515","title":"Preocupaci\u00f3n por salud de Marc Anthony: video muestra movimiento extra\u00f1o en su mand\u00edbula","type":"article","ext":"jpg","section":"Entretenimiento","author":"","authorimage":"","image":{"alt":"Marc Anthony en concierto por su gira en Estados Unidos y Europa, tambi\u00e9n se ve al artista haciendo extra\u00f1as muecas con su mand\u00edbula ","src":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221162526\/marc-antonhyc.webp"},"images":{"types":{"large":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163559\/cropped-marc-antonhyc-2.webp","medio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163558\/cropped-marc-antonhyc-1.webp","mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163558\/cropped-marc-antonhyc.webp","opening":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163559\/cropped-marc-antonhyc-2.webp","thumb":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163601\/cropped-marc-antonhyc-9.webp","gif":""}},"url":"\/entretenimiento\/video-marc-anthony-con-su-mandibula-moviendose-extrano-PP1118515","comercial":{"promovido":{"data":-1},"patrocinado":-1}},{"id":"PP1118303","title":"\u00daltimo chat de Mauricio Leal muestra supuesta hora en que despert\u00f3; empleada plantea dudas","type":"article","ext":"jpg","section":"Entretenimiento","author":"","authorimage":"","image":{"alt":"C\u00f3mo fue el \u00faltimo chat de Mauricio Leal con su conductor antes de morir que revelaba hora y otros detalles.","src":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221125059\/presentacion130.webp"},"images":{"types":{"large":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221125059\/presentacion130.webp","medio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221125059\/presentacion130.webp","mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221125059\/presentacion130.webp","opening":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221125059\/presentacion130.webp","thumb":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221125059\/presentacion130.webp","gif":""}},"url":"\/entretenimiento\/ultimo-chat-mauricio-leal-con-conductor-foto-dudas-su-empleada-PP1118303","comercial":{"promovido":{"data":-1},"patrocinado":-1}},{"id":"PP1118402","title":"A Jessi Uribe se le juntaron tres enfermedades que lo dejaron sin hablar y sin escenario","type":"article","ext":"jpg","section":"Entretenimiento","author":"","authorimage":"","image":{"alt":"Cu\u00e1les es la enfermedad que tiene Jessi Uribe que le impide cantar.","src":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221141005\/presentacion131.webp"},"images":{"types":{"large":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221141233\/cropped-presentacion131-2.webp","medio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221141233\/cropped-presentacion131-1.webp","mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221141233\/cropped-presentacion131.webp","opening":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221141233\/cropped-presentacion131-2.webp","thumb":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221141235\/cropped-presentacion131-9.webp","gif":""}},"url":"\/entretenimiento\/jessi-uribe-cuales-enfermedades-por-que-no-puede-hablar-ni-cantar-PP1118402","comercial":{"promovido":{"data":-1},"patrocinado":-1}},{"id":"PP1118404","title":"Estos 5 profesionales est\u00e1n entre los m\u00e1s buscados por las empresas en Colombia","type":"article","ext":"jpg","section":"Econom\u00eda","author":"","authorimage":"","image":{"alt":"Trabajo para ingenieros en Colombia y los cargos que m\u00e1s buscan las empresas para el sector TIC.","src":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221131734\/trabajadores-2-getty.webp"},"images":{"types":{"large":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221131854\/cropped-trabajadores-2-getty-2.webp","medio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221131853\/cropped-trabajadores-2-getty-1.webp","mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221131853\/cropped-trabajadores-2-getty.webp","opening":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221131854\/cropped-trabajadores-2-getty-2.webp","thumb":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221131856\/cropped-trabajadores-2-getty-9.webp","gif":""}},"url":"\/economia\/profesiones-buscadas-por-empresas-colombia-empleo-para-ingenieros-PP1118404","comercial":{"promovido":{"data":-1},"patrocinado":-1}},{"id":"PP1117485","title":"\u00bfCu\u00e1nto es el nuevo salario m\u00ednimo de Estados Unidos (en pesos colombianos)?","type":"article","ext":"jpg","section":"Econom\u00eda","author":"","authorimage":"","image":{"alt":"Billetes de la moneda colombiana, aprop\u00f3sito del nuevo salario m\u00ednimo de Estados Unidos y cu\u00e1nto es la cifra en pesos colombianos ","src":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220125917\/plata3.webp"},"images":{"types":{"large":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220130142\/cropped-plata3-2.webp","medio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220130141\/cropped-plata3-1.webp","mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220130141\/cropped-plata3.webp","opening":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220130142\/cropped-plata3-2.webp","thumb":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220130144\/cropped-plata3-9.webp","gif":""}},"url":"\/economia\/nuevo-salario-minimo-estados-unidos-cuanto-es-pesos-colombianos-PP1117485","comercial":{"promovido":{"data":-1},"patrocinado":-1}},{"id":"PP1118173","title":"Trabajadores que ganen m\u00e1s del m\u00ednimo deben recibir un aumento, pero no del 10,07 %","type":"article","ext":"jpg","section":"Econom\u00eda","author":"","authorimage":"","image":{"alt":"De acuerdo con Iv\u00e1n Jaramillo, analista de la Universidad Rosario, a quienes ganen m\u00e1s del m\u00ednimo se les debe hacer un ajuste salarial respecto a la inflaci\u00f3n.","src":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221120004\/gettyimages-1326108018-1-11.webp"},"images":{"types":{"large":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221120549\/cropped-gettyimages-1326108018-1-11-26.webp","medio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221120549\/cropped-gettyimages-1326108018-1-11-25.webp","mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221120549\/cropped-gettyimages-1326108018-1-11-24.webp","opening":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221120549\/cropped-gettyimages-1326108018-1-11-26.webp","thumb":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221120551\/cropped-gettyimages-1326108018-1-11-33.webp","gif":""}},"url":"\/economia\/salario-2022-cuanto-deben-aumentarle-trabajadores-que-ganen-minimo-PP1118173","comercial":{"promovido":{"data":-1},"patrocinado":-1}},{"id":"PP1118676","title":"Clientes denuncian robos en centros comerciales de Bogot\u00e1; Tit\u00e1n Plaza respondi\u00f3","type":"article","ext":"jpg","section":"Naci\u00f3n","author":"","authorimage":"","image":{"alt":"Foto ilustrativa de parqueaderos.","src":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221182024\/parqueadero.webp"},"images":{"types":{"large":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221182250\/cropped-parqueadero-2.webp","medio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221182249\/cropped-parqueadero-1.webp","mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221182249\/cropped-parqueadero.webp","opening":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221182250\/cropped-parqueadero-2.webp","thumb":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221182252\/cropped-parqueadero-9.webp","gif":""}},"url":"\/nacion\/denuncian-robos-centros-comerciales-bogota-PP1118676","comercial":{"promovido":{"data":-1},"patrocinado":-1}},{"id":"PP1118230","title":"Conductores con estas licencias de conducci\u00f3n tendr\u00e1n que renovarla s\u00ed o s\u00ed en 2022","type":"article","ext":"jpg","section":"Econom\u00eda","author":"","authorimage":"","image":{"alt":"Cambios en la renovaci\u00f3n de las licencias de conducci\u00f3n para el 2022.","src":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221103630\/gettyimages-1319752090.webp"},"images":{"types":{"large":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221104333\/cropped-gettyimages-1319752090-2.webp","medio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221104333\/cropped-gettyimages-1319752090-1.webp","mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221104332\/cropped-gettyimages-1319752090.webp","opening":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221104333\/cropped-gettyimages-1319752090-2.webp","thumb":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221104335\/cropped-gettyimages-1319752090-9.webp","gif":""}},"url":"\/economia\/renovacion-licencias-conduccion-2022-cambios-quienes-deben-hacerlo-PP1118230","comercial":{"promovido":{"data":-1},"patrocinado":-1}},{"id":"PP1118615","title":"El caso de Llaneros vs. Uni\u00f3n Magdalena ahora es prioridad en la Interpol","type":"article","ext":"jpg","section":"Deportes","author":"","authorimage":"","image":{"alt":"Jugadores de Llaneros y Uni\u00f3n Magdalena en el pol\u00e9mico partido que investiga la Interpol","src":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221174555\/llaneros-vs-union-magdalena.webp"},"images":{"types":{"large":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221174817\/cropped-llaneros-vs-union-magdalena-2.webp","medio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221174817\/cropped-llaneros-vs-union-magdalena-1.webp","mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221174817\/cropped-llaneros-vs-union-magdalena.webp","opening":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221174817\/cropped-llaneros-vs-union-magdalena-2.webp","thumb":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221174819\/cropped-llaneros-vs-union-magdalena-9.webp","gif":""}},"url":"\/deportes\/interpol-investiga-partido-llaneros-vs-union-magdalena-PP1118615","comercial":{"promovido":{"data":-1},"patrocinado":-1}},{"id":"PP1118388","title":"Estas empresas en Colombia est\u00e1n temblando por la victoria de Gabriel Boric en Chile","type":"article","ext":"jpg","section":"Econom\u00eda","author":"","authorimage":"","image":{"alt":"Las empresas colombianas que tienen participaci\u00f3n en la Bolsa de Valores de Santiago y que experimentaron alzas y bajas en el precio de su acci\u00f3n.","src":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221134829\/gettyimages-82399864-2.webp"},"images":{"types":{"large":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221135005\/cropped-gettyimages-82399864-2-2.webp","medio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221135004\/cropped-gettyimages-82399864-2-1.webp","mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221135004\/cropped-gettyimages-82399864-2.webp","opening":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221135005\/cropped-gettyimages-82399864-2-2.webp","thumb":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221135007\/cropped-gettyimages-82399864-2-9.webp","gif":""}},"url":"\/economia\/bancolombia-davivienda-argos-entre-afectadas-por-triunfo-boric-chile-PP1118388","comercial":{"promovido":{"data":-1},"patrocinado":-1}},{"id":"PP1111991","title":"Zurdos de vendedores de San Andresitos y centro de Bogot\u00e1: jugada que afecta a compradores","type":"article","ext":"jpg","section":"Econom\u00eda","author":"","authorimage":"","image":{"alt":"Qu\u00e9 son los zurdos, que afectan a comerciantes de San Andresito y otros comercios del centro de Bogot\u00e1.","src":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219085929\/san-victorino-3-pulzo.webp"},"images":{"types":{"large":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219090105\/cropped-san-victorino-3-pulzo-2.webp","medio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219090104\/cropped-san-victorino-3-pulzo-1.webp","mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219090104\/cropped-san-victorino-3-pulzo.webp","opening":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219090105\/cropped-san-victorino-3-pulzo-2.webp","thumb":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219090107\/cropped-san-victorino-3-pulzo-9.webp","gif":""}},"url":"\/economia\/ventas-san-andresito-centro-bogota-que-zurdos-vendedores-PP1111991","comercial":{"promovido":{"data":-1},"patrocinado":-1}},{"id":"PP1116523","title":"Hay nueva convocatoria para irse (pronto) a Canad\u00e1: profesionales, t\u00e9cnicos y m\u00e1s oficios","type":"article","ext":"jpg","section":"Econom\u00eda","author":"","authorimage":"","image":{"alt":"Canad\u00e1 anuncia nueva convocatoria para pedir visa e irse a trabajar a ese pa\u00eds. Para profesionales y t\u00e9cnicos.","src":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219104725\/canada-5-getty.webp"},"images":{"types":{"large":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219112432\/cropped-canada-5-getty-2.webp","medio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219112431\/cropped-canada-5-getty-1.webp","mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219112431\/cropped-canada-5-getty.webp","opening":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219112432\/cropped-canada-5-getty-2.webp","thumb":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219112433\/cropped-canada-5-getty-9.webp","gif":""}},"url":"\/economia\/canada-trabajo-visa-convocatorias-empleo-para-viajar-pronto-PP1116523","comercial":{"promovido":{"data":-1},"patrocinado":-1}},{"id":"PP1118709","title":"Qu\u00e9 \u201cpintada\u201d; Junior se va de varillazo con llegada de Fernando Uribe","type":"article","ext":"jpg","section":"Deportes","author":"","authorimage":"","image":{"alt":"Fernando Uribe, el nuevo jugador de Junior de Barranquilla; no sigue en Millonarios.","src":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221182006\/fernando-uribe.webp"},"images":{"types":{"large":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221183923\/cropped-fernando-uribe-2.webp","medio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221183922\/cropped-fernando-uribe-1.webp","mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221183922\/cropped-fernando-uribe.webp","opening":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221183923\/cropped-fernando-uribe-2.webp","thumb":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221183924\/cropped-fernando-uribe-9.webp","gif":""}},"url":"\/deportes\/fernando-uribe-nuevo-jugador-junior-barranquilla-no-sigue-millonarios-PP1118709","comercial":{"promovido":{"data":-1},"patrocinado":-1}},{"id":"PP1116675","title":"Los 5 carros usados m\u00e1s populares en Colombia este a\u00f1o: se venden como pan caliente","type":"article","ext":"jpg","section":"Carros","author":"","authorimage":"","image":{"alt":"Carros usados que m\u00e1s se venden en Colombia y se destacan l\u00edneas como Chevrolet Spark, Aveo y Ford Fiesta.","src":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219132701\/carros-electricos-getty.webp"},"images":{"types":{"large":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219132835\/cropped-carros-electricos-getty-2.webp","medio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219132834\/cropped-carros-electricos-getty-1.webp","mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219132834\/cropped-carros-electricos-getty.webp","opening":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219132835\/cropped-carros-electricos-getty-2.webp","thumb":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219132837\/cropped-carros-electricos-getty-9.webp","gif":""}},"url":"\/carros\/chevrolet-spark-aveo-ford-fiesta-carros-usados-vendidos-colombia-PP1116675","comercial":{"promovido":{"data":-1},"patrocinado":-1}},{"id":"PP1118443","title":"Sospechosos de seguir a Mauricio Leal se movilizaban en \u201clujosos autos\u201d","type":"article","ext":"jpg","section":"Entretenimiento","author":"","authorimage":"","image":{"alt":"Mauricio Leal en selfi de carro, a prop\u00f3sito de que sospechosos que, dicen, lo estaban persiguiendo iban en carros lujoso y hablaron con vigilantes de su casa en La Calera.","src":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221141638\/mauricio-leal-en-selfi-de-carro-a-proposito-de-que-sospechosos-que-dicen-lo-estaban-persiguiendo-iban-en-carros-lujoso-y-hablaron-con-vigilantes-de-su-casa-en-la-calera.webp"},"images":{"types":{"large":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151535\/cropped-mauricio-leal-en-selfi-de-carro-a-proposito-de-que-sospechosos-que-dicen-lo-estaban-persiguiendo-iban-en-carros-lujoso-y-hablaron-con-vigilantes-de-su-casa-en-la-calera-14.webp","medio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151535\/cropped-mauricio-leal-en-selfi-de-carro-a-proposito-de-que-sospechosos-que-dicen-lo-estaban-persiguiendo-iban-en-carros-lujoso-y-hablaron-con-vigilantes-de-su-casa-en-la-calera-13.webp","mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151535\/cropped-mauricio-leal-en-selfi-de-carro-a-proposito-de-que-sospechosos-que-dicen-lo-estaban-persiguiendo-iban-en-carros-lujoso-y-hablaron-con-vigilantes-de-su-casa-en-la-calera-12.webp","opening":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151535\/cropped-mauricio-leal-en-selfi-de-carro-a-proposito-de-que-sospechosos-que-dicen-lo-estaban-persiguiendo-iban-en-carros-lujoso-y-hablaron-con-vigilantes-de-su-casa-en-la-calera-14.webp","thumb":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151537\/cropped-mauricio-leal-en-selfi-de-carro-a-proposito-de-que-sospechosos-que-dicen-lo-estaban-persiguiendo-iban-en-carros-lujoso-y-hablaron-con-vigilantes-de-su-casa-en-la-calera-21.webp","gif":""}},"url":"\/entretenimiento\/sospechosos-seguir-mauricio-leal-carros-lujosos-hablaron-con-vigilantes-PP1118443","comercial":{"promovido":{"data":-1},"patrocinado":-1}},{"id":"PP1117427","title":"Salario integral para 2022 qued\u00f3 m\u00e1s apetecido con el aumento del 10,07 %: es un sueldazo","type":"article","ext":"jpg","section":"Econom\u00eda","author":"","authorimage":"","image":{"alt":"De cu\u00e1nto qued\u00f3 el salario integral en  Colombia para 2022 y cu\u00e1les son las condiciones para obtenerlo.","src":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220143533\/gettyimages-1355182163.webp"},"images":{"types":{"large":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220143533\/gettyimages-1355182163.webp","medio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220143533\/gettyimages-1355182163.webp","mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220143533\/gettyimages-1355182163.webp","opening":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220143533\/gettyimages-1355182163.webp","thumb":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220143533\/gettyimages-1355182163.webp","gif":""}},"url":"\/economia\/salario-integral-2022-valor-que-subio-colombia-con-aumento-minimo-PP1117427","comercial":{"promovido":{"data":-1},"patrocinado":-1}}],"videos":[{"id":"PP1047254","title":"Distrito reacciona a orden de Tribunal: dice que no es encargado de dar permisos a marchas","image":{"alt":"Im\u00e1genes que ilustran la respuesta del Distrito a la orden del Tribunal Superior de Cundinamarca sobre las marchas. ","src":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210427203401\/protestas-en-bogota-420x278.webp"},"section":"Naci\u00f3n","images":{"types":{"gif":"","large":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210427203401\/protestas-en-bogota-900x485.webp","medio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210427203401\/protestas-en-bogota-420x278.webp","mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210427203401\/protestas-en-bogota-280x185.webp","thumb":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210427203401\/protestas-en-bogota-150x150.webp"}},"url":"\/nacion\/marchas-bogota-distrito-reacciona-orden-tribunal-PP1047254","videos":{"main":{"embeded":"","youtube":"<iframe id=\"featured-video\" class=\"embed-responsive-item\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/LTnwBrYOCWA?feature=oembed&enablejsapi=1\"><\/iframe>"}}},{"id":"PP1045616","title":"Puntos vitales de la reforma tributaria que castigar\u00e1n el bolsillo de los colombianos","image":{"alt":"Imagen de un billete, en rompecabezas, que ilustra informaci\u00f3n sobre puntos clave de la reforma tributaria","src":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210420201826\/puntos-clave-de-la-reforma-tributaria-420x278.webp"},"section":"Econom\u00eda","images":{"types":{"gif":"","large":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210420201826\/puntos-clave-de-la-reforma-tributaria-900x485.webp","medio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210420201826\/puntos-clave-de-la-reforma-tributaria-420x278.webp","mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210420201826\/puntos-clave-de-la-reforma-tributaria-280x185.webp","thumb":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210420201826\/puntos-clave-de-la-reforma-tributaria-150x150.webp"}},"url":"\/economia\/reforma-tributaria-puntos-vitales-que-castigaran-bolsillo-con-impuestos-PP1045616","videos":{"main":{"embeded":"","youtube":"<iframe id=\"featured-video\" class=\"embed-responsive-item\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/6qSvIGIT8tI?feature=oembed&enablejsapi=1\"><\/iframe>"}}},{"id":"PP1044440","title":"[Video] Comerciantes se rebelan por la cuarentena y paralizan tr\u00e1fico en el norte de Bogot\u00e1","image":{"alt":"Protestas de comerciantes en Bogot\u00e1, sobre la avenida NQS con calle 75, por las medidas restrictivas del Distrito","src":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210415122513\/comerciantes-protestan-por-la-cuarentena-en-bogota-420x278.webp"},"section":"Naci\u00f3n","images":{"types":{"gif":"","large":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210415122513\/comerciantes-protestan-por-la-cuarentena-en-bogota-900x485.webp","medio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210415122513\/comerciantes-protestan-por-la-cuarentena-en-bogota-420x278.webp","mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210415122513\/comerciantes-protestan-por-la-cuarentena-en-bogota-280x185.webp","thumb":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210415122513\/comerciantes-protestan-por-la-cuarentena-en-bogota-150x150.webp"}},"url":"\/nacion\/cuarentena-bogota-desata-protesta-comerciantes-san-victorino-PP1044440","videos":{"main":{"embeded":"","youtube":"<iframe id=\"featured-video\" class=\"embed-responsive-item\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/LIEOMCnEFa8?feature=oembed&enablejsapi=1\"><\/iframe>"}}}],"promovidos":[],"patrocinados":[{"id":"PP1094314","title":"El 89 % de los egresados de la Fundaci\u00f3n Universitaria Compensar est\u00e1n vinculados al mundo laboral","image":{"alt":"","src":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211203112655\/gettyimages-13399771431.webp"},"images":{"types":{"horizontal":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211203112727\/cropped-gettyimages-13399771431-2.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211203112727\/cropped-gettyimages-13399771431-1.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211203112728\/cropped-gettyimages-13399771431-3.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211203112726\/cropped-gettyimages-13399771431.webp"},"square":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211203112729\/cropped-gettyimages-13399771431-10.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211203112729\/cropped-gettyimages-13399771431-9.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211203112730\/cropped-gettyimages-13399771431-11.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211203112729\/cropped-gettyimages-13399771431-8.webp"},"vertical":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211203112729\/cropped-gettyimages-13399771431-6.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211203112728\/cropped-gettyimages-13399771431-5.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211203112729\/cropped-gettyimages-13399771431-7.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211203112728\/cropped-gettyimages-13399771431-4.webp"}}},"url":"\/contenido-patrocinado\/ventajas-fundacion-universitaria-compensar-PP1094314","comercial":{"patrocinado":{"name":"Gobernacion","image":"","image_grid":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/comercial\/patrocinados\/PNG VACIO.png"}}}]};
			var gNextArticles = [{"id":"PP1104951","titles":{"main":"Entrada gratis durante una hora del d\u00eda, y m\u00e1s novedades de Feria Bur\u00f3 para este diciembre","facebook":"\u00bfCu\u00e1ntas marcas estar\u00e1n en esta nueva versi\u00f3n del evento?","seo":"As\u00ed ser\u00e1 la Feria Bur\u00f3 de diciembre de 2021","pulzo":"Entrada gratis durante una hora del d\u00eda, y m\u00e1s novedades de Feria Bur\u00f3 para este diciembre"},"phrases":{"main":"Pulzo habl\u00f3 con Mar\u00eda Alejandra Silva, Gerente General de la Feria Bur\u00f3, quien nos cont\u00f3 todas las sorpresas que trae la nueva versi\u00f3n de este evento."},"categories":{"main":{"slug":"contenido-patrocinado","name":"Contenido Patrocinado"}},"urls":{"main":"\/contenido-patrocinado\/asi-sera-feria-buro-diciembre-2021-PP1104951"},"author":{"creator":{"user":"roberto.bermejo","name":"Roberto Bermejo","nickname":"Redacci\u00f3n Contenido Patrocinado"},"owner":{"id":"","name":"","image":"","profile":"","url":"","twitter":{"title":"","url":""},"urlFacebook":"","email":"","linkPersonal":"","teamPulzo":"","short_text":"","large_text":""}},"published":"1","type":"article","censorship":"0","unpublishImage":"0","ext":"jpeg","metadescripcion":"Pulzo habl\u00f3 con Mar\u00eda Alejandra Silva, Gerente de General de la Feria Bur\u00f3, quien nos cont\u00f3 todas las sorpresa que trae la nueva versi\u00f3n de este evento.","created":1639387646,"updated":1639387646,"images":{"meta":{"title":"As\u00ed ser\u00e1 la Feria Bur\u00f3 de diciembre de 2021","credit":"Cortes\u00eda Feria Bur\u00f3","description":"","alt":"","file":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211213090621\/imagen-nota-editorial.webp"},"types":{"horizontal":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211213090754\/cropped-imagen-nota-editorial-2.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211213090753\/cropped-imagen-nota-editorial-1.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211213090754\/cropped-imagen-nota-editorial-3.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211213090753\/cropped-imagen-nota-editorial.webp"},"square":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211213090756\/cropped-imagen-nota-editorial-10.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211213090756\/cropped-imagen-nota-editorial-9.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211213090756\/cropped-imagen-nota-editorial-11.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211213090755\/cropped-imagen-nota-editorial-8.webp"},"vertical":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211213090755\/cropped-imagen-nota-editorial-6.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211213090755\/cropped-imagen-nota-editorial-5.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211213090755\/cropped-imagen-nota-editorial-7.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211213090755\/cropped-imagen-nota-editorial-4.webp"}}},"videos":{"main":{"image":"","url":"","title":"","embeded":""}},"externalUrl":"","carousel":"0","trinoTW":"","liveBlog":"0","shorthand":"","estilo":0,"alianza":0,"audio":"","tags":["Bur\u00f3"],"sources":[],"related":[],"body2":"\n<p> <a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/buro\" target=\"_blank\" title=\"bur\u00f3: informaci\u00f3n y noticias de bur\u00f3 | Pulzo\">Bur\u00f3<\/a>  naci\u00f3 en diciembre de 2013 con una peque\u00f1a feria desarrollada en Usaqu\u00e9n. Un espacio abierto para dar a conocer el talento de j\u00f3venes con propuestas innovadoras. Desde entonces y hasta hoy, ha servido como <strong>plataforma de proyecci\u00f3n de los emprendedores colombianos, generando ventas totales por m\u00e1s de un bill\u00f3n de pesos<\/strong> y m\u00e1s de 40.000 empleos directos, congregando a 1\u00b4891.772 visitantes, con lo que ha dado un impulso sin precedentes a m\u00e1s de 3.773 marcas y emprendimientos que hoy por hoy exhiben y venden con \u00e9xito sus productos en establecimientos comerciales y sitios online en Colombia y el mundo.<\/p>\n<p>En la \u00faltima versi\u00f3n realizada en julio de 2021 en Bogot\u00e1, m\u00e1s de 82.000 personas asistieron y compraron sus productos a los emprendedores reunidos en Bur\u00f3, alcanzando ventas por m\u00e1s de $9 mil millones de pesos y generando m\u00e1s de 3.000 empleos directos, lo que dio un nuevo impulso a la <strong>reactivaci\u00f3n del emprendimiento creativo colombiano en tiempos de pandemia<\/strong>.<\/p>\n<p>No obstante, en esa misma versi\u00f3n de julio de este a\u00f1o su Gerente General,\u00a0Mar\u00eda Alejandra Silva, protagoniz\u00f3 un esc\u00e1ndalo por la negativa de la empresaria para compartirle una porci\u00f3n de pizza a un trabajador de log\u00edstica.<\/p>\n<p>Silva le manifest\u00f3 a Pulzo su arrepentimiento por este hecho y dijo que se ha hecho para remediar la situaci\u00f3n:<\/p>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\">\u201cLuego de la Feria de julio, nos dedicamos a escuchar a los emprendedores, a los visitantes y a p\u00fablicos que a lo largo de los 8 a\u00f1os de existencia de Bur\u00f3 nos han acompa\u00f1ado y respaldado nuestra iniciativa. Entrevistas, focus groups, conversaciones en general, nos permitieron entender la real importancia de BURO como plataforma de proyecci\u00f3n de los emprendedores de Colombia y las expectativas que ellos tienen justo ahora despu\u00e9s de un periodo tan dif\u00edcil de confinamiento. Como resultado de todas estas conversaciones, renovamos Bur\u00f3 bajo el concepto \u2018Todo por Todos&#39;\u201d.<\/p><\/blockquote>\n<h2>Las novedades de Bur\u00f3 para su versi\u00f3n de diciembre del 2021<\/h2>\n<p>La feria se llevar\u00e1 a cabo desde <strong>este 14 de diciembre hasta el 21 del mismo mes y el costo de la entrada ser\u00e1 de 10.000 pesos<\/strong>. Sin embargo, un p\u00fablico especial podr\u00e1 entrar sin ning\u00fan costo y tambi\u00e9n habr\u00e1 una hora especial para que cualquier persona pueda ingresar sin pagar un peso.<\/p>\n<p>Desde el martes 14 de diciembre hasta el martes 21,<strong> habr\u00e1 entrada gratuita entre las 10 y 11 de la ma\u00f1ana para todos los visitantes<\/strong>. Las personas de la tercera edad, mujeres embarazadas, ni\u00f1os menores de 3 a\u00f1os y personas con movilidad reducida podr\u00e1n entrar gratuitamente todos los d\u00edas y en cualquier horario.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" data-instgrm-captioned=\"\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CXR52PDNO_A\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"14\" style=\" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);\">\n<div style=\"padding:16px;\"> <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CXR52PDNO_A\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;\" rel=\"noreferrer\"> \n<div style=\" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">\n<div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\">\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"><\/div>\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;\"><svg width=\"50px\" height=\"50px\" viewBox=\"0 0 60 60\" version=\"1.1\" xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" xmlns:xlink=\"https:\/\/www.w3.org\/1999\/xlink\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-511.000000, -20.000000)\" fill=\"#000000\"><g><path d=\"M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631\"><\/path><\/g><\/g><\/g><\/svg><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;\">View this post on Instagram<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">\n<div>\n<div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\"><\/div>\n<\/div>\n<div style=\"margin-left: 8px;\">\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\"><\/div>\n<div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)\"><\/div>\n<\/div>\n<div style=\"margin-left: auto;\">\n<div style=\" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\"><\/div>\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\"><\/div>\n<div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\">\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;\"><\/div>\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;\"><\/div>\n<\/div>\n<p class=\"texto-cita smaller-90\"><\/p><\/a>\n<p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\" class=\"autor-cita\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CXR52PDNO_A\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;\" rel=\"noreferrer\">A post shared by Feria Buro (@feriaburo)<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><\/p>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\">\u201cHemos dise\u00f1ado una FERIA TOTALMENTE EXPERIENCIAL, donde ponemos al servicio de los emprendedores, visitantes, colaboradores y aliados estrat\u00e9gicos, TODO el potencial de la feria. Podemos asegurar que esta experiencia nos permitir\u00e1 fortalecer las marcas, las redes comerciales y las ventas, visibilizando lo mejor del talento y la creatividad colombianas\u201d: Mar\u00eda Alejandra Silva.<\/p><\/blockquote>\n<ul>\n<li><strong>M\u00e1s d\u00edas de Feria. <\/strong>En esta oportunidad ser\u00e1n 8 d\u00edas de exposici\u00f3n, para brindar mayores oportunidades de interacci\u00f3n, entretenimiento y ventas en una \u00e9poca clave del a\u00f1o.<\/li>\n<li><strong>M\u00e1s espacio para nuevas marcas y nuevos creadores. <\/strong>La feria ha renovado la oferta de productos y servicios, dando espacio a emprendimientos emergentes y cabida a m\u00e1s de 140 nuevas marcas, que han nacido en medio de las restricciones del confinamiento y como alternativa en la b\u00fasqueda de recursos para el sost\u00e9n de sus hogares.<\/li>\n<li><strong>M\u00e1s experiencias. <\/strong>BURO es un sitio de encuentro. Por esto, se han ampliado los espacios para el disfrute con la familia y los amigos: El jard\u00edn de la cerveza, bar, bosque de osos con el ya tradicional \u00e1rbol de Navidad de gran formato y m\u00e1s espacios para conversar y deleitarse en las tardes de diciembre, y habr\u00e1 oportunidad para el intercambio de experiencias con los emprendedores. Hacer empresa, arrancar de cero, generar empleo, lanzar un producto, apostar por una idea. Los sue\u00f1os, las historias, el tes\u00f3n y el profesionalismo de cada emprendedor es fuente de aprendizajes y lecciones para la vida.<\/li>\n<li><strong>M\u00e1s humanidad. <\/strong>En la versi\u00f3n de diciembre se celebran los 8 a\u00f1os de BURO retribuyendo con algunas acciones los logros alcanzados en este tiempo: <strong>BURO educaci\u00f3n<\/strong>, con becas para ni\u00f1as y ni\u00f1os en formaci\u00f3n. <strong>BURO Social<\/strong>, con espacios gratuitos y tarifas reducidas para fundaciones. <strong>BURO Urbano,<\/strong> con la participaci\u00f3n de vendedores ambulantes que podr\u00e1n ofrecer en la feria la comida callejera preferida por los visitantes.<\/li>\n<\/ul>\n<p>La Feria tambi\u00e9n se ha asegurado de ofrecer m\u00e1s beneficios a su equipo de colaboradores. <strong>Un grupo conformado por 44 personas pospenadas apoyar\u00e1n las labores log\u00edsticas, de montaje y taquilla<\/strong>. Se han reforzado los procesos de capacitaci\u00f3n en servicio para guiar y acompa\u00f1ar con profesionalismo a visitantes y emprendedores.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" data-instgrm-captioned=\"\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/tv\/CXO-rfNvMIY\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"14\" style=\" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);\">\n<div style=\"padding:16px;\"> <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/tv\/CXO-rfNvMIY\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;\" rel=\"noreferrer\"> \n<div style=\" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">\n<div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\">\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"><\/div>\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;\"><svg width=\"50px\" height=\"50px\" viewBox=\"0 0 60 60\" version=\"1.1\" xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" xmlns:xlink=\"https:\/\/www.w3.org\/1999\/xlink\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-511.000000, -20.000000)\" fill=\"#000000\"><g><path d=\"M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631\"><\/path><\/g><\/g><\/g><\/svg><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;\">View this post on Instagram<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">\n<div>\n<div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\"><\/div>\n<\/div>\n<div style=\"margin-left: 8px;\">\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\"><\/div>\n<div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)\"><\/div>\n<\/div>\n<div style=\"margin-left: auto;\">\n<div style=\" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\"><\/div>\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\"><\/div>\n<div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\">\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;\"><\/div>\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;\"><\/div>\n<\/div>\n<p class=\"texto-cita smaller-90\"><\/p><\/a>\n<p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\" class=\"autor-cita\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/tv\/CXO-rfNvMIY\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;\" rel=\"noreferrer\">A post shared by Feria Buro (@feriaburo)<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n","comercial":{"promovido":{"name":"","slug":"","color":"","facebook":"","image":"","imageletter":"","imageblack":""}},"directtv":{"mobile":"","desktop":"","link":""},"Custom_fields":{"Directv":"","Promovido":""},"tambientepuedeinteresar":[{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211026165710\/maria-alejandra-silva-280x185.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211026165710\/maria-alejandra-silva-150x150.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211026165710\/maria-alejandra-silva-900x485.webp","type":"article","link":"\/economia\/maria-alejandra-silva-duena-feria-buro-cabeza-para-edicion-2021-PP1084849","title":"Due\u00f1a de Bur\u00f3 (la de la pizza) agach\u00f3 la cabeza justo antes de la celebraci\u00f3n de la feria","author":"Edwin Ca\u00f1on","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"economia","name":"Econom\u00eda"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210930120327\/buro-bogota-gov_-co_-280x185.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210930120327\/buro-bogota-gov_-co_-150x150.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210930120327\/buro-bogota-gov_-co_-900x485.webp","type":"article","link":"\/economia\/feria-buro-bogota-acabaria-dice-julio-sanchez-cristo-w-PP1080205","title":"Feria Bur\u00f3 se acabar\u00eda en Bogot\u00e1: \u201cCreo que fue el \u00faltimo a\u00f1o\u201d, dice Julio S\u00e1nchez Cristo","author":"Carlos Diaz","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"economia","name":"Econom\u00eda"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210721105005\/feria-buro2-280x185.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210721105005\/feria-buro2-150x150.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210721105005\/feria-buro2-900x485.webp","type":"article","link":"\/economia\/varias-tiendas-anunciaron-que-no-volveran-feria-buro-PP1066153","title":"Casi 10 tiendas anunciaron que no volver\u00e1n a la Feria Bur\u00f3... y podr\u00edan ser m\u00e1s","author":"Sergio Jacome","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"economia","name":"Econom\u00eda"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210718121506\/alejandro-riano-en-feria-buro_-que-dijo-su-esposa-de-el-y-de-su-negocio-280x185.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210718121506\/alejandro-riano-en-feria-buro_-que-dijo-su-esposa-de-el-y-de-su-negocio-150x150.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210718121506\/alejandro-riano-en-feria-buro_-que-dijo-su-esposa-de-el-y-de-su-negocio-900x485.webp","type":"article","link":"\/entretenimiento\/alejandro-riano-feria-buro-que-dijo-su-esposa-su-negocio-PP1065531","title":"Esposa de Alejandro Ria\u00f1o lo defiende ante comentarios por estar en Feria Bur\u00f3","author":"Oskar Ortiz","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"entretenimiento","name":"Entretenimiento"}}],"amp":{"body":"<div>\n<p> <a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/buro\" target=\"_blank\">Bur&oacute;<\/a>  naci&oacute; en diciembre de 2013 con una peque&ntilde;a feria desarrollada en Usaqu&eacute;n. Un espacio abierto para dar a conocer el talento de j&oacute;venes con propuestas innovadoras. Desde entonces y hasta hoy, ha servido como <strong>plataforma de proyecci&oacute;n de los emprendedores colombianos, generando ventas totales por m&aacute;s de un bill&oacute;n de pesos<\/strong> y m&aacute;s de 40.000 empleos directos, congregando a 1&acute;891.772 visitantes, con lo que ha dado un impulso sin precedentes a m&aacute;s de 3.773 marcas y emprendimientos que hoy por hoy exhiben y venden con &eacute;xito sus productos en establecimientos comerciales y sitios online en Colombia y el mundo.<\/p>\n<p>En la &uacute;ltima versi&oacute;n realizada en julio de 2021 en Bogot&aacute;, m&aacute;s de 82.000 personas asistieron y compraron sus productos a los emprendedores reunidos en Bur&oacute;, alcanzando ventas por m&aacute;s de $9 mil millones de pesos y generando m&aacute;s de 3.000 empleos directos, lo que dio un nuevo impulso a la <strong>reactivaci&oacute;n del emprendimiento creativo colombiano en tiempos de pandemia<\/strong>.<\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad width=\"300\" height=\"1\" type=\"teads\" data-pid=\"120478\" layout=\"responsive\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_VID_Contenido_Patrocinado_Intext\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Contenido_Patrocinado\",\"nid\":\"PP1104951\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<p>No obstante, en esa misma versi&oacute;n de julio de este a&ntilde;o su Gerente General,&nbsp;Mar&iacute;a Alejandra Silva, protagoniz&oacute; un esc&aacute;ndalo por la negativa de la empresaria para compartirle una porci&oacute;n de pizza a un trabajador de log&iacute;stica.<\/p>\n<p>Silva le manifest&oacute; a Pulzo su arrepentimiento por este hecho y dijo que se ha hecho para remediar la situaci&oacute;n:<\/p>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\">&ldquo;Luego de la Feria de julio, nos dedicamos a escuchar a los emprendedores, a los visitantes y a p&uacute;blicos que a lo largo de los 8 a&ntilde;os de existencia de Bur&oacute; nos han acompa&ntilde;ado y respaldado nuestra iniciativa. Entrevistas, focus groups, conversaciones en general, nos permitieron entender la real importancia de BURO como plataforma de proyecci&oacute;n de los emprendedores de Colombia y las expectativas que ellos tienen justo ahora despu&eacute;s de un periodo tan dif&iacute;cil de confinamiento. Como resultado de todas estas conversaciones, renovamos Bur&oacute; bajo el concepto &lsquo;Todo por Todos'&rdquo;.<\/p><\/blockquote>\n<h2>Las novedades de Bur&oacute; para su versi&oacute;n de diciembre del 2021<\/h2>\n<p>La feria se llevar&aacute; a cabo desde <strong>este 14 de diciembre hasta el 21 del mismo mes y el costo de la entrada ser&aacute; de 10.000 pesos<\/strong>. Sin embargo, un p&uacute;blico especial podr&aacute; entrar sin ning&uacute;n costo y tambi&eacute;n habr&aacute; una hora especial para que cualquier persona pueda ingresar sin pagar un peso.<\/p><div class=\"pulzo-ad-flying\"><amp-fx-flying-carpet height=\"400\"><amp-ad width=\"300\" height=\"600\" layout=\"fixed\" type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Contenido_Patrocinado_AMP_Mobile_Flying_Carpet\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Contenido_Patrocinado\",\"nid\":\"PP1104951\"}}'><\/amp-ad><\/amp-fx-flying-carpet><\/div>\n<p>Desde el martes 14 de diciembre hasta el martes 21,<strong> habr&aacute; entrada gratuita entre las 10 y 11 de la ma&ntilde;ana para todos los visitantes<\/strong>. Las personas de la tercera edad, mujeres embarazadas, ni&ntilde;os menores de 3 a&ntilde;os y personas con movilidad reducida podr&aacute;n entrar gratuitamente todos los d&iacute;as y en cualquier horario.<\/p>\n<amp-instagram layout=\"responsive\" data-shortcode=\"CXR52PDNO_A\" width=\"1\" height=\"1\"><\/amp-instagram>\n<p><\/p>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\">&ldquo;Hemos dise&ntilde;ado una FERIA TOTALMENTE EXPERIENCIAL, donde ponemos al servicio de los emprendedores, visitantes, colaboradores y aliados estrat&eacute;gicos, TODO el potencial de la feria. Podemos asegurar que esta experiencia nos permitir&aacute; fortalecer las marcas, las redes comerciales y las ventas, visibilizando lo mejor del talento y la creatividad colombianas&rdquo;: Mar&iacute;a Alejandra Silva.<\/p><\/blockquote>\n<ul>\n<li><strong>M&aacute;s d&iacute;as de Feria. <\/strong>En esta oportunidad ser&aacute;n 8 d&iacute;as de exposici&oacute;n, para brindar mayores oportunidades de interacci&oacute;n, entretenimiento y ventas en una &eacute;poca clave del a&ntilde;o.<\/li>\n<li><strong>M&aacute;s espacio para nuevas marcas y nuevos creadores. <\/strong>La feria ha renovado la oferta de productos y servicios, dando espacio a emprendimientos emergentes y cabida a m&aacute;s de 140 nuevas marcas, que han nacido en medio de las restricciones del confinamiento y como alternativa en la b&uacute;squeda de recursos para el sost&eacute;n de sus hogares.<\/li>\n<li><strong>M&aacute;s experiencias. <\/strong>BURO es un sitio de encuentro. Por esto, se han ampliado los espacios para el disfrute con la familia y los amigos: El jard&iacute;n de la cerveza, bar, bosque de osos con el ya tradicional &aacute;rbol de Navidad de gran formato y m&aacute;s espacios para conversar y deleitarse en las tardes de diciembre, y habr&aacute; oportunidad para el intercambio de experiencias con los emprendedores. Hacer empresa, arrancar de cero, generar empleo, lanzar un producto, apostar por una idea. Los sue&ntilde;os, las historias, el tes&oacute;n y el profesionalismo de cada emprendedor es fuente de aprendizajes y lecciones para la vida.<\/li>\n<li><strong>M&aacute;s humanidad. <\/strong>En la versi&oacute;n de diciembre se celebran los 8 a&ntilde;os de BURO retribuyendo con algunas acciones los logros alcanzados en este tiempo: <strong>BURO educaci&oacute;n<\/strong>, con becas para ni&ntilde;as y ni&ntilde;os en formaci&oacute;n. <strong>BURO Social<\/strong>, con espacios gratuitos y tarifas reducidas para fundaciones. <strong>BURO Urbano,<\/strong> con la participaci&oacute;n de vendedores ambulantes que podr&aacute;n ofrecer en la feria la comida callejera preferida por los visitantes.<\/li>\n<\/ul>\n<p>La Feria tambi&eacute;n se ha asegurado de ofrecer m&aacute;s beneficios a su equipo de colaboradores. <strong>Un grupo conformado por 44 personas pospenadas apoyar&aacute;n las labores log&iacute;sticas, de montaje y taquilla<\/strong>. Se han reforzado los procesos de capacitaci&oacute;n en servicio para guiar y acompa&ntilde;ar con profesionalismo a visitantes y emprendedores.<\/p>\n<amp-instagram layout=\"responsive\" data-shortcode=\"CXO-rfNvMIY\" width=\"1\" height=\"1\"><\/amp-instagram>\n<p><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Contenido_Patrocinado_AMP_Mobile_Leaderboard_1\" width=\"300\" height=\"250\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Contenido_Patrocinado\",\"nid\":\"PP1104951\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<\/div>","desktopBody":"<div>\n<p> <a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/buro\" target=\"_blank\">Bur&oacute;<\/a>  naci&oacute; en diciembre de 2013 con una peque&ntilde;a feria desarrollada en Usaqu&eacute;n. Un espacio abierto para dar a conocer el talento de j&oacute;venes con propuestas innovadoras. Desde entonces y hasta hoy, ha servido como <strong>plataforma de proyecci&oacute;n de los emprendedores colombianos, generando ventas totales por m&aacute;s de un bill&oacute;n de pesos<\/strong> y m&aacute;s de 40.000 empleos directos, congregando a 1&acute;891.772 visitantes, con lo que ha dado un impulso sin precedentes a m&aacute;s de 3.773 marcas y emprendimientos que hoy por hoy exhiben y venden con &eacute;xito sus productos en establecimientos comerciales y sitios online en Colombia y el mundo.<\/p>\n<p>En la &uacute;ltima versi&oacute;n realizada en julio de 2021 en Bogot&aacute;, m&aacute;s de 82.000 personas asistieron y compraron sus productos a los emprendedores reunidos en Bur&oacute;, alcanzando ventas por m&aacute;s de $9 mil millones de pesos y generando m&aacute;s de 3.000 empleos directos, lo que dio un nuevo impulso a la <strong>reactivaci&oacute;n del emprendimiento creativo colombiano en tiempos de pandemia<\/strong>.<\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad width=\"300\" height=\"1\" type=\"teads\" data-pid=\"120478\" layout=\"responsive\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_VID_Contenido_Patrocinado_Desktop_Intext\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Contenido_Patrocinado\",\"nid\":\"PP1104951\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<p>No obstante, en esa misma versi&oacute;n de julio de este a&ntilde;o su Gerente General,&nbsp;Mar&iacute;a Alejandra Silva, protagoniz&oacute; un esc&aacute;ndalo por la negativa de la empresaria para compartirle una porci&oacute;n de pizza a un trabajador de log&iacute;stica.<\/p>\n<p>Silva le manifest&oacute; a Pulzo su arrepentimiento por este hecho y dijo que se ha hecho para remediar la situaci&oacute;n:<\/p>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\">&ldquo;Luego de la Feria de julio, nos dedicamos a escuchar a los emprendedores, a los visitantes y a p&uacute;blicos que a lo largo de los 8 a&ntilde;os de existencia de Bur&oacute; nos han acompa&ntilde;ado y respaldado nuestra iniciativa. Entrevistas, focus groups, conversaciones en general, nos permitieron entender la real importancia de BURO como plataforma de proyecci&oacute;n de los emprendedores de Colombia y las expectativas que ellos tienen justo ahora despu&eacute;s de un periodo tan dif&iacute;cil de confinamiento. Como resultado de todas estas conversaciones, renovamos Bur&oacute; bajo el concepto &lsquo;Todo por Todos'&rdquo;.<\/p><\/blockquote>\n<h2>Las novedades de Bur&oacute; para su versi&oacute;n de diciembre del 2021<\/h2>\n<p>La feria se llevar&aacute; a cabo desde <strong>este 14 de diciembre hasta el 21 del mismo mes y el costo de la entrada ser&aacute; de 10.000 pesos<\/strong>. Sin embargo, un p&uacute;blico especial podr&aacute; entrar sin ning&uacute;n costo y tambi&eacute;n habr&aacute; una hora especial para que cualquier persona pueda ingresar sin pagar un peso.<\/p><div class=\"pulzo-ad-flying\"><amp-fx-flying-carpet height=\"400\"><amp-ad width=\"300\" height=\"600\" layout=\"fixed\" type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Contenido_Patrocinado_AMP_Desktop_Flying_Carpet\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Contenido_Patrocinado\",\"nid\":\"PP1104951\"}}'><\/amp-ad><\/amp-fx-flying-carpet><\/div>\n<p>Desde el martes 14 de diciembre hasta el martes 21,<strong> habr&aacute; entrada gratuita entre las 10 y 11 de la ma&ntilde;ana para todos los visitantes<\/strong>. Las personas de la tercera edad, mujeres embarazadas, ni&ntilde;os menores de 3 a&ntilde;os y personas con movilidad reducida podr&aacute;n entrar gratuitamente todos los d&iacute;as y en cualquier horario.<\/p>\n<amp-instagram layout=\"responsive\" data-shortcode=\"CXR52PDNO_A\" width=\"1\" height=\"1\"><\/amp-instagram>\n<p><\/p>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\">&ldquo;Hemos dise&ntilde;ado una FERIA TOTALMENTE EXPERIENCIAL, donde ponemos al servicio de los emprendedores, visitantes, colaboradores y aliados estrat&eacute;gicos, TODO el potencial de la feria. Podemos asegurar que esta experiencia nos permitir&aacute; fortalecer las marcas, las redes comerciales y las ventas, visibilizando lo mejor del talento y la creatividad colombianas&rdquo;: Mar&iacute;a Alejandra Silva.<\/p><\/blockquote>\n<ul>\n<li><strong>M&aacute;s d&iacute;as de Feria. <\/strong>En esta oportunidad ser&aacute;n 8 d&iacute;as de exposici&oacute;n, para brindar mayores oportunidades de interacci&oacute;n, entretenimiento y ventas en una &eacute;poca clave del a&ntilde;o.<\/li>\n<li><strong>M&aacute;s espacio para nuevas marcas y nuevos creadores. <\/strong>La feria ha renovado la oferta de productos y servicios, dando espacio a emprendimientos emergentes y cabida a m&aacute;s de 140 nuevas marcas, que han nacido en medio de las restricciones del confinamiento y como alternativa en la b&uacute;squeda de recursos para el sost&eacute;n de sus hogares.<\/li>\n<li><strong>M&aacute;s experiencias. <\/strong>BURO es un sitio de encuentro. Por esto, se han ampliado los espacios para el disfrute con la familia y los amigos: El jard&iacute;n de la cerveza, bar, bosque de osos con el ya tradicional &aacute;rbol de Navidad de gran formato y m&aacute;s espacios para conversar y deleitarse en las tardes de diciembre, y habr&aacute; oportunidad para el intercambio de experiencias con los emprendedores. Hacer empresa, arrancar de cero, generar empleo, lanzar un producto, apostar por una idea. Los sue&ntilde;os, las historias, el tes&oacute;n y el profesionalismo de cada emprendedor es fuente de aprendizajes y lecciones para la vida.<\/li>\n<li><strong>M&aacute;s humanidad. <\/strong>En la versi&oacute;n de diciembre se celebran los 8 a&ntilde;os de BURO retribuyendo con algunas acciones los logros alcanzados en este tiempo: <strong>BURO educaci&oacute;n<\/strong>, con becas para ni&ntilde;as y ni&ntilde;os en formaci&oacute;n. <strong>BURO Social<\/strong>, con espacios gratuitos y tarifas reducidas para fundaciones. <strong>BURO Urbano,<\/strong> con la participaci&oacute;n de vendedores ambulantes que podr&aacute;n ofrecer en la feria la comida callejera preferida por los visitantes.<\/li>\n<\/ul>\n<p>La Feria tambi&eacute;n se ha asegurado de ofrecer m&aacute;s beneficios a su equipo de colaboradores. <strong>Un grupo conformado por 44 personas pospenadas apoyar&aacute;n las labores log&iacute;sticas, de montaje y taquilla<\/strong>. Se han reforzado los procesos de capacitaci&oacute;n en servicio para guiar y acompa&ntilde;ar con profesionalismo a visitantes y emprendedores.<\/p>\n<amp-instagram layout=\"responsive\" data-shortcode=\"CXO-rfNvMIY\" width=\"1\" height=\"1\"><\/amp-instagram>\n<p><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Contenido_Patrocinado_AMP_Desktop_Leaderboard_1\" width=\"970\" height=\"250\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Contenido_Patrocinado\",\"nid\":\"PP1104951\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<\/div>","libraries":{"instagram":{"name":"amp-instagram","src":"https:\/\/cdn.ampproject.org\/v0\/amp-instagram-0.1.js"}}},"gallery":null,"embed":["ig"],"autores":"0","duration":"","recetas":{"banners":{"top":{"desktop":"","mobile":""},"bottom":{"desktop":"","mobile":""}},"preparacion":"","patrocinado":"","logo":""},"native":false,"bg_native":"","native_plus":0,"stringTags":"Bur\u00f3","stringEmbeds":"ig","timeToRead":"5 min","fecha":"2021\/12\/13","fecha2":"13\/12\/2021 - 09:27 am","linkAutor":""},{"id":"PP1118388","titles":{"main":"Estas empresas en Colombia est\u00e1n temblando por la victoria de Gabriel Boric en Chile","facebook":"Ojo, usted fijo tiene cuenta o ha invertido en alguna de estas empresas.","seo":"Bancolombia, Davivienda y Argos entre afectadas por triunfo de Boric en Chile","pulzo":"Estas empresas en Colombia est\u00e1n temblando por la victoria de Gabriel Boric en Chile"},"phrases":{"main":"Son varias las compa\u00f1\u00edas colombianas que tienen alta participaci\u00f3n en la Bolsa de Valores de Santiago, entre ellas hay bancos, empresas de alimentos y dem\u00e1s."},"categories":{"main":{"slug":"economia","name":"Econom\u00eda"}},"urls":{"main":"\/economia\/bancolombia-davivienda-argos-entre-afectadas-por-triunfo-boric-chile-PP1118388"},"author":{"creator":{"user":"esteban.feria","name":"Esteban Feria","nickname":"Redacci\u00f3n Econom\u00eda"},"owner":{"id":"","name":"","image":"","profile":"","url":"","twitter":{"title":"","url":""},"urlFacebook":"","email":"","linkPersonal":"","teamPulzo":"","short_text":"","large_text":""}},"published":"1","type":"article","censorship":"0","unpublishImage":"0","ext":"jpg","metadescripcion":"Bancolombia, Davivienda y Argos tienen participaci\u00f3n en la Bolsa de Valores de Santiago y que experimentaron alzas y bajas en el precio de su acci\u00f3n.","created":1640096039,"updated":1640096041,"images":{"meta":{"title":"Son varias las empresas colombianas que tienen una alta participaci\u00f3n en la Bolsa de Valores de Santiago. Entre ellas hay bancos, empresas de alimentos y dem\u00e1s.","credit":"Getty","description":"Las empresas colombianas que tienen participaci\u00f3n en la Bolsa de Valores de Santiago y que experimentaron alzas y bajas en el precio de su acci\u00f3n.","alt":"Las empresas colombianas que tienen participaci\u00f3n en la Bolsa de Valores de Santiago y que experimentaron alzas y bajas en el precio de su acci\u00f3n.","file":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221134829\/gettyimages-82399864-2.webp"},"types":{"horizontal":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221135005\/cropped-gettyimages-82399864-2-2.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221135004\/cropped-gettyimages-82399864-2-1.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221135005\/cropped-gettyimages-82399864-2-3.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221135004\/cropped-gettyimages-82399864-2.webp"},"square":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221135007\/cropped-gettyimages-82399864-2-10.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221135007\/cropped-gettyimages-82399864-2-9.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221135007\/cropped-gettyimages-82399864-2-11.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221135007\/cropped-gettyimages-82399864-2-8.webp"},"vertical":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221135006\/cropped-gettyimages-82399864-2-6.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221135006\/cropped-gettyimages-82399864-2-5.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221135006\/cropped-gettyimages-82399864-2-7.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221135006\/cropped-gettyimages-82399864-2-4.webp"}}},"videos":{"main":{"image":"","url":"","title":"","embeded":""}},"externalUrl":"","carousel":"0","trinoTW":"","liveBlog":"0","shorthand":"","estilo":0,"alianza":0,"audio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/audios\/PP1118388.mp3","tags":["Acciones","Banco Davivienda","Bancolombia","Chile"],"sources":[{"title":"Bolsa chilena rebota y recupera parte de lo perdido el lunes por compras a precios atractivos","url":"https:\/\/www.df.cl\/noticias\/mercados\/bolsa-monedas\/bolsa-chilena-rebota-y-recupera-parte-de-lo-perdido-el-lunes-por-compras\/2021-12-21\/100103.html","source":"Diario Financiero"},{"title":"Victoria de Boric en Chile hace temblar los mercados y algunas empresas colombianas","url":"https:\/\/www.larepublica.co\/globoeconomia\/victoria-de-boric-en-chile-hace-temblar-los-mercados-y-algunas-empresas-colombianas-3279881","source":"La Rep\u00fablica"}],"related":["https:\/\/www.pulzo.com\/economia\/profesiones-buscadas-por-empresas-colombia-empleo-para-ingenieros-PP1118404"],"body2":"\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La victoria de un candidato de izquierda generalmente asusta a los inversionistas<strong>. Esto, debido a las pol\u00edticas contra las empresas que esos modelos de gobierno acu\u00f1an.<\/strong> <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Esa situaci\u00f3n se evidenci\u00f3 en <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/Chile\" title=\"chile: informaci\u00f3n y noticias de chile | Pulzo\">Chile<\/a>\u00a0en los \u00faltimos d\u00edas, pa\u00eds en el que el izquierdista Gabriel Boric, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/mundo\/gabriel-boric-nuevo-presidente-chile-izquierda-derroto-ultraderecha-PP1116933\" title=\"Gabriel Boric, nuevo presidente de Chile: la izquierda derrot\u00f3 a la ultraderecha\">con m\u00e1s de 4 millones de votos, gan\u00f3 la presidencia.<\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Varias empresas locales, que hacen parte de la Bolsa de Valores de Colombia, tambi\u00e9n cuentan con una alta participaci\u00f3n en la Bolsa de Valores de Santiago de Chile.<strong> Aunque hubo bajas en varios \u00edndices y <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/acciones\" title=\"acciones: informaci\u00f3n y noticias de acciones | Pulzo\">acciones<\/a> de empresas, no todas las compa\u00f1\u00edas nacionales se vieron afectadas con el triunfo de Boric<\/strong>, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.larepublica.co\/globoeconomia\/victoria-de-boric-en-chile-hace-temblar-los-mercados-y-algunas-empresas-colombianas-3279881\" rel=\"noreferrer\">inform\u00f3 La Rep\u00fablica<\/a>.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">De acuerdo con ese mismo medio, entre las empresas colombianas que sufrieron con el triunfo de Boric y que experimentaron una ca\u00edda en su valoraci\u00f3n estuvo el <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/Banco-Davivienda\" title=\"banco davivienda: informaci\u00f3n y noticias de banco davivienda | Pulzo\">Banco Davivienda<\/a>,<strong> que cay\u00f3 8,32 %.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/Bancolombia\" title=\"bancolombia: informaci\u00f3n y noticias de bancolombia | Pulzo\">Bancolombia<\/a> fue otra de las compa\u00f1\u00edas financieras afectadas, pues, aunque no cay\u00f3 igual que Davivienda, <strong>s\u00ed tuvo una reducci\u00f3n en el precio de su acci\u00f3n en la bolsa chilena de 4,54 %<\/strong>. Cementos Argos tambi\u00e9n de las empresas que tuvo la depreciaci\u00f3n m\u00e1s baja en su acci\u00f3n, pues registr\u00f3 una reducci\u00f3n en el precio de compra de 3,71 %, precis\u00f3 el impreso.\u00a0<\/span><\/p>\n<div class=\"boxTitlesTPIBody\">\n    <span class=\"titleSectionTPIBody\">Lee Tambi\u00e9n<\/span>\n<\/div>\n<div class=\"contentTPIBody\" id=\"contentTPIBody\">\n\n    <section id=\"container-tpibody\"  class=\"sectionTPIBody\">\n                            <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/economia\/profesiones-buscadas-por-empresas-colombia-empleo-para-ingenieros-PP1118404\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Estos 5 profesionales est\u00e1n entre los m\u00e1s buscados por las empresas en Colombia\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221131853\/cropped-trabajadores-2-getty-1.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/economia\/profesiones-buscadas-por-empresas-colombia-empleo-para-ingenieros-PP1118404\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Estos 5 profesionales est\u00e1n entre los m\u00e1s buscados por las empresas en Colombia\" target=\"_self\">\n                           Estos 5 profesionales est\u00e1n entre los m\u00e1s buscados por las empresas en Colombia\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/economia\/acciones-gamestop-disparan-por-reddit-wall-street-no-esperaba-PP1027083\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Qu\u00e9 pasa con &#039;GameStop&#039;, el caso que puso a temblar a inversionistas de Wall Street\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210128120758\/fotos-para-notas-de-pulzo-2021-01-28t120646-242-280x185.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/economia\/acciones-gamestop-disparan-por-reddit-wall-street-no-esperaba-PP1027083\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Qu\u00e9 pasa con &#039;GameStop&#039;, el caso que puso a temblar a inversionistas de Wall Street\" target=\"_self\">\n                           Qu\u00e9 pasa con &#039;GameStop&#039;, el caso que puso a temblar a inversionistas de Wall Street\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/economia\/estas-acciones-que-estan-dando-plata-colombia-PP937004\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"\u00a1Ojo! Revelan listado de acciones que est\u00e1n dando plata por estos d\u00edas para que invierta\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20200508153928\/1144-280x185.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/economia\/estas-acciones-que-estan-dando-plata-colombia-PP937004\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"\u00a1Ojo! Revelan listado de acciones que est\u00e1n dando plata por estos d\u00edas para que invierta\" target=\"_self\">\n                           \u00a1Ojo! Revelan listado de acciones que est\u00e1n dando plata por estos d\u00edas para que invierta\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/tecnologia\/disparan-acciones-hambre-rompen-barrera-usd1000-PP915667\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Se dispara el precio de las acciones de Tesla, por primera vez valen tanto\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20190829123532\/gettyimages-1150569823-594x594-280x185.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/tecnologia\/disparan-acciones-hambre-rompen-barrera-usd1000-PP915667\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Se dispara el precio de las acciones de Tesla, por primera vez valen tanto\" target=\"_self\">\n                           Se dispara el precio de las acciones de Tesla, por primera vez valen tanto\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                \n    <\/section>\n<\/div>\n<div class=\" btn-carousel\">\n    <button class=\"btn-1\" style=\"display: none\" aria-label=\"adelante\">\n        <img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/images\/Arrow.svg\" alt=\"\"  width=\"20px\" height=\"20px\" aria-label=\"adelante\">\n    <\/button>\n    <button class=\"btn-2\" aria-label=\"atras\">\n        <img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/images\/Arrow.svg\" alt=\"\" width=\"20px\" height=\"20px\" aria-label=\"atras\">\n    <\/button>\n<\/div>\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Sin embargo, no todo fue malo, pues tambi\u00e9n hubo varias empresas que lograron una fuerte valorizaci\u00f3n. <strong>Una de ellas fue el Grupo Sura, que, contra todo pron\u00f3stico se valoriz\u00f3 31,66 %<\/strong>. A esta se le suma el Grupo Nutresa, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/economia\/grupo-gilinski-dueno-bancos-quiere-comprar-chocolatinas-jet-noel-rica-PP1087742\" title=\"Grupo Gilinski, due\u00f1o de bancos, quiere comprar Chocolatinas Jet, Noel y Rica\">famosa por estos d\u00edas por la OPA que tiene en vilo al Grupo Gilinski<\/a>, y que tambi\u00e9n logr\u00f3 crecer el precio de su acci\u00f3n en 27,78 %, inform\u00f3<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.larepublica.co\/globoeconomia\/victoria-de-boric-en-chile-hace-temblar-los-mercados-y-algunas-empresas-colombianas-3279881\" rel=\"noreferrer\"> La Rep\u00fablica.<\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">A diferencia de Cementos Argos, el Grupo Argos increment\u00f3 el precio de su <strong>acci\u00f3n tras la victoria del mandatario izquierdista, llegando a un aumento de 13,71%.<\/strong><\/span><\/p>\n<h2>\u00bfLas <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/acciones\" title=\"acciones: informaci\u00f3n y noticias de acciones | Pulzo\">acciones<\/a> chilenas contin\u00faan a la baja?<\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">El lunes luego de la victoria de Boric, varias acciones, materias primas y divisas registraron una ca\u00edda de 6,2 %. <strong>Esto, debido a la incertidumbre que despert\u00f3 un nuevo Gobierno de izquierda en los inversionistas de ese pa\u00eds,<\/strong> <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.df.cl\/noticias\/mercados\/bolsa-monedas\/bolsa-chilena-rebota-y-recupera-parte-de-lo-perdido-el-lunes-por-compras\/2021-12-21\/100103.html\" rel=\"noreferrer\">inform\u00f3 el Diario Financiero<\/a>.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pese a ello, este martes las acciones se recuperaron, pues varios compradores <strong>se adelantaron a comprar estos activos con el descuento que se produjo el lunes. <\/strong><\/span><\/p>\n","comercial":{"promovido":{"name":"","slug":"","color":"","facebook":"","image":"","imageletter":"","imageblack":""}},"directtv":{"mobile":"","desktop":"","link":""},"Custom_fields":{"Directv":"","Promovido":""},"tambientepuedeinteresar":[{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221131853\/cropped-trabajadores-2-getty-1.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221131856\/cropped-trabajadores-2-getty-9.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221131853\/cropped-trabajadores-2-getty-1.webp","type":"article","link":"\/economia\/profesiones-buscadas-por-empresas-colombia-empleo-para-ingenieros-PP1118404","title":"Estos 5 profesionales est\u00e1n entre los m\u00e1s buscados por las empresas en Colombia","author":"Carlos Diaz","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"economia","name":"Econom\u00eda"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210128120758\/fotos-para-notas-de-pulzo-2021-01-28t120646-242-280x185.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210128120758\/fotos-para-notas-de-pulzo-2021-01-28t120646-242-150x150.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210128120758\/fotos-para-notas-de-pulzo-2021-01-28t120646-242-900x485.webp","type":"article","link":"\/economia\/acciones-gamestop-disparan-por-reddit-wall-street-no-esperaba-PP1027083","title":"Qu\u00e9 pasa con 'GameStop', el caso que puso a temblar a inversionistas de Wall Street","author":"Juan Romero","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"economia","name":"Econom\u00eda"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20200508153928\/1144-280x185.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20200508153928\/1144-150x150.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20200508153928\/1144-900x485.webp","type":"article","link":"\/economia\/estas-acciones-que-estan-dando-plata-colombia-PP937004","title":"\u00a1Ojo! Revelan listado de acciones que est\u00e1n dando plata por estos d\u00edas para que invierta","author":"Felipe Garcia","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"economia","name":"Econom\u00eda"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20190829123532\/gettyimages-1150569823-594x594-280x185.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20190829123532\/gettyimages-1150569823-594x594-150x150.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20190829123532\/gettyimages-1150569823-594x594.webp","type":"article","link":"\/tecnologia\/disparan-acciones-hambre-rompen-barrera-usd1000-PP915667","title":"Se dispara el precio de las acciones de Tesla, por primera vez valen tanto","author":"Lina Hernandez","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"tecnologia","name":"Tecnolog\u00eda"}}],"amp":{"body":"<div>\n<p><span>La victoria de un candidato de izquierda generalmente asusta a los inversionistas<strong>. Esto, debido a las pol&iacute;ticas contra las empresas que esos modelos de gobierno acu&ntilde;an.<\/strong> <\/span><\/p>\n<p><span>Esa situaci&oacute;n se evidenci&oacute; en <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/Chile\">Chile<\/a>&nbsp;en los &uacute;ltimos d&iacute;as, pa&iacute;s en el que el izquierdista Gabriel Boric, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/mundo\/gabriel-boric-nuevo-presidente-chile-izquierda-derroto-ultraderecha-PP1116933\">con m&aacute;s de 4 millones de votos, gan&oacute; la presidencia.<\/a><\/span><\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad width=\"300\" height=\"1\" type=\"teads\" data-pid=\"120478\" layout=\"responsive\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_VID_Economia_Intext\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Economia\",\"nid\":\"PP1118388\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<p><span>Varias empresas locales, que hacen parte de la Bolsa de Valores de Colombia, tambi&eacute;n cuentan con una alta participaci&oacute;n en la Bolsa de Valores de Santiago de Chile.<strong> Aunque hubo bajas en varios &iacute;ndices y <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/acciones\">acciones<\/a> de empresas, no todas las compa&ntilde;&iacute;as nacionales se vieron afectadas con el triunfo de Boric<\/strong>, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.larepublica.co\/globoeconomia\/victoria-de-boric-en-chile-hace-temblar-los-mercados-y-algunas-empresas-colombianas-3279881\" rel=\"noreferrer\">inform&oacute; La Rep&uacute;blica<\/a>.<\/span><\/p>\n<p><span>De acuerdo con ese mismo medio, entre las empresas colombianas que sufrieron con el triunfo de Boric y que experimentaron una ca&iacute;da en su valoraci&oacute;n estuvo el <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/Banco-Davivienda\">Banco Davivienda<\/a>,<strong> que cay&oacute; 8,32 %.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span><a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/Bancolombia\">Bancolombia<\/a> fue otra de las compa&ntilde;&iacute;as financieras afectadas, pues, aunque no cay&oacute; igual que Davivienda, <strong>s&iacute; tuvo una reducci&oacute;n en el precio de su acci&oacute;n en la bolsa chilena de 4,54 %<\/strong>. Cementos Argos tambi&eacute;n de las empresas que tuvo la depreciaci&oacute;n m&aacute;s baja en su acci&oacute;n, pues registr&oacute; una reducci&oacute;n en el precio de compra de 3,71 %, precis&oacute; el impreso.&nbsp;<\/span><\/p>\n<h5 id=\"tpi-title\">TAMBI&Eacute;N TE PUEDE INTERESAR<\/h5><table><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221131856\/cropped-trabajadores-2-getty-9.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221131856\/cropped-trabajadores-2-getty-9.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/economia\/profesiones-buscadas-por-empresas-colombia-empleo-para-ingenieros-PP1118404\" class=\"normal-link\">Estos 5 profesionales est&aacute;n entre los m&aacute;s buscados por las empresas en Colombia<\/a><\/td><\/tr><\/table>\n<p><span>Sin embargo, no todo fue malo, pues tambi&eacute;n hubo varias empresas que lograron una fuerte valorizaci&oacute;n. <strong>Una de ellas fue el Grupo Sura, que, contra todo pron&oacute;stico se valoriz&oacute; 31,66 %<\/strong>. A esta se le suma el Grupo Nutresa, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/economia\/grupo-gilinski-dueno-bancos-quiere-comprar-chocolatinas-jet-noel-rica-PP1087742\">famosa por estos d&iacute;as por la OPA que tiene en vilo al Grupo Gilinski<\/a>, y que tambi&eacute;n logr&oacute; crecer el precio de su acci&oacute;n en 27,78 %, inform&oacute;<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.larepublica.co\/globoeconomia\/victoria-de-boric-en-chile-hace-temblar-los-mercados-y-algunas-empresas-colombianas-3279881\" rel=\"noreferrer\"> La Rep&uacute;blica.<\/a><\/span><\/p><div class=\"pulzo-ad-flying\"><amp-fx-flying-carpet height=\"400\"><amp-ad width=\"300\" height=\"600\" layout=\"fixed\" type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Economia_AMP_Mobile_Flying_Carpet\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Economia\",\"nid\":\"PP1118388\"}}'><\/amp-ad><\/amp-fx-flying-carpet><\/div>\n<p><span>A diferencia de Cementos Argos, el Grupo Argos increment&oacute; el precio de su <strong>acci&oacute;n tras la victoria del mandatario izquierdista, llegando a un aumento de 13,71%.<\/strong><\/span><\/p>\n<h2>&iquest;Las <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/acciones\">acciones<\/a> chilenas contin&uacute;an a la baja?<\/h2>\n<p><span>El lunes luego de la victoria de Boric, varias acciones, materias primas y divisas registraron una ca&iacute;da de 6,2 %. <strong>Esto, debido a la incertidumbre que despert&oacute; un nuevo Gobierno de izquierda en los inversionistas de ese pa&iacute;s,<\/strong> <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.df.cl\/noticias\/mercados\/bolsa-monedas\/bolsa-chilena-rebota-y-recupera-parte-de-lo-perdido-el-lunes-por-compras\/2021-12-21\/100103.html\" rel=\"noreferrer\">inform&oacute; el Diario Financiero<\/a>.<\/span><\/p>\n<p><span>Pese a ello, este martes las acciones se recuperaron, pues varios compradores <strong>se adelantaron a comprar estos activos con el descuento que se produjo el lunes. <\/strong><\/span><\/p>\n<\/div>","desktopBody":"<div>\n<p><span>La victoria de un candidato de izquierda generalmente asusta a los inversionistas<strong>. Esto, debido a las pol&iacute;ticas contra las empresas que esos modelos de gobierno acu&ntilde;an.<\/strong> <\/span><\/p>\n<p><span>Esa situaci&oacute;n se evidenci&oacute; en <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/Chile\">Chile<\/a>&nbsp;en los &uacute;ltimos d&iacute;as, pa&iacute;s en el que el izquierdista Gabriel Boric, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/mundo\/gabriel-boric-nuevo-presidente-chile-izquierda-derroto-ultraderecha-PP1116933\">con m&aacute;s de 4 millones de votos, gan&oacute; la presidencia.<\/a><\/span><\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad width=\"300\" height=\"1\" type=\"teads\" data-pid=\"120478\" layout=\"responsive\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_VID_Economia_Desktop_Intext\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Economia\",\"nid\":\"PP1118388\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<p><span>Varias empresas locales, que hacen parte de la Bolsa de Valores de Colombia, tambi&eacute;n cuentan con una alta participaci&oacute;n en la Bolsa de Valores de Santiago de Chile.<strong> Aunque hubo bajas en varios &iacute;ndices y <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/acciones\">acciones<\/a> de empresas, no todas las compa&ntilde;&iacute;as nacionales se vieron afectadas con el triunfo de Boric<\/strong>, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.larepublica.co\/globoeconomia\/victoria-de-boric-en-chile-hace-temblar-los-mercados-y-algunas-empresas-colombianas-3279881\" rel=\"noreferrer\">inform&oacute; La Rep&uacute;blica<\/a>.<\/span><\/p>\n<p><span>De acuerdo con ese mismo medio, entre las empresas colombianas que sufrieron con el triunfo de Boric y que experimentaron una ca&iacute;da en su valoraci&oacute;n estuvo el <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/Banco-Davivienda\">Banco Davivienda<\/a>,<strong> que cay&oacute; 8,32 %.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span><a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/Bancolombia\">Bancolombia<\/a> fue otra de las compa&ntilde;&iacute;as financieras afectadas, pues, aunque no cay&oacute; igual que Davivienda, <strong>s&iacute; tuvo una reducci&oacute;n en el precio de su acci&oacute;n en la bolsa chilena de 4,54 %<\/strong>. Cementos Argos tambi&eacute;n de las empresas que tuvo la depreciaci&oacute;n m&aacute;s baja en su acci&oacute;n, pues registr&oacute; una reducci&oacute;n en el precio de compra de 3,71 %, precis&oacute; el impreso.&nbsp;<\/span><\/p>\n<h5 id=\"tpi-title\">TAMBI&Eacute;N TE PUEDE INTERESAR<\/h5><table><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221131856\/cropped-trabajadores-2-getty-9.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221131856\/cropped-trabajadores-2-getty-9.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/economia\/profesiones-buscadas-por-empresas-colombia-empleo-para-ingenieros-PP1118404\" class=\"normal-link\">Estos 5 profesionales est&aacute;n entre los m&aacute;s buscados por las empresas en Colombia<\/a><\/td><\/tr><\/table>\n<p><span>Sin embargo, no todo fue malo, pues tambi&eacute;n hubo varias empresas que lograron una fuerte valorizaci&oacute;n. <strong>Una de ellas fue el Grupo Sura, que, contra todo pron&oacute;stico se valoriz&oacute; 31,66 %<\/strong>. A esta se le suma el Grupo Nutresa, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/economia\/grupo-gilinski-dueno-bancos-quiere-comprar-chocolatinas-jet-noel-rica-PP1087742\">famosa por estos d&iacute;as por la OPA que tiene en vilo al Grupo Gilinski<\/a>, y que tambi&eacute;n logr&oacute; crecer el precio de su acci&oacute;n en 27,78 %, inform&oacute;<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.larepublica.co\/globoeconomia\/victoria-de-boric-en-chile-hace-temblar-los-mercados-y-algunas-empresas-colombianas-3279881\" rel=\"noreferrer\"> La Rep&uacute;blica.<\/a><\/span><\/p><div class=\"pulzo-ad-flying\"><amp-fx-flying-carpet height=\"400\"><amp-ad width=\"300\" height=\"600\" layout=\"fixed\" type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Economia_AMP_Desktop_Flying_Carpet\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Economia\",\"nid\":\"PP1118388\"}}'><\/amp-ad><\/amp-fx-flying-carpet><\/div>\n<p><span>A diferencia de Cementos Argos, el Grupo Argos increment&oacute; el precio de su <strong>acci&oacute;n tras la victoria del mandatario izquierdista, llegando a un aumento de 13,71%.<\/strong><\/span><\/p>\n<h2>&iquest;Las <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/acciones\">acciones<\/a> chilenas contin&uacute;an a la baja?<\/h2>\n<p><span>El lunes luego de la victoria de Boric, varias acciones, materias primas y divisas registraron una ca&iacute;da de 6,2 %. <strong>Esto, debido a la incertidumbre que despert&oacute; un nuevo Gobierno de izquierda en los inversionistas de ese pa&iacute;s,<\/strong> <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.df.cl\/noticias\/mercados\/bolsa-monedas\/bolsa-chilena-rebota-y-recupera-parte-de-lo-perdido-el-lunes-por-compras\/2021-12-21\/100103.html\" rel=\"noreferrer\">inform&oacute; el Diario Financiero<\/a>.<\/span><\/p>\n<p><span>Pese a ello, este martes las acciones se recuperaron, pues varios compradores <strong>se adelantaron a comprar estos activos con el descuento que se produjo el lunes. <\/strong><\/span><\/p>\n<\/div>","libraries":[]},"gallery":null,"embed":null,"autores":"0","duration":"","recetas":{"banners":{"top":{"desktop":"","mobile":""},"bottom":{"desktop":"","mobile":""}},"preparacion":"","patrocinado":"","logo":""},"stringTags":"Acciones,Banco Davivienda,Bancolombia,Chile","stringEmbeds":"","timeToRead":"3 min","fecha":"2021\/12\/21","fecha2":"21\/12\/2021 - 02:13 pm","linkAutor":""},{"id":"PP1118558","titles":{"main":"Iv\u00e1n Duque se enfrent\u00f3 a j\u00f3venes de primera l\u00ednea en Cali: \u201cAqu\u00ed no votan los muertos\u201d","facebook":"Se enoj\u00f3 Duque con toda.","seo":"Iv\u00e1n Duque respondi\u00f3 a j\u00f3venes durante su visita a Cali hoy","pulzo":"Iv\u00e1n Duque se enfrent\u00f3 a j\u00f3venes de primera l\u00ednea en Cali: \u201cAqu\u00ed no votan los muertos\u201d"},"phrases":{"main":"El presidente respondi\u00f3 p\u00fablicamente a varios j\u00f3venes en la capital del Valle, en medio de un evento de entrega de una escuela."},"categories":{"main":{"slug":"nacion","name":"Naci\u00f3n"}},"urls":{"main":"\/nacion\/ivan-duque-respondio-jovenes-durante-su-visita-cali-hoy-PP1118558"},"author":{"creator":{"user":"carlos.diaz","name":"Carlos Diaz","nickname":"Redacci\u00f3n Naci\u00f3n"},"owner":{"id":"","name":"","image":"","profile":"","url":"","twitter":{"title":"","url":""},"urlFacebook":"","email":"","linkPersonal":"","teamPulzo":"","short_text":"","large_text":""}},"published":"1","type":"article","censorship":"0","unpublishImage":"0","ext":"jpg","metadescripcion":"Iv\u00e1n Duque respondi\u00f3 a los j\u00f3venes de primera l\u00ednea que participaron en la visita del presidente a Cali.","created":1640107082,"updated":1640107152,"images":{"meta":{"title":"Iv\u00e1n Duque respondi\u00f3 a j\u00f3venes durante su visita a Cali hoy","credit":"Presidencia.","description":"Iv\u00e1n Duque se enfrent\u00f3 a j\u00f3venes de Cali y respondi\u00f3 preguntas relacionadas con elecciones y otros temas.","alt":"Iv\u00e1n Duque se enfrent\u00f3 a j\u00f3venes de Cali y respondi\u00f3 preguntas relacionadas con elecciones y otros temas.","file":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164439\/ivan-duque-2-presidencia.webp"},"types":{"horizontal":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164439\/ivan-duque-2-presidencia.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164439\/ivan-duque-2-presidencia.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164439\/ivan-duque-2-presidencia.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164439\/ivan-duque-2-presidencia.webp"},"square":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164439\/ivan-duque-2-presidencia.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164439\/ivan-duque-2-presidencia.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164439\/ivan-duque-2-presidencia.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164439\/ivan-duque-2-presidencia.webp"},"vertical":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164439\/ivan-duque-2-presidencia.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164439\/ivan-duque-2-presidencia.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164439\/ivan-duque-2-presidencia.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164439\/ivan-duque-2-presidencia.webp"}}},"videos":{"main":{"image":"","url":"","title":"","embeded":""}},"externalUrl":"","carousel":"0","trinoTW":"","liveBlog":"0","shorthand":"","estilo":0,"alianza":0,"audio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/audios\/PP1118558.mp3","tags":["Iv\u00e1n Duque","Cali"],"sources":[],"related":["https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/audios-por-que-miembros-primera-linea-estan-carcel-PP1088198"],"body2":"\n<p> <a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/ivan-duque\" target=\"_blank\" title=\"iv\u00e1n duque: informaci\u00f3n y noticias de iv\u00e1n duque | Pulzo\">Iv\u00e1n Duque<\/a>  asisti\u00f3 este martes a un evento en el que <strong>se entreg\u00f3 una escuela de formaci\u00f3n en pol\u00edtica a j\u00f3venes que fueron electos recientemente.<\/strong><\/p>\n<p>El evento avanzaba cuando uno de los j\u00f3venes le pregunt\u00f3 <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/ivan-duque\" title=\"iv\u00e1n duque: informaci\u00f3n y noticias de iv\u00e1n duque | Pulzo\">al jefe de Estado<\/a> que cu\u00e1ndo se dar\u00e1 un reconocimiento a las v\u00edctimas en Colombia.<\/p>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\">\u201cCuando se adelanten las investigaciones, como corresponde en un lugar donde hay justicia, verdad y reparaci\u00f3n<strong>, Procuradur\u00eda, Defensor\u00eda, Fiscal\u00eda y que tiene que garantizar el debido proceso para todos<\/strong>\u201d, sostuvo Duque.<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>(Vea tambi\u00e9n: <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/economia\/duque-eleva-meta-crecimiento-economico-colombia-para-2021-PP1112652\" title=\"Duque eleva meta de crecimiento econ\u00f3mico de Colombia para el 2021\">Duque se toma confianza y eleva meta de crecimiento econ\u00f3mico del 2021 en un 1,2 %<\/a>)<\/strong><\/p>\n<h2><strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/ivan-duque\" title=\"iv\u00e1n duque: informaci\u00f3n y noticias de iv\u00e1n duque | Pulzo\">Iv\u00e1n Duque<\/a> responde a j\u00f3venes de primera l\u00ednea<\/strong><\/h2>\n<p>El joven, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/cali\" title=\"cali: informaci\u00f3n y noticias de cali | Pulzo\">de la primera l\u00ednea de Cali,<\/a> no estaba encapuchado y <strong>tambi\u00e9n le hizo un reclamo relacionado con la votaci\u00f3n reciente de juventudes.<\/strong><\/p>\n<div class=\"boxTitlesTPIBody\">\n    <span class=\"titleSectionTPIBody\">Lee Tambi\u00e9n<\/span>\n<\/div>\n<div class=\"contentTPIBody\" id=\"contentTPIBody\">\n\n    <section id=\"container-tpibody\"  class=\"sectionTPIBody\">\n                            <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/nacion\/audios-por-que-miembros-primera-linea-estan-carcel-PP1088198\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Audios con los que la Fiscal\u00eda logr\u00f3 meter a la c\u00e1rcel a miembros de la &#039;primera l\u00ednea&#039;\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211113134159\/prt-280x185.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/nacion\/audios-por-que-miembros-primera-linea-estan-carcel-PP1088198\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Audios con los que la Fiscal\u00eda logr\u00f3 meter a la c\u00e1rcel a miembros de la &#039;primera l\u00ednea&#039;\" target=\"_self\">\n                           Audios con los que la Fiscal\u00eda logr\u00f3 meter a la c\u00e1rcel a miembros de la &#039;primera l\u00ednea&#039;\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/nacion\/colombia-promete-ecuador-ayuda-reforma-carcelaria-PP1115293\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"En reuni\u00f3n para reabrir frontera, Colombia promete a Ecuador ayuda en reforma carcelaria\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211217163357\/cropped-duque2-1.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/nacion\/colombia-promete-ecuador-ayuda-reforma-carcelaria-PP1115293\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"En reuni\u00f3n para reabrir frontera, Colombia promete a Ecuador ayuda en reforma carcelaria\" target=\"_self\">\n                           En reuni\u00f3n para reabrir frontera, Colombia promete a Ecuador ayuda en reforma carcelaria\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/economia\/salario-minimo-colombia-dejaria-despidos-empresas-ivan-duque-firmo-PP1113095\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Se vendr\u00edan despidos en empresas de este sector por aumento del 10 % del salario m\u00ednimo\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211216103327\/cropped-despidos-getty-13.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/economia\/salario-minimo-colombia-dejaria-despidos-empresas-ivan-duque-firmo-PP1113095\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Se vendr\u00edan despidos en empresas de este sector por aumento del 10 % del salario m\u00ednimo\" target=\"_self\">\n                           Se vendr\u00edan despidos en empresas de este sector por aumento del 10 % del salario m\u00ednimo\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/economia\/duque-eleva-meta-crecimiento-economico-colombia-para-2021-PP1112652\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Duque se toma confianza y eleva meta de crecimiento econ\u00f3mico del 2021 en un 1,2 %\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211216021319\/cropped-duque-eleva-meta-de-crecimiento-economico-de-colombia-para-el-2021-1.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/economia\/duque-eleva-meta-crecimiento-economico-colombia-para-2021-PP1112652\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Duque se toma confianza y eleva meta de crecimiento econ\u00f3mico del 2021 en un 1,2 %\" target=\"_self\">\n                           Duque se toma confianza y eleva meta de crecimiento econ\u00f3mico del 2021 en un 1,2 %\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                \n    <\/section>\n<\/div>\n<div class=\" btn-carousel\">\n    <button class=\"btn-1\" style=\"display: none\" aria-label=\"adelante\">\n        <img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/images\/Arrow.svg\" alt=\"\"  width=\"20px\" height=\"20px\" aria-label=\"adelante\">\n    <\/button>\n    <button class=\"btn-2\" aria-label=\"atras\">\n        <img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/images\/Arrow.svg\" alt=\"\" width=\"20px\" height=\"20px\" aria-label=\"atras\">\n    <\/button>\n<\/div>\n\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\">\u201cAqu\u00ed no votan los muertos, <strong>aqu\u00ed no votan los muertos. \u00bfPor ti vot\u00f3 alg\u00fan muerto?\u201d, <\/strong>cuestion\u00f3 el jefe de Estado, que enfatiz\u00f3 que fue a esa ciudad a responderles a los j\u00f3venes de Cali, uno de los puntos m\u00e1s afectados de las protestas y paros registrados este a\u00f1o en el pa\u00eds.<\/p><\/blockquote>\n<p>Seg\u00fan Duque, su gobierno admira y respeta a los j\u00f3venes con convicci\u00f3n. \u201c<strong>La elecci\u00f3n que tuvimos de los consejos de juventud no es un tema partidista,<\/strong> ni es un tema de plataformas, para m\u00ed tiene algo poderoso: construir democracia\u201d, sentenci\u00f3.<\/p>\n<p>Este video muestra parte de las respuestas que el mandatario les dio a <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/audios-por-que-miembros-primera-linea-estan-carcel-PP1088198\" title=\"Los audios por los que miembros de la &#39;primera l\u00ednea&#39; est\u00e1n en la c\u00e1rcel\">los j\u00f3venes de la primera l\u00ednea en Cali:<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\" class=\"texto-cita greater-90\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/hashtag\/Video?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"noreferrer\">#Video<\/a> | El presidente <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/IvanDuque?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"noreferrer\">@IvanDuque<\/a> habla frente a frente con un joven de la primera l\u00ednea en <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/hashtag\/Cali?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"noreferrer\">#Cali<\/a>, quien le reclam\u00f3 por las v\u00edctimas del Paro Nacional. <\/p>\n<p class=\"autor-cita\">Esto fue lo que respondi\u00f3 el jefe de estado\u2b07\ufe0f <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/t.co\/DS417apV9l\" rel=\"noreferrer\">pic.twitter.com\/DS417apV9l<\/a><\/p>\n<p class=\"autor-cita\">\u2014 red+ noticias (@RedMasNoticias) <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/RedMasNoticias\/status\/1473409567933489153?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"noreferrer\">December 21, 2021<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><\/p>\n","comercial":{"promovido":{"name":"","slug":"","color":"","facebook":"","image":"","imageletter":"","imageblack":""}},"directtv":{"mobile":"","desktop":"","link":""},"Custom_fields":{"Directv":"","Promovido":""},"tambientepuedeinteresar":[{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211113134159\/prt-280x185.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211113134159\/prt-150x150.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211113134159\/prt-900x485.webp","type":"article","link":"\/nacion\/audios-por-que-miembros-primera-linea-estan-carcel-PP1088198","title":"Audios con los que la Fiscal\u00eda logr\u00f3 meter a la c\u00e1rcel a miembros de la 'primera l\u00ednea'","author":"Esteban Feria","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"nacion","name":"Naci\u00f3n"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211217163357\/cropped-duque2-1.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211217163359\/cropped-duque2-9.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211217163357\/cropped-duque2-1.webp","type":"article","link":"\/nacion\/colombia-promete-ecuador-ayuda-reforma-carcelaria-PP1115293","title":"En reuni\u00f3n para reabrir frontera, Colombia promete a Ecuador ayuda en reforma carcelaria","author":"Mauricio Romero","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"nacion","name":"Naci\u00f3n"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211216103327\/cropped-despidos-getty-13.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211216103331\/cropped-despidos-getty-21.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211216103327\/cropped-despidos-getty-13.webp","type":"article","link":"\/economia\/salario-minimo-colombia-dejaria-despidos-empresas-ivan-duque-firmo-PP1113095","title":"Se vendr\u00edan despidos en empresas de este sector por aumento del 10 % del salario m\u00ednimo","author":"Carlos Diaz","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"economia","name":"Econom\u00eda"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211216021319\/cropped-duque-eleva-meta-de-crecimiento-economico-de-colombia-para-el-2021-1.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211216021321\/cropped-duque-eleva-meta-de-crecimiento-economico-de-colombia-para-el-2021-9.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211216021319\/cropped-duque-eleva-meta-de-crecimiento-economico-de-colombia-para-el-2021-1.webp","type":"article","link":"\/economia\/duque-eleva-meta-crecimiento-economico-colombia-para-2021-PP1112652","title":"Duque se toma confianza y eleva meta de crecimiento econ\u00f3mico del 2021 en un 1,2 %","author":"Miguel Galvis","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"economia","name":"Econom\u00eda"}}],"amp":{"body":"<div>\n<p> <a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/ivan-duque\" target=\"_blank\">Iv&aacute;n Duque<\/a>  asisti&oacute; este martes a un evento en el que <strong>se entreg&oacute; una escuela de formaci&oacute;n en pol&iacute;tica a j&oacute;venes que fueron electos recientemente.<\/strong><\/p>\n<p>El evento avanzaba cuando uno de los j&oacute;venes le pregunt&oacute; <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/ivan-duque\">al jefe de Estado<\/a> que cu&aacute;ndo se dar&aacute; un reconocimiento a las v&iacute;ctimas en Colombia.<\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad width=\"300\" height=\"1\" type=\"teads\" data-pid=\"120478\" layout=\"responsive\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_VID_Nacion_Intext\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Nacion\",\"nid\":\"PP1118558\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\">&ldquo;Cuando se adelanten las investigaciones, como corresponde en un lugar donde hay justicia, verdad y reparaci&oacute;n<strong>, Procuradur&iacute;a, Defensor&iacute;a, Fiscal&iacute;a y que tiene que garantizar el debido proceso para todos<\/strong>&rdquo;, sostuvo Duque.<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>(Vea tambi&eacute;n: <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/economia\/duque-eleva-meta-crecimiento-economico-colombia-para-2021-PP1112652\">Duque se toma confianza y eleva meta de crecimiento econ&oacute;mico del 2021 en un 1,2 %<\/a>)<\/strong><\/p>\n<h2><strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/ivan-duque\">Iv&aacute;n Duque<\/a> responde a j&oacute;venes de primera l&iacute;nea<\/strong><\/h2>\n<p>El joven, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/cali\">de la primera l&iacute;nea de Cali,<\/a> no estaba encapuchado y <strong>tambi&eacute;n le hizo un reclamo relacionado con la votaci&oacute;n reciente de juventudes.<\/strong><\/p>\n<h5 id=\"tpi-title\">TAMBI&Eacute;N TE PUEDE INTERESAR<\/h5><table><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211113134159\/prt-150x150.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211113134159\/prt-150x150.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/audios-por-que-miembros-primera-linea-estan-carcel-PP1088198\" class=\"normal-link\">Audios con los que la Fiscal&iacute;a logr&oacute; meter a la c&aacute;rcel a miembros de la 'primera l&iacute;nea'<\/a><\/td><\/tr><\/table>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\">&ldquo;Aqu&iacute; no votan los muertos, <strong>aqu&iacute; no votan los muertos. &iquest;Por ti vot&oacute; alg&uacute;n muerto?&rdquo;, <\/strong>cuestion&oacute; el jefe de Estado, que enfatiz&oacute; que fue a esa ciudad a responderles a los j&oacute;venes de Cali, uno de los puntos m&aacute;s afectados de las protestas y paros registrados este a&ntilde;o en el pa&iacute;s.<\/p><div class=\"pulzo-ad-flying\"><amp-fx-flying-carpet height=\"400\"><amp-ad width=\"300\" height=\"600\" layout=\"fixed\" type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Nacion_AMP_Mobile_Flying_Carpet\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Nacion\",\"nid\":\"PP1118558\"}}'><\/amp-ad><\/amp-fx-flying-carpet><\/div><\/blockquote>\n<p>Seg&uacute;n Duque, su gobierno admira y respeta a los j&oacute;venes con convicci&oacute;n. &ldquo;<strong>La elecci&oacute;n que tuvimos de los consejos de juventud no es un tema partidista,<\/strong> ni es un tema de plataformas, para m&iacute; tiene algo poderoso: construir democracia&rdquo;, sentenci&oacute;.<\/p>\n<p>Este video muestra parte de las respuestas que el mandatario les dio a <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/audios-por-que-miembros-primera-linea-estan-carcel-PP1088198\">los j&oacute;venes de la primera l&iacute;nea en Cali:<\/a><\/p>\n<amp-twitter layout=\"responsive\" data-tweetid=\"1473409567933489153?ref_src=twsrc%5Etfw\" width=\"1\" height=\"1\"><\/amp-twitter>\n<p><\/p>\n<\/div>","desktopBody":"<div>\n<p> <a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/ivan-duque\" target=\"_blank\">Iv&aacute;n Duque<\/a>  asisti&oacute; este martes a un evento en el que <strong>se entreg&oacute; una escuela de formaci&oacute;n en pol&iacute;tica a j&oacute;venes que fueron electos recientemente.<\/strong><\/p>\n<p>El evento avanzaba cuando uno de los j&oacute;venes le pregunt&oacute; <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/ivan-duque\">al jefe de Estado<\/a> que cu&aacute;ndo se dar&aacute; un reconocimiento a las v&iacute;ctimas en Colombia.<\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad width=\"300\" height=\"1\" type=\"teads\" data-pid=\"120478\" layout=\"responsive\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_VID_Nacion_Desktop_Intext\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Nacion\",\"nid\":\"PP1118558\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\">&ldquo;Cuando se adelanten las investigaciones, como corresponde en un lugar donde hay justicia, verdad y reparaci&oacute;n<strong>, Procuradur&iacute;a, Defensor&iacute;a, Fiscal&iacute;a y que tiene que garantizar el debido proceso para todos<\/strong>&rdquo;, sostuvo Duque.<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>(Vea tambi&eacute;n: <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/economia\/duque-eleva-meta-crecimiento-economico-colombia-para-2021-PP1112652\">Duque se toma confianza y eleva meta de crecimiento econ&oacute;mico del 2021 en un 1,2 %<\/a>)<\/strong><\/p>\n<h2><strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/ivan-duque\">Iv&aacute;n Duque<\/a> responde a j&oacute;venes de primera l&iacute;nea<\/strong><\/h2>\n<p>El joven, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/cali\">de la primera l&iacute;nea de Cali,<\/a> no estaba encapuchado y <strong>tambi&eacute;n le hizo un reclamo relacionado con la votaci&oacute;n reciente de juventudes.<\/strong><\/p>\n<h5 id=\"tpi-title\">TAMBI&Eacute;N TE PUEDE INTERESAR<\/h5><table><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211113134159\/prt-150x150.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211113134159\/prt-150x150.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/audios-por-que-miembros-primera-linea-estan-carcel-PP1088198\" class=\"normal-link\">Audios con los que la Fiscal&iacute;a logr&oacute; meter a la c&aacute;rcel a miembros de la 'primera l&iacute;nea'<\/a><\/td><\/tr><\/table>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\">&ldquo;Aqu&iacute; no votan los muertos, <strong>aqu&iacute; no votan los muertos. &iquest;Por ti vot&oacute; alg&uacute;n muerto?&rdquo;, <\/strong>cuestion&oacute; el jefe de Estado, que enfatiz&oacute; que fue a esa ciudad a responderles a los j&oacute;venes de Cali, uno de los puntos m&aacute;s afectados de las protestas y paros registrados este a&ntilde;o en el pa&iacute;s.<\/p><div class=\"pulzo-ad-flying\"><amp-fx-flying-carpet height=\"400\"><amp-ad width=\"300\" height=\"600\" layout=\"fixed\" type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Nacion_AMP_Desktop_Flying_Carpet\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Nacion\",\"nid\":\"PP1118558\"}}'><\/amp-ad><\/amp-fx-flying-carpet><\/div><\/blockquote>\n<p>Seg&uacute;n Duque, su gobierno admira y respeta a los j&oacute;venes con convicci&oacute;n. &ldquo;<strong>La elecci&oacute;n que tuvimos de los consejos de juventud no es un tema partidista,<\/strong> ni es un tema de plataformas, para m&iacute; tiene algo poderoso: construir democracia&rdquo;, sentenci&oacute;.<\/p>\n<p>Este video muestra parte de las respuestas que el mandatario les dio a <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/audios-por-que-miembros-primera-linea-estan-carcel-PP1088198\">los j&oacute;venes de la primera l&iacute;nea en Cali:<\/a><\/p>\n<amp-twitter layout=\"responsive\" data-tweetid=\"1473409567933489153?ref_src=twsrc%5Etfw\" width=\"1\" height=\"1\"><\/amp-twitter>\n<p><\/p>\n<\/div>","libraries":{"twitter":{"name":"amp-twitter","src":"https:\/\/cdn.ampproject.org\/v0\/amp-twitter-0.1.js"}}},"gallery":null,"embed":["tw"],"autores":"0","duration":"","recetas":{"banners":{"top":{"desktop":"","mobile":""},"bottom":{"desktop":"","mobile":""}},"preparacion":"","patrocinado":"","logo":""},"stringTags":"Iv\u00e1n Duque,Cali","stringEmbeds":"tw","timeToRead":"2 min","fecha":"2021\/12\/21","fecha2":"21\/12\/2021 - 05:18 pm","linkAutor":""},{"id":"PP1118559","titles":{"main":"Notable aumento de muertos diarios por coronavirus; n\u00famero de casos tambi\u00e9n subi\u00f3","facebook":"El tapabocas debe seguir puesto. ","seo":"Coronavirus en Colombia: nuevos casos y muertes 21 diciembre 2021; noticias hoy","pulzo":"Notable aumento de muertos diarios por coronavirus; n\u00famero de casos tambi\u00e9n subi\u00f3"},"phrases":{"main":"Este martes 21 de diciembre, el Ministerio de Salud dijo que los casos diarios aumentaron. Hubo 1.766 enfermos, 47 muertos y unos 1.946 recuperados."},"categories":{"main":{"slug":"nacion","name":"Naci\u00f3n"}},"urls":{"main":"\/nacion\/coronavirus-colombia-nuevos-casos-muertes-21-diciembre-2021-noticias-hoy-PP1118559"},"author":{"creator":{"user":"david.aponte","name":"David Aponte","nickname":"Redacci\u00f3n Naci\u00f3n"},"owner":{"id":"","name":"","image":"","profile":"","url":"","twitter":{"title":"","url":""},"urlFacebook":"","email":"","linkPersonal":"","teamPulzo":"","short_text":"","large_text":""}},"published":"1","type":"article","censorship":"0","unpublishImage":"0","ext":"jpg","metadescripcion":"Informaci\u00f3n de las autoridades sanitarias sobre los nuevos casos de coronavirus en Colombia. Los muertos aumentaron este 21 de diciembre. ","created":1640106802,"updated":1640109573,"images":{"meta":{"title":"Coronavirus en Colombia: nuevos casos y muertes 21 diciembre 2021; noticias hoy","credit":"AFP.","description":"Imagen que ilustra la lucha contra la COVID-19 en Colombia","alt":"Imagen que ilustra la lucha contra la COVID-19 en Colombia","file":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163734\/covid-192.webp"},"types":{"horizontal":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164013\/cropped-covid-192-2.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164013\/cropped-covid-192-1.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164013\/cropped-covid-192-3.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164012\/cropped-covid-192.webp"},"square":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164015\/cropped-covid-192-10.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164015\/cropped-covid-192-9.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164015\/cropped-covid-192-11.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164015\/cropped-covid-192-8.webp"},"vertical":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164014\/cropped-covid-192-6.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164014\/cropped-covid-192-5.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164015\/cropped-covid-192-7.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164014\/cropped-covid-192-4.webp"}}},"videos":{"main":{"image":"","url":"","title":"","embeded":""}},"externalUrl":"","carousel":"0","trinoTW":"","liveBlog":"0","shorthand":"","estilo":0,"alianza":0,"audio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/audios\/PP1118559.mp3","tags":["Covid-19","coronavirus","Cuarentena","Ministerio de Salud"],"sources":[{"title":"@MinSaludCol","url":"https:\/\/twitter.com\/MinSaludCol\/status\/1473405606027579393","source":"Twiter "}],"related":["https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/omicron-llego-colombia-temida-variante-coronavirus-PP1117842","https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/claudia-lopez-volvio-contagiarse-coronavirus-PP1117898"],"body2":"\n<p>Dichas cifras indican que el pa\u00eds ya llega a <strong>5.110.788\u00a0casos de <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/covid-19\" rel=\"noopener\" title=\"covid 19: informaci\u00f3n y noticias de covid 19 | Pulzo\">COVID-19\u00a0<\/a><\/strong>durante la pandemia, seg\u00fan los\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/MinSaludCol\/status\/1473405606027579393\" rel=\"noreferrer\">n\u00fameros publicados\u00a0por el Ministerio de Salud.<\/a><\/p>\n<h2>Muertes por coronavirus en <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/colombia\" rel=\"noopener\" title=\"colombia: informaci\u00f3n y noticias de colombia | Pulzo\">Colombia<\/a> y recuperados<\/h2>\n<p>Esa cartera dijo que, en total, se han recuperado 4.950.750 personas, y que\u00a0<strong>el pa\u00eds ya registra 129.534 muertos por coronavirus<\/strong>.<\/p>\n<p>Las autoridades de salud contaron que a hoy\u00a0<strong>hay 12.224 casos activos,\u00a0<\/strong>n\u00famero que baj\u00f3 de nuevo.<\/p>\n<p>Recientemente,\u00a0<strong>se analizaron 48.415 pruebas<\/strong>.\u00a0De estas, 23.004 fueron\u00a0PCR y 25.411, de ant\u00edgeno.<\/p>\n<div class=\"boxTitlesTPIBody\">\n    <span class=\"titleSectionTPIBody\">Lee Tambi\u00e9n<\/span>\n<\/div>\n<div class=\"contentTPIBody\" id=\"contentTPIBody\">\n\n    <section id=\"container-tpibody\"  class=\"sectionTPIBody\">\n                            <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/nacion\/omicron-llego-colombia-temida-variante-coronavirus-PP1117842\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"[Video] \u00d3micron lleg\u00f3 a Colombia; minsalud confirm\u00f3 d\u00f3nde hallaron los casos\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220193319\/cropped-fernando-ruiz-1.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/nacion\/omicron-llego-colombia-temida-variante-coronavirus-PP1117842\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"[Video] \u00d3micron lleg\u00f3 a Colombia; minsalud confirm\u00f3 d\u00f3nde hallaron los casos\" target=\"_self\">\n                           [Video] \u00d3micron lleg\u00f3 a Colombia; minsalud confirm\u00f3 d\u00f3nde hallaron los casos\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/nacion\/claudia-lopez-volvio-contagiarse-coronavirus-PP1117898\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Claudia L\u00f3pez confirma que le volvi\u00f3 a dar coronavirus; dice que trabajar\u00e1 desde casa\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220213001\/cropped-claudia-lopez-1.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/nacion\/claudia-lopez-volvio-contagiarse-coronavirus-PP1117898\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Claudia L\u00f3pez confirma que le volvi\u00f3 a dar coronavirus; dice que trabajar\u00e1 desde casa\" target=\"_self\">\n                           Claudia L\u00f3pez confirma que le volvi\u00f3 a dar coronavirus; dice que trabajar\u00e1 desde casa\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/nacion\/van-118-viajeros-inadmitidos-colombia-por-exigencia-carne-vacunacion-PP1118556\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Van 118 viajeros inadmitidos en Colombia por no cumplir con carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163738\/cropped-aeropu-13.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/nacion\/van-118-viajeros-inadmitidos-colombia-por-exigencia-carne-vacunacion-PP1118556\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Van 118 viajeros inadmitidos en Colombia por no cumplir con carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n\" target=\"_self\">\n                           Van 118 viajeros inadmitidos en Colombia por no cumplir con carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/nacion\/personas-infectadas-con-omicron-hizo-parada-bogota-PP1118461\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Una de las personas que llegaron infectadas con la variante \u00d3micron hizo escala en Bogot\u00e1\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151305\/cropped-omicron3-1.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/nacion\/personas-infectadas-con-omicron-hizo-parada-bogota-PP1118461\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Una de las personas que llegaron infectadas con la variante \u00d3micron hizo escala en Bogot\u00e1\" target=\"_self\">\n                           Una de las personas que llegaron infectadas con la variante \u00d3micron hizo escala en Bogot\u00e1\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                \n    <\/section>\n<\/div>\n<div class=\" btn-carousel\">\n    <button class=\"btn-1\" style=\"display: none\" aria-label=\"adelante\">\n        <img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/images\/Arrow.svg\" alt=\"\"  width=\"20px\" height=\"20px\" aria-label=\"adelante\">\n    <\/button>\n    <button class=\"btn-2\" aria-label=\"atras\">\n        <img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/images\/Arrow.svg\" alt=\"\" width=\"20px\" height=\"20px\" aria-label=\"atras\">\n    <\/button>\n<\/div>\n\n<h2>Comparativo de casos de COVID-19<\/h2>\n<p>Los contagios diarios crecieron, pues hubo\u00a0<strong>67 casos m\u00e1s,<\/strong> en comparaci\u00f3n <strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/coronavirus-colombia-nuevos-casos-muertes-20-diciembre-2021-noticias-hoy-PP1117741\" rel=\"noopener\" title=\"Coronavirus en Colombia: nuevos casos y muertes 20 diciembre 2021; noticias hoy\">con el lunes<\/a>.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>El n\u00famero de fallecidos creci\u00f3 de manera considerable, pues hubo 18 fallecidos m\u00e1s; <\/strong>de igual forma, hay que se\u00f1alar que hubo 41 recuperados m\u00e1s que el d\u00eda pasado.<\/p>\n<p>Hay que anotar que el n\u00famero de pruebas cay\u00f3, pues\u00a0<strong>se hicieron 1.421<\/strong><strong>\u00a0test m\u00e1s.<\/strong><\/p>\n<p>Ac\u00e1, el cuadro con la comparaci\u00f3n de los dos \u00faltimos d\u00edas:<\/p>\n<table style=\"height: 167px; width: 505px;\" border=\"1\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"height: 28px; width: 287px;\"><strong>COVID-19<\/strong><\/td>\n<td style=\"height: 28px; width: 92px;\"><strong>HOY<\/strong><\/td>\n<td style=\"height: 28px; width: 126px;\"><strong>AYER<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 27px;\">\n<td style=\"height: 27px; width: 287px;\"><strong>CASOS<\/strong><\/td>\n<td style=\"height: 27px; width: 92px;\">1.766<\/td>\n<td style=\"height: 27px; width: 126px;\">1.699<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"height: 28px; width: 287px;\"><strong>MUERTES<\/strong><\/td>\n<td style=\"height: 28px; width: 92px;\">47<\/td>\n<td style=\"height: 28px; width: 126px;\">29<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"height: 28px; width: 287px;\"><strong>RECUPERADOS<\/strong><\/td>\n<td style=\"height: 28px; width: 92px;\">1.946<\/td>\n<td style=\"height: 28px; width: 126px;\">1.905<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"height: 28px; width: 287px;\"><strong>PRUEBAS<\/strong><\/td>\n<td style=\"height: 28px; width: 92px;\">48.415<\/td>\n<td style=\"height: 28px; width: 126px;\">49.836<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"height: 28px; width: 287px;\"><strong>CASOS ACTIVOS<\/strong><\/td>\n<td style=\"height: 28px; width: 92px;\">12.224<\/td>\n<td style=\"height: 28px; width: 126px;\">12.485<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<h2>Distribuci\u00f3n de casos de coronavirus en Colombia<\/h2>\n<p>Este es el gr\u00e1fico que muestra la distribuci\u00f3n de casos en el pa\u00eds:<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; width: 100%; height: 980px;\" border=\"1\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Zona<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">N\u00famero de casos<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Antioquia<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">474<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Bogot\u00e1<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">417<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Valle<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">198<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Santander<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">95<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Cesar<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">77<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Norte de Santander<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">61<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Barranquilla<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">57<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">La Guajira<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">34<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Quind\u00edo<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">34<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Huila<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">29<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Cartagena<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">24<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Cundinamarca<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">24<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Meta<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">23<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Risaralda<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">21<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Santa Marta<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">20<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Atl\u00e1ntico<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">19<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Casanare<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">16<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Cauca<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">16<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Boyac\u00e1<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">15<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Tolima<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">15<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Caldas<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">13<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Magdalena<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">13<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Putumayo<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">13<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Nari\u00f1o<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">12<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Bol\u00edvar<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">10<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Amazonas<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">9<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">C\u00f3rdoba<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">8<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">San Andr\u00e9s<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">6<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Sucre<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">5<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Choc\u00f3<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">4<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Arauca<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">2<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 28px;\">\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">Guaviare<\/td>\n<td style=\"width: 50%; height: 28px;\">1<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\">Vichada<\/td>\n<td style=\"width: 50%;\">1<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>El Ministerio de Salud dijo que\u00a0<strong>hay 402 conglomerados en el pa\u00eds<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>Los territorios son:\u00a0<\/strong>Amazonas, Antioquia (Ituango), Arauca, Atl\u00e1ntico, Barranquilla, Bogot\u00e1, Boyac\u00e1, Bol\u00edvar, Buenaventura, Caldas, Caquet\u00e1, Cartagena, Casanare, Cauca, Cesar, Choc\u00f3, C\u00f3rdoba, Cundinamarca, Huila, La Guajira, Magdalena, Meta, Nari\u00f1o, Norte de Santander, Putumayo, Quind\u00edo, Risaralda, San Andr\u00e9s, Santa Marta, Santander, Sucre, Tolima, Valle, Vaup\u00e9s, Vichada, Guaviare y Guain\u00eda.<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 28px; font-weight: 900;\">Reporte del <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/ministerio-de-salud\" rel=\"noopener\" title=\"ministerio de salud: informaci\u00f3n y noticias de ministerio de salud | Pulzo\">Ministerio de Salud<\/a><\/span><\/p>\n<p>Estas son las cifras que el Gobierno Nacional public\u00f3:<\/p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\">\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\" class=\"texto-cita smaller-90\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/hashtag\/ReporteCOVID19?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"noreferrer\">#ReporteCOVID19<\/a> 21 de diciembre:<\/p>\n<p class=\"autor-cita\">1.946 recuperados<br\/>\n1.766 nuevos casos<br\/>\n47 fallecidos<\/p>\n<p class=\"autor-cita\">Muestras: 48.415<br\/>\nPCR: 23.004<br\/>\nAnt\u00edgeno: 25.411<\/p>\n<p class=\"autor-cita\">Total:<\/p>\n<p class=\"autor-cita\">4.950.750 recuperados<br\/>\n5.110.788 casos<br\/>\n129.534 fallecidos<br\/>\n29.056.227 muestras procesadas<br\/>\n12.224 activos<br\/>\n<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/t.co\/SiKTpTCQ3W\" rel=\"noreferrer\">https:\/\/t.co\/SiKTpTCQ3W<\/a> <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/t.co\/sXS0NFfSVh\" rel=\"noreferrer\">pic.twitter.com\/sXS0NFfSVh<\/a><\/p>\n<p class=\"autor-cita\">\u2014 MinSaludCol (@MinSaludCol) <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/MinSaludCol\/status\/1473405606027579393?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"noreferrer\">December 21, 2021<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><\/p>\n","comercial":{"promovido":{"name":"","slug":"","color":"","facebook":"","image":"","imageletter":"","imageblack":""}},"directtv":{"mobile":"","desktop":"","link":""},"Custom_fields":{"Directv":"","Promovido":""},"tambientepuedeinteresar":[{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220193319\/cropped-fernando-ruiz-1.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220193322\/cropped-fernando-ruiz-9.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220193319\/cropped-fernando-ruiz-1.webp","type":"article","link":"\/nacion\/omicron-llego-colombia-temida-variante-coronavirus-PP1117842","title":"[Video] \u00d3micron lleg\u00f3 a Colombia; minsalud confirm\u00f3 d\u00f3nde hallaron los casos","author":"Edwin Ca\u00f1on","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"nacion","name":"Naci\u00f3n"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220213001\/cropped-claudia-lopez-1.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220213004\/cropped-claudia-lopez-9.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220213001\/cropped-claudia-lopez-1.webp","type":"article","link":"\/nacion\/claudia-lopez-volvio-contagiarse-coronavirus-PP1117898","title":"Claudia L\u00f3pez confirma que le volvi\u00f3 a dar coronavirus; dice que trabajar\u00e1 desde casa","author":"David Aponte","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"nacion","name":"Naci\u00f3n"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163738\/cropped-aeropu-13.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163741\/cropped-aeropu-21.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163738\/cropped-aeropu-13.webp","type":"article","link":"\/nacion\/van-118-viajeros-inadmitidos-colombia-por-exigencia-carne-vacunacion-PP1118556","title":"Van 118 viajeros inadmitidos en Colombia por no cumplir con carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n","author":"Carolina Rodriguez","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"nacion","name":"Naci\u00f3n"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151305\/cropped-omicron3-1.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151307\/cropped-omicron3-9.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151305\/cropped-omicron3-1.webp","type":"article","link":"\/nacion\/personas-infectadas-con-omicron-hizo-parada-bogota-PP1118461","title":"Una de las personas que llegaron infectadas con la variante \u00d3micron hizo escala en Bogot\u00e1","author":"Leonardo Olaya","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"nacion","name":"Naci\u00f3n"}}],"amp":{"body":"<div>\n<p>Dichas cifras indican que el pa&iacute;s ya llega a <strong>5.110.788&nbsp;casos de <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/covid-19\" rel=\"noopener\">COVID-19&nbsp;<\/a><\/strong>durante la pandemia, seg&uacute;n los&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/MinSaludCol\/status\/1473405606027579393\" rel=\"noreferrer\">n&uacute;meros publicados&nbsp;por el Ministerio de Salud.<\/a><\/p>\n<h2>Muertes por coronavirus en <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/colombia\" rel=\"noopener\">Colombia<\/a> y recuperados<\/h2>\n<p>Esa cartera dijo que, en total, se han recuperado 4.950.750 personas, y que&nbsp;<strong>el pa&iacute;s ya registra 129.534 muertos por coronavirus<\/strong>.<\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad width=\"300\" height=\"1\" type=\"teads\" data-pid=\"120478\" layout=\"responsive\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_VID_Nacion_Intext\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Nacion\",\"nid\":\"PP1118559\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<p>Las autoridades de salud contaron que a hoy&nbsp;<strong>hay 12.224 casos activos,&nbsp;<\/strong>n&uacute;mero que baj&oacute; de nuevo.<\/p>\n<p>Recientemente,&nbsp;<strong>se analizaron 48.415 pruebas<\/strong>.&nbsp;De estas, 23.004 fueron&nbsp;PCR y 25.411, de ant&iacute;geno.<\/p>\n<h5 id=\"tpi-title\">TAMBI&Eacute;N TE PUEDE INTERESAR<\/h5><table><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220193322\/cropped-fernando-ruiz-9.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220193322\/cropped-fernando-ruiz-9.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/omicron-llego-colombia-temida-variante-coronavirus-PP1117842\" class=\"normal-link\">[Video] &Oacute;micron lleg&oacute; a Colombia; minsalud confirm&oacute; d&oacute;nde hallaron los casos<\/a><\/td><\/tr><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220213004\/cropped-claudia-lopez-9.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220213004\/cropped-claudia-lopez-9.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/claudia-lopez-volvio-contagiarse-coronavirus-PP1117898\" class=\"normal-link\">Claudia L&oacute;pez confirma que le volvi&oacute; a dar coronavirus; dice que trabajar&aacute; desde casa<\/a><\/td><\/tr><\/table>\n<h2>Comparativo de casos de COVID-19<\/h2>\n<p>Los contagios diarios crecieron, pues hubo&nbsp;<strong>67 casos m&aacute;s,<\/strong> en comparaci&oacute;n <strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/coronavirus-colombia-nuevos-casos-muertes-20-diciembre-2021-noticias-hoy-PP1117741\" rel=\"noopener\">con el lunes<\/a>.&nbsp;<\/strong><\/p>\n<p><strong>El n&uacute;mero de fallecidos creci&oacute; de manera considerable, pues hubo 18 fallecidos m&aacute;s; <\/strong>de igual forma, hay que se&ntilde;alar que hubo 41 recuperados m&aacute;s que el d&iacute;a pasado.<\/p><div class=\"pulzo-ad-flying\"><amp-fx-flying-carpet height=\"400\"><amp-ad width=\"300\" height=\"600\" layout=\"fixed\" type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Nacion_AMP_Mobile_Flying_Carpet\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Nacion\",\"nid\":\"PP1118559\"}}'><\/amp-ad><\/amp-fx-flying-carpet><\/div>\n<p>Hay que anotar que el n&uacute;mero de pruebas cay&oacute;, pues&nbsp;<strong>se hicieron 1.421<\/strong><strong>&nbsp;test m&aacute;s.<\/strong><\/p>\n<p>Ac&aacute;, el cuadro con la comparaci&oacute;n de los dos &uacute;ltimos d&iacute;as:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>COVID-19<\/strong><\/td>\n<td><strong>HOY<\/strong><\/td>\n<td><strong>AYER<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>CASOS<\/strong><\/td>\n<td>1.766<\/td>\n<td>1.699<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>MUERTES<\/strong><\/td>\n<td>47<\/td>\n<td>29<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>RECUPERADOS<\/strong><\/td>\n<td>1.946<\/td>\n<td>1.905<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>PRUEBAS<\/strong><\/td>\n<td>48.415<\/td>\n<td>49.836<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>CASOS ACTIVOS<\/strong><\/td>\n<td>12.224<\/td>\n<td>12.485<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<h2>Distribuci&oacute;n de casos de coronavirus en Colombia<\/h2>\n<p>Este es el gr&aacute;fico que muestra la distribuci&oacute;n de casos en el pa&iacute;s:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Zona<\/td>\n<td>N&uacute;mero de casos<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Antioquia<\/td>\n<td>474<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bogot&aacute;<\/td>\n<td>417<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Valle<\/td>\n<td>198<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Santander<\/td>\n<td>95<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Cesar<\/td>\n<td>77<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Norte de Santander<\/td>\n<td>61<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Barranquilla<\/td>\n<td>57<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>La Guajira<\/td>\n<td>34<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Quind&iacute;o<\/td>\n<td>34<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Huila<\/td>\n<td>29<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Cartagena<\/td>\n<td>24<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Cundinamarca<\/td>\n<td>24<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Meta<\/td>\n<td>23<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Risaralda<\/td>\n<td>21<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Santa Marta<\/td>\n<td>20<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Atl&aacute;ntico<\/td>\n<td>19<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Casanare<\/td>\n<td>16<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Cauca<\/td>\n<td>16<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Boyac&aacute;<\/td>\n<td>15<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Tolima<\/td>\n<td>15<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Caldas<\/td>\n<td>13<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Magdalena<\/td>\n<td>13<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Putumayo<\/td>\n<td>13<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Nari&ntilde;o<\/td>\n<td>12<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bol&iacute;var<\/td>\n<td>10<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Amazonas<\/td>\n<td>9<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>C&oacute;rdoba<\/td>\n<td>8<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>San Andr&eacute;s<\/td>\n<td>6<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sucre<\/td>\n<td>5<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Choc&oacute;<\/td>\n<td>4<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Arauca<\/td>\n<td>2<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Guaviare<\/td>\n<td>1<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Vichada<\/td>\n<td>1<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>El Ministerio de Salud dijo que&nbsp;<strong>hay 402 conglomerados en el pa&iacute;s<\/strong>.<\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Nacion_AMP_Mobile_Leaderboard_1\" width=\"300\" height=\"250\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Nacion\",\"nid\":\"PP1118559\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<p><strong>Los territorios son:&nbsp;<\/strong>Amazonas, Antioquia (Ituango), Arauca, Atl&aacute;ntico, Barranquilla, Bogot&aacute;, Boyac&aacute;, Bol&iacute;var, Buenaventura, Caldas, Caquet&aacute;, Cartagena, Casanare, Cauca, Cesar, Choc&oacute;, C&oacute;rdoba, Cundinamarca, Huila, La Guajira, Magdalena, Meta, Nari&ntilde;o, Norte de Santander, Putumayo, Quind&iacute;o, Risaralda, San Andr&eacute;s, Santa Marta, Santander, Sucre, Tolima, Valle, Vaup&eacute;s, Vichada, Guaviare y Guain&iacute;a.<\/p>\n<p><span>Reporte del <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/ministerio-de-salud\" rel=\"noopener\">Ministerio de Salud<\/a><\/span><\/p>\n<p>Estas son las cifras que el Gobierno Nacional public&oacute;:<\/p>\n<amp-twitter layout=\"responsive\" data-tweetid=\"1473405606027579393?ref_src=twsrc%5Etfw\" width=\"1\" height=\"1\"><\/amp-twitter>\n<p><\/p>\n<\/div>","desktopBody":"<div>\n<p>Dichas cifras indican que el pa&iacute;s ya llega a <strong>5.110.788&nbsp;casos de <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/covid-19\" rel=\"noopener\">COVID-19&nbsp;<\/a><\/strong>durante la pandemia, seg&uacute;n los&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/MinSaludCol\/status\/1473405606027579393\" rel=\"noreferrer\">n&uacute;meros publicados&nbsp;por el Ministerio de Salud.<\/a><\/p>\n<h2>Muertes por coronavirus en <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/colombia\" rel=\"noopener\">Colombia<\/a> y recuperados<\/h2>\n<p>Esa cartera dijo que, en total, se han recuperado 4.950.750 personas, y que&nbsp;<strong>el pa&iacute;s ya registra 129.534 muertos por coronavirus<\/strong>.<\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad width=\"300\" height=\"1\" type=\"teads\" data-pid=\"120478\" layout=\"responsive\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_VID_Nacion_Desktop_Intext\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Nacion\",\"nid\":\"PP1118559\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<p>Las autoridades de salud contaron que a hoy&nbsp;<strong>hay 12.224 casos activos,&nbsp;<\/strong>n&uacute;mero que baj&oacute; de nuevo.<\/p>\n<p>Recientemente,&nbsp;<strong>se analizaron 48.415 pruebas<\/strong>.&nbsp;De estas, 23.004 fueron&nbsp;PCR y 25.411, de ant&iacute;geno.<\/p>\n<h5 id=\"tpi-title\">TAMBI&Eacute;N TE PUEDE INTERESAR<\/h5><table><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220193322\/cropped-fernando-ruiz-9.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220193322\/cropped-fernando-ruiz-9.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/omicron-llego-colombia-temida-variante-coronavirus-PP1117842\" class=\"normal-link\">[Video] &Oacute;micron lleg&oacute; a Colombia; minsalud confirm&oacute; d&oacute;nde hallaron los casos<\/a><\/td><\/tr><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220213004\/cropped-claudia-lopez-9.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220213004\/cropped-claudia-lopez-9.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/claudia-lopez-volvio-contagiarse-coronavirus-PP1117898\" class=\"normal-link\">Claudia L&oacute;pez confirma que le volvi&oacute; a dar coronavirus; dice que trabajar&aacute; desde casa<\/a><\/td><\/tr><\/table>\n<h2>Comparativo de casos de COVID-19<\/h2>\n<p>Los contagios diarios crecieron, pues hubo&nbsp;<strong>67 casos m&aacute;s,<\/strong> en comparaci&oacute;n <strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/coronavirus-colombia-nuevos-casos-muertes-20-diciembre-2021-noticias-hoy-PP1117741\" rel=\"noopener\">con el lunes<\/a>.&nbsp;<\/strong><\/p>\n<p><strong>El n&uacute;mero de fallecidos creci&oacute; de manera considerable, pues hubo 18 fallecidos m&aacute;s; <\/strong>de igual forma, hay que se&ntilde;alar que hubo 41 recuperados m&aacute;s que el d&iacute;a pasado.<\/p><div class=\"pulzo-ad-flying\"><amp-fx-flying-carpet height=\"400\"><amp-ad width=\"300\" height=\"600\" layout=\"fixed\" type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Nacion_AMP_Desktop_Flying_Carpet\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Nacion\",\"nid\":\"PP1118559\"}}'><\/amp-ad><\/amp-fx-flying-carpet><\/div>\n<p>Hay que anotar que el n&uacute;mero de pruebas cay&oacute;, pues&nbsp;<strong>se hicieron 1.421<\/strong><strong>&nbsp;test m&aacute;s.<\/strong><\/p>\n<p>Ac&aacute;, el cuadro con la comparaci&oacute;n de los dos &uacute;ltimos d&iacute;as:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>COVID-19<\/strong><\/td>\n<td><strong>HOY<\/strong><\/td>\n<td><strong>AYER<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>CASOS<\/strong><\/td>\n<td>1.766<\/td>\n<td>1.699<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>MUERTES<\/strong><\/td>\n<td>47<\/td>\n<td>29<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>RECUPERADOS<\/strong><\/td>\n<td>1.946<\/td>\n<td>1.905<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>PRUEBAS<\/strong><\/td>\n<td>48.415<\/td>\n<td>49.836<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>CASOS ACTIVOS<\/strong><\/td>\n<td>12.224<\/td>\n<td>12.485<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<h2>Distribuci&oacute;n de casos de coronavirus en Colombia<\/h2>\n<p>Este es el gr&aacute;fico que muestra la distribuci&oacute;n de casos en el pa&iacute;s:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Zona<\/td>\n<td>N&uacute;mero de casos<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Antioquia<\/td>\n<td>474<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bogot&aacute;<\/td>\n<td>417<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Valle<\/td>\n<td>198<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Santander<\/td>\n<td>95<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Cesar<\/td>\n<td>77<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Norte de Santander<\/td>\n<td>61<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Barranquilla<\/td>\n<td>57<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>La Guajira<\/td>\n<td>34<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Quind&iacute;o<\/td>\n<td>34<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Huila<\/td>\n<td>29<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Cartagena<\/td>\n<td>24<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Cundinamarca<\/td>\n<td>24<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Meta<\/td>\n<td>23<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Risaralda<\/td>\n<td>21<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Santa Marta<\/td>\n<td>20<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Atl&aacute;ntico<\/td>\n<td>19<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Casanare<\/td>\n<td>16<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Cauca<\/td>\n<td>16<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Boyac&aacute;<\/td>\n<td>15<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Tolima<\/td>\n<td>15<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Caldas<\/td>\n<td>13<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Magdalena<\/td>\n<td>13<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Putumayo<\/td>\n<td>13<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Nari&ntilde;o<\/td>\n<td>12<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bol&iacute;var<\/td>\n<td>10<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Amazonas<\/td>\n<td>9<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>C&oacute;rdoba<\/td>\n<td>8<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>San Andr&eacute;s<\/td>\n<td>6<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sucre<\/td>\n<td>5<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Choc&oacute;<\/td>\n<td>4<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Arauca<\/td>\n<td>2<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Guaviare<\/td>\n<td>1<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Vichada<\/td>\n<td>1<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>El Ministerio de Salud dijo que&nbsp;<strong>hay 402 conglomerados en el pa&iacute;s<\/strong>.<\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Nacion_AMP_Desktop_Leaderboard_1\" width=\"970\" height=\"250\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Nacion\",\"nid\":\"PP1118559\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<p><strong>Los territorios son:&nbsp;<\/strong>Amazonas, Antioquia (Ituango), Arauca, Atl&aacute;ntico, Barranquilla, Bogot&aacute;, Boyac&aacute;, Bol&iacute;var, Buenaventura, Caldas, Caquet&aacute;, Cartagena, Casanare, Cauca, Cesar, Choc&oacute;, C&oacute;rdoba, Cundinamarca, Huila, La Guajira, Magdalena, Meta, Nari&ntilde;o, Norte de Santander, Putumayo, Quind&iacute;o, Risaralda, San Andr&eacute;s, Santa Marta, Santander, Sucre, Tolima, Valle, Vaup&eacute;s, Vichada, Guaviare y Guain&iacute;a.<\/p>\n<p><span>Reporte del <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/ministerio-de-salud\" rel=\"noopener\">Ministerio de Salud<\/a><\/span><\/p>\n<p>Estas son las cifras que el Gobierno Nacional public&oacute;:<\/p>\n<amp-twitter layout=\"responsive\" data-tweetid=\"1473405606027579393?ref_src=twsrc%5Etfw\" width=\"1\" height=\"1\"><\/amp-twitter>\n<p><\/p>\n<\/div>","libraries":{"twitter":{"name":"amp-twitter","src":"https:\/\/cdn.ampproject.org\/v0\/amp-twitter-0.1.js"}}},"gallery":null,"embed":["tw"],"autores":"0","duration":"","recetas":{"banners":{"top":{"desktop":"","mobile":""},"bottom":{"desktop":"","mobile":""}},"preparacion":"","patrocinado":"","logo":""},"stringTags":"Covid-19,coronavirus,Cuarentena,Ministerio de Salud","stringEmbeds":"tw","timeToRead":"2 min","fecha":"2021\/12\/21","fecha2":"21\/12\/2021 - 05:13 pm","linkAutor":""},{"id":"PP1118615","titles":{"main":"El caso de Llaneros vs. Uni\u00f3n Magdalena ahora es prioridad en la Interpol","facebook":"El pol\u00e9mico partido encabeza el informe del ente internacional  ","seo":"La Interpol investiga el partido de Llaneros vs. Uni\u00f3n Magdalena ","pulzo":"El caso de Llaneros vs. Uni\u00f3n Magdalena ahora es prioridad en la Interpol"},"phrases":{"main":"El ente investigador tambi\u00e9n tiene en cuenta el presunto cartel que hay en el f\u00fatbol profesional colombiano por los derechos de los jugadores.   "},"categories":{"main":{"slug":"deportes","name":"Deportes"}},"urls":{"main":"\/deportes\/interpol-investiga-partido-llaneros-vs-union-magdalena-PP1118615"},"author":{"creator":{"user":"leonardo.olaya","name":"Leonardo Olaya","nickname":"Redacci\u00f3n Deportes"},"owner":{"id":"","name":"","image":"","profile":"","url":"","twitter":{"title":"","url":""},"urlFacebook":"","email":"","linkPersonal":"","teamPulzo":"","short_text":"","large_text":""}},"published":"1","type":"article","censorship":"0","unpublishImage":"0","ext":"jpg","metadescripcion":"La Interpol investiga el partido de Llaneros vs Uni\u00f3n Magdalena, el ente tambi\u00e9n dice que hay un cartel por los derechos de los jugadores en Colombia      ","created":1640109564,"updated":1640109564,"images":{"meta":{"title":"La Interpol investiga el partido de Llaneros vs Uni\u00f3n Magdalena","credit":"Instagram (@clubllanerosfc)","description":"Jugadores de Llaneros y Uni\u00f3n Magdalena en el pol\u00e9mico partido que investiga la Interpol","alt":"Jugadores de Llaneros y Uni\u00f3n Magdalena en el pol\u00e9mico partido que investiga la Interpol","file":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221174555\/llaneros-vs-union-magdalena.webp"},"types":{"horizontal":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221174817\/cropped-llaneros-vs-union-magdalena-2.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221174817\/cropped-llaneros-vs-union-magdalena-1.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221174818\/cropped-llaneros-vs-union-magdalena-3.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221174817\/cropped-llaneros-vs-union-magdalena.webp"},"square":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221174820\/cropped-llaneros-vs-union-magdalena-10.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221174819\/cropped-llaneros-vs-union-magdalena-9.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221174820\/cropped-llaneros-vs-union-magdalena-11.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221174819\/cropped-llaneros-vs-union-magdalena-8.webp"},"vertical":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221174819\/cropped-llaneros-vs-union-magdalena-6.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221174818\/cropped-llaneros-vs-union-magdalena-5.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221174819\/cropped-llaneros-vs-union-magdalena-7.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221174818\/cropped-llaneros-vs-union-magdalena-4.webp"}}},"videos":{"main":{"image":"","url":"","title":"","embeded":""}},"externalUrl":"","carousel":"0","trinoTW":"","liveBlog":"0","shorthand":"","estilo":0,"alianza":0,"audio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/audios\/PP1118615.mp3","tags":null,"sources":[{"title":"","url":"","source":"Interpol "}],"related":["https:\/\/www.pulzo.com\/deportes\/apuestas-no-tuvieron-nada-que-ver-partido-entre-llaneros-union-magdalena-PP1112902"],"body2":" <a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/\" target=\"_blank\" title=\"Lo m\u00e1s visto y lo que es tendencia 24 horas - Pulzo\"><\/a> \n<p>La <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/interpol\" title=\"interpol: informaci\u00f3n y noticias de interpol | Pulzo\">Interpol<\/a> saca un bolet\u00edn bimensual sobre los casos de dolo que sacuden al mundo del deporte, <strong>el \u00faltimo informe est\u00e1 encabezado por Colombia y es por el pol\u00e9mico <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/deportes\/union-magdalena-ascenso-hoy-goles-sospechoso-partido-con-llaneros-PP1096353\" title=\"Uni\u00f3n Magdalena ascenso hoy: goles y sospechoso partido con Llaneros\">partido entre Llaneros y Uni\u00f3n Magdalena<\/a><\/strong>, que defin\u00eda el equipo que ascend\u00eda a la primera divisi\u00f3n del balompi\u00e9 nacional.<\/p>\n<p>El documento recopila diferentes casos de pa\u00edses como Espa\u00f1a, M\u00e9xico, y Suiza, en donde hacen un rastreo de todos los hechos y <strong>el partido del 4 de diciembre est\u00e1 incluido en dicho informe.<\/strong><\/p>\n<p>(Vea tambi\u00e9n:\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/deportes\/union-magdalena-tendria-otro-regalo-con-cambio-promedios-liga-betplay-PP1114804\" title=\"Uni\u00f3n Magdalena tendr\u00eda otro regalo con el cambio de promedios en Liga Betplay\"><strong>Otro regalo ca\u00eddo del cielo para el Uni\u00f3n Magdalena; ahora, para que no caiga a la B<\/strong><\/a>)<\/p>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\">\u201cLos espectadores se quejan de supuestas actuaciones inusuales de los jugadores [de Llaneros] para lograr el segundo y definitivo gol\u201d, informa el documento.<\/p><\/blockquote>\n<p>Adem\u00e1s, el ente internacional recuerda que dentro de las reglas del Comit\u00e9 Disciplinario de la <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/federacion-colombiana-de-futbol\" title=\"federaci\u00f3n colombiana de f\u00fatbol: informaci\u00f3n y noticias de federaci\u00f3n colombiana de f\u00fatbol | Pulzo\">Federaci\u00f3n Colombiana de F\u00fatbol<\/a> <strong>hay unas sanciones para las personas o clubes que intervengan para conseguir un resultado ama\u00f1ado dentro de un partido.<\/strong><\/p>\n<div class=\"boxTitlesTPIBody\">\n    <span class=\"titleSectionTPIBody\">Lee Tambi\u00e9n<\/span>\n<\/div>\n<div class=\"contentTPIBody\" id=\"contentTPIBody\">\n\n    <section id=\"container-tpibody\"  class=\"sectionTPIBody\">\n                            <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/deportes\/apuestas-no-tuvieron-nada-que-ver-partido-entre-llaneros-union-magdalena-PP1112902\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Apuestas no tuvieron nada que ver en partido entre Llaneros y Uni\u00f3n, seg\u00fan Jesur\u00fan\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211216082754\/cropped-llaneros-vs-union-1.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/deportes\/apuestas-no-tuvieron-nada-que-ver-partido-entre-llaneros-union-magdalena-PP1112902\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Apuestas no tuvieron nada que ver en partido entre Llaneros y Uni\u00f3n, seg\u00fan Jesur\u00fan\" target=\"_self\">\n                           Apuestas no tuvieron nada que ver en partido entre Llaneros y Uni\u00f3n, seg\u00fan Jesur\u00fan\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/deportes\/james-rodriguez-hoy-que-sorpresa-llevo-que-conto-sobre-confusion-que-vivio-PP1117330\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"James Rodr\u00edguez cont\u00f3 sorpresa que tuvo: &quot;Pensamos que era hombre, pero al final es mujer&quot;\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220112438\/cropped-james-rodriguez-hoy_-que-sorpresa-se-llevo-que-conto-sobre-confusion-que-vivio-1.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/deportes\/james-rodriguez-hoy-que-sorpresa-llevo-que-conto-sobre-confusion-que-vivio-PP1117330\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"James Rodr\u00edguez cont\u00f3 sorpresa que tuvo: &quot;Pensamos que era hombre, pero al final es mujer&quot;\" target=\"_self\">\n                           James Rodr\u00edguez cont\u00f3 sorpresa que tuvo: &quot;Pensamos que era hombre, pero al final es mujer&quot;\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/deportes\/junior-hoy-que-dijo-fuad-char-sobre-teofilo-gutierrez-porque-no-quiere-PP1117425\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Portazo a Te\u00f3filo Guti\u00e9rrez porque en Junior no lo quieren: due\u00f1o le cobr\u00f3 deuda\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220131359\/cropped-presentacion129-1.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/deportes\/junior-hoy-que-dijo-fuad-char-sobre-teofilo-gutierrez-porque-no-quiere-PP1117425\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Portazo a Te\u00f3filo Guti\u00e9rrez porque en Junior no lo quieren: due\u00f1o le cobr\u00f3 deuda\" target=\"_self\">\n                           Portazo a Te\u00f3filo Guti\u00e9rrez porque en Junior no lo quieren: due\u00f1o le cobr\u00f3 deuda\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/deportes\/por-que-millonarios-necesita-que-tolima-sea-campeon-contra-cali-PP1114661\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Millonarios necesita que Tolima sea campe\u00f3n: t\u00edtulo &#039;pijao&#039; le dar\u00eda dos regalos\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211217072036\/millonarios-vs-tolima-2.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/deportes\/por-que-millonarios-necesita-que-tolima-sea-campeon-contra-cali-PP1114661\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Millonarios necesita que Tolima sea campe\u00f3n: t\u00edtulo &#039;pijao&#039; le dar\u00eda dos regalos\" target=\"_self\">\n                           Millonarios necesita que Tolima sea campe\u00f3n: t\u00edtulo &#039;pijao&#039; le dar\u00eda dos regalos\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/deportes\/luis-diaz-liverpool-que-advertencia-hizo-tecnico-como-afecta-jugador-PP1116740\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"A Luis D\u00edaz le mandan advertencia del t\u00e9cnico de Liverpool si quiere llegar al club\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219133335\/cropped-luis-diaz-y-liverpool-que-advertencia-hizo-el-tecnico-como-afecta-al-jugador-1.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/deportes\/luis-diaz-liverpool-que-advertencia-hizo-tecnico-como-afecta-jugador-PP1116740\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"A Luis D\u00edaz le mandan advertencia del t\u00e9cnico de Liverpool si quiere llegar al club\" target=\"_self\">\n                           A Luis D\u00edaz le mandan advertencia del t\u00e9cnico de Liverpool si quiere llegar al club\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                \n    <\/section>\n<\/div>\n<div class=\" btn-carousel\">\n    <button class=\"btn-1\" style=\"display: none\" aria-label=\"adelante\">\n        <img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/images\/Arrow.svg\" alt=\"\"  width=\"20px\" height=\"20px\" aria-label=\"adelante\">\n    <\/button>\n    <button class=\"btn-2\" aria-label=\"atras\">\n        <img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/images\/Arrow.svg\" alt=\"\" width=\"20px\" height=\"20px\" aria-label=\"atras\">\n    <\/button>\n<\/div>\n\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\">\u201cSer\u00e1 sancionado con suspensi\u00f3n para ejercer todo tipo de actividades deportivas y administrativas relacionadas con el f\u00fatbol de dos a cinco a\u00f1os y la multa es de 30 a 150 salarios m\u00ednimos\u201d, afirma el ente.<\/p><\/blockquote>\n<p>La Interpol finaliza diciendo que no es el \u00fanico caso del <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/futbol-colombiano\" title=\"f\u00fatbol colombiano: informaci\u00f3n y noticias de f\u00fatbol colombiano | Pulzo\">FPC<\/a> en los \u00faltimos meses, ya que habla del presunto <strong>cartel laboral que hay en los equipos profesionales por los derechos de los futbolistas.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Informe de la Interpol<\/strong><\/p>\n<div class=\"container-figure\"><figure class=\"center-article-figure\"><img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221174859\/informe-de-interpol-886x1024.jpg\" alt=\"Pantallazo del documento de la Interpol \"\/><figcaption>Pantallazo del documento de la Interpol <\/figcaption><\/figure><\/div>\n","comercial":{"promovido":{"name":"","slug":"","color":"","facebook":"","image":"","imageletter":"","imageblack":""}},"directtv":{"mobile":"","desktop":"","link":""},"Custom_fields":{"Directv":"","Promovido":""},"tambientepuedeinteresar":[{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211216082754\/cropped-llaneros-vs-union-1.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211216082756\/cropped-llaneros-vs-union-9.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211216082754\/cropped-llaneros-vs-union-1.webp","type":"article","link":"\/deportes\/apuestas-no-tuvieron-nada-que-ver-partido-entre-llaneros-union-magdalena-PP1112902","title":"Apuestas no tuvieron nada que ver en partido entre Llaneros y Uni\u00f3n, seg\u00fan Jesur\u00fan","author":"Sergio Jacome","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"deportes","name":"Deportes"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220112438\/cropped-james-rodriguez-hoy_-que-sorpresa-se-llevo-que-conto-sobre-confusion-que-vivio-1.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220112441\/cropped-james-rodriguez-hoy_-que-sorpresa-se-llevo-que-conto-sobre-confusion-que-vivio-9.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220112438\/cropped-james-rodriguez-hoy_-que-sorpresa-se-llevo-que-conto-sobre-confusion-que-vivio-1.webp","type":"article","link":"\/deportes\/james-rodriguez-hoy-que-sorpresa-llevo-que-conto-sobre-confusion-que-vivio-PP1117330","title":"James Rodr\u00edguez cont\u00f3 sorpresa que tuvo: \"Pensamos que era hombre, pero al final es mujer\"","author":"Oskar Ortiz","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"deportes","name":"Deportes"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220131359\/cropped-presentacion129-1.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220131402\/cropped-presentacion129-9.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220131359\/cropped-presentacion129-1.webp","type":"article","link":"\/deportes\/junior-hoy-que-dijo-fuad-char-sobre-teofilo-gutierrez-porque-no-quiere-PP1117425","title":"Portazo a Te\u00f3filo Guti\u00e9rrez porque en Junior no lo quieren: due\u00f1o le cobr\u00f3 deuda","author":"Julian Bermudez","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"deportes","name":"Deportes"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211217072036\/millonarios-vs-tolima-2.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211217072036\/millonarios-vs-tolima-2.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211217072036\/millonarios-vs-tolima-2.webp","type":"article","link":"\/deportes\/por-que-millonarios-necesita-que-tolima-sea-campeon-contra-cali-PP1114661","title":"Millonarios necesita que Tolima sea campe\u00f3n: t\u00edtulo 'pijao' le dar\u00eda dos regalos","author":"Sergio Jacome","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"deportes","name":"Deportes"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219133335\/cropped-luis-diaz-y-liverpool-que-advertencia-hizo-el-tecnico-como-afecta-al-jugador-1.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219133338\/cropped-luis-diaz-y-liverpool-que-advertencia-hizo-el-tecnico-como-afecta-al-jugador-9.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219133335\/cropped-luis-diaz-y-liverpool-que-advertencia-hizo-el-tecnico-como-afecta-al-jugador-1.webp","type":"article","link":"\/deportes\/luis-diaz-liverpool-que-advertencia-hizo-tecnico-como-afecta-jugador-PP1116740","title":"A Luis D\u00edaz le mandan advertencia del t\u00e9cnico de Liverpool si quiere llegar al club","author":"Oskar Ortiz","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"deportes","name":"Deportes"}}],"amp":{"body":"<div> <a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/\" target=\"_blank\"><\/a> \n<p>La <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/interpol\">Interpol<\/a> saca un bolet&iacute;n bimensual sobre los casos de dolo que sacuden al mundo del deporte, <strong>el &uacute;ltimo informe est&aacute; encabezado por Colombia y es por el pol&eacute;mico <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/deportes\/union-magdalena-ascenso-hoy-goles-sospechoso-partido-con-llaneros-PP1096353\">partido entre Llaneros y Uni&oacute;n Magdalena<\/a><\/strong>, que defin&iacute;a el equipo que ascend&iacute;a a la primera divisi&oacute;n del balompi&eacute; nacional.<\/p>\n<p>El documento recopila diferentes casos de pa&iacute;ses como Espa&ntilde;a, M&eacute;xico, y Suiza, en donde hacen un rastreo de todos los hechos y <strong>el partido del 4 de diciembre est&aacute; incluido en dicho informe.<\/strong><\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad width=\"300\" height=\"1\" type=\"teads\" data-pid=\"120478\" layout=\"responsive\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_VID_Deportes_Intext\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Deportes\",\"nid\":\"PP1118615\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<p>(Vea tambi&eacute;n:&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/deportes\/union-magdalena-tendria-otro-regalo-con-cambio-promedios-liga-betplay-PP1114804\"><strong>Otro regalo ca&iacute;do del cielo para el Uni&oacute;n Magdalena; ahora, para que no caiga a la B<\/strong><\/a>)<\/p>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\">&ldquo;Los espectadores se quejan de supuestas actuaciones inusuales de los jugadores [de Llaneros] para lograr el segundo y definitivo gol&rdquo;, informa el documento.<\/p><\/blockquote>\n<p>Adem&aacute;s, el ente internacional recuerda que dentro de las reglas del Comit&eacute; Disciplinario de la <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/federacion-colombiana-de-futbol\">Federaci&oacute;n Colombiana de F&uacute;tbol<\/a> <strong>hay unas sanciones para las personas o clubes que intervengan para conseguir un resultado ama&ntilde;ado dentro de un partido.<\/strong><\/p>\n<h5 id=\"tpi-title\">TAMBI&Eacute;N TE PUEDE INTERESAR<\/h5><table><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211216082756\/cropped-llaneros-vs-union-9.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211216082756\/cropped-llaneros-vs-union-9.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/deportes\/apuestas-no-tuvieron-nada-que-ver-partido-entre-llaneros-union-magdalena-PP1112902\" class=\"normal-link\">Apuestas no tuvieron nada que ver en partido entre Llaneros y Uni&oacute;n, seg&uacute;n Jesur&uacute;n<\/a><\/td><\/tr><\/table>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\">&ldquo;Ser&aacute; sancionado con suspensi&oacute;n para ejercer todo tipo de actividades deportivas y administrativas relacionadas con el f&uacute;tbol de dos a cinco a&ntilde;os y la multa es de 30 a 150 salarios m&iacute;nimos&rdquo;, afirma el ente.<\/p><div class=\"pulzo-ad-flying\"><amp-fx-flying-carpet height=\"400\"><amp-ad width=\"300\" height=\"600\" layout=\"fixed\" type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Deportes_AMP_Mobile_Flying_Carpet\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Deportes\",\"nid\":\"PP1118615\"}}'><\/amp-ad><\/amp-fx-flying-carpet><\/div><\/blockquote>\n<p>La Interpol finaliza diciendo que no es el &uacute;nico caso del <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/futbol-colombiano\">FPC<\/a> en los &uacute;ltimos meses, ya que habla del presunto <strong>cartel laboral que hay en los equipos profesionales por los derechos de los futbolistas.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Informe de la Interpol<\/strong><\/p>\n<div class=\"container-figure\"><figure class=\"center-article-figure\"><amp-img layout=\"responsive\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221174859\/informe-de-interpol-886x1024.jpg\" width=\"320\" height=\"219\"><\/amp-img><figcaption>Pantallazo del documento de la Interpol <\/figcaption><\/figure><\/div>\n<\/div>","desktopBody":"<div> <a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/\" target=\"_blank\"><\/a> \n<p>La <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/interpol\">Interpol<\/a> saca un bolet&iacute;n bimensual sobre los casos de dolo que sacuden al mundo del deporte, <strong>el &uacute;ltimo informe est&aacute; encabezado por Colombia y es por el pol&eacute;mico <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/deportes\/union-magdalena-ascenso-hoy-goles-sospechoso-partido-con-llaneros-PP1096353\">partido entre Llaneros y Uni&oacute;n Magdalena<\/a><\/strong>, que defin&iacute;a el equipo que ascend&iacute;a a la primera divisi&oacute;n del balompi&eacute; nacional.<\/p>\n<p>El documento recopila diferentes casos de pa&iacute;ses como Espa&ntilde;a, M&eacute;xico, y Suiza, en donde hacen un rastreo de todos los hechos y <strong>el partido del 4 de diciembre est&aacute; incluido en dicho informe.<\/strong><\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad width=\"300\" height=\"1\" type=\"teads\" data-pid=\"120478\" layout=\"responsive\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_VID_Deportes_Desktop_Intext\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Deportes\",\"nid\":\"PP1118615\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<p>(Vea tambi&eacute;n:&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/deportes\/union-magdalena-tendria-otro-regalo-con-cambio-promedios-liga-betplay-PP1114804\"><strong>Otro regalo ca&iacute;do del cielo para el Uni&oacute;n Magdalena; ahora, para que no caiga a la B<\/strong><\/a>)<\/p>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\">&ldquo;Los espectadores se quejan de supuestas actuaciones inusuales de los jugadores [de Llaneros] para lograr el segundo y definitivo gol&rdquo;, informa el documento.<\/p><\/blockquote>\n<p>Adem&aacute;s, el ente internacional recuerda que dentro de las reglas del Comit&eacute; Disciplinario de la <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/federacion-colombiana-de-futbol\">Federaci&oacute;n Colombiana de F&uacute;tbol<\/a> <strong>hay unas sanciones para las personas o clubes que intervengan para conseguir un resultado ama&ntilde;ado dentro de un partido.<\/strong><\/p>\n<h5 id=\"tpi-title\">TAMBI&Eacute;N TE PUEDE INTERESAR<\/h5><table><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211216082756\/cropped-llaneros-vs-union-9.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211216082756\/cropped-llaneros-vs-union-9.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/deportes\/apuestas-no-tuvieron-nada-que-ver-partido-entre-llaneros-union-magdalena-PP1112902\" class=\"normal-link\">Apuestas no tuvieron nada que ver en partido entre Llaneros y Uni&oacute;n, seg&uacute;n Jesur&uacute;n<\/a><\/td><\/tr><\/table>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\">&ldquo;Ser&aacute; sancionado con suspensi&oacute;n para ejercer todo tipo de actividades deportivas y administrativas relacionadas con el f&uacute;tbol de dos a cinco a&ntilde;os y la multa es de 30 a 150 salarios m&iacute;nimos&rdquo;, afirma el ente.<\/p><div class=\"pulzo-ad-flying\"><amp-fx-flying-carpet height=\"400\"><amp-ad width=\"300\" height=\"600\" layout=\"fixed\" type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Deportes_AMP_Desktop_Flying_Carpet\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Deportes\",\"nid\":\"PP1118615\"}}'><\/amp-ad><\/amp-fx-flying-carpet><\/div><\/blockquote>\n<p>La Interpol finaliza diciendo que no es el &uacute;nico caso del <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/futbol-colombiano\">FPC<\/a> en los &uacute;ltimos meses, ya que habla del presunto <strong>cartel laboral que hay en los equipos profesionales por los derechos de los futbolistas.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Informe de la Interpol<\/strong><\/p>\n<div class=\"container-figure\"><figure class=\"center-article-figure\"><amp-img layout=\"responsive\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221174859\/informe-de-interpol-886x1024.jpg\" width=\"320\" height=\"219\"><\/amp-img><figcaption>Pantallazo del documento de la Interpol <\/figcaption><\/figure><\/div>\n<\/div>","libraries":[]},"gallery":null,"embed":null,"autores":"0","duration":"","recetas":{"banners":{"top":{"desktop":"","mobile":""},"bottom":{"desktop":"","mobile":""}},"preparacion":"","patrocinado":"","logo":""},"stringTags":"","stringEmbeds":"","timeToRead":"2 min","fecha":"2021\/12\/21","fecha2":"21\/12\/2021 - 05:59 pm","linkAutor":""},{"id":"PP1118461","titles":{"main":"Una de las personas que llegaron infectadas con la variante \u00d3micron hizo escala en Bogot\u00e1","facebook":"Las autoridades ya est\u00e1n haciendo el seguimiento para saber si tuvo contacto con otras personas  ","seo":"Una de las personas infectadas con \u00d3micron hizo una parada en Bogot\u00e1  ","pulzo":"Una de las personas que llegaron infectadas con la variante \u00d3micron hizo escala en Bogot\u00e1"},"phrases":{"main":"Hace pocas horas, Minsalud anunci\u00f3 que la nueva cepa ya est\u00e1 en Colombia. Adem\u00e1s, se conoci\u00f3 que uno de los positivos hizo una parada en la capital del pa\u00eds."},"categories":{"main":{"slug":"nacion","name":"Naci\u00f3n"}},"urls":{"main":"\/nacion\/personas-infectadas-con-omicron-hizo-parada-bogota-PP1118461"},"author":{"creator":{"user":"leonardo.olaya","name":"Leonardo Olaya","nickname":"Redacci\u00f3n Naci\u00f3n"},"owner":{"id":"","name":"","image":"","profile":"","url":"","twitter":{"title":"","url":""},"urlFacebook":"","email":"","linkPersonal":"","teamPulzo":"","short_text":"","large_text":""}},"published":"1","type":"article","censorship":"0","unpublishImage":"0","ext":"jpg","metadescripcion":"Una de las personas infectadas con \u00d3micron hizo una parada en Bogot\u00e1, es una mujer y las autoridades se encuentran haciendo el seguimiento del caso","created":1640101084,"updated":1640101166,"images":{"meta":{"title":"Una de las personas infectadas con \u00d3micron hizo una parada en Bogot\u00e1","credit":"Getty images","description":"Persona vestida con prendas de bioseguridad y con una bandeja en las manos, aprop\u00f3sito de la cepa de \u00d3micron que ya est\u00e1 en Colombia y una persona hizo escala en Bogot\u00e1   ","alt":"Persona vestida con prendas de bioseguridad y con una bandeja en las manos, aprop\u00f3sito de la cepa de \u00d3micron que ya est\u00e1 en Colombia y una persona hizo escala en Bogot\u00e1   ","file":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151021\/omicron3.webp"},"types":{"horizontal":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151305\/cropped-omicron3-2.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151305\/cropped-omicron3-1.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151306\/cropped-omicron3-3.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151304\/cropped-omicron3.webp"},"square":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151307\/cropped-omicron3-10.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151307\/cropped-omicron3-9.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151307\/cropped-omicron3-11.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151307\/cropped-omicron3-8.webp"},"vertical":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151306\/cropped-omicron3-6.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151306\/cropped-omicron3-5.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151307\/cropped-omicron3-7.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151306\/cropped-omicron3-4.webp"}}},"videos":{"main":{"image":"","url":"","title":"","embeded":""}},"externalUrl":"","carousel":"0","trinoTW":"","liveBlog":"0","shorthand":"","estilo":0,"alianza":0,"audio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/audios\/PP1118461.mp3","tags":["Covid-19","Ministerio de Salud","Bogot\u00e1","Santa Marta"],"sources":[{"title":"Uno de los pacientes que lleg\u00f3 al pa\u00eds con \u00f3micron hizo escala en Bogot\u00e1","url":"https:\/\/www.eltiempo.com\/salud\/omicron-paciente-que-llego-a-colombia-hizo-escala-en-bogota-640400","source":"El Tiempo"}],"related":["https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/covid-19"],"body2":"\n<p>El pasado lunes 20 de diciembre, el <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/ministerio-de-salud\" title=\"ministerio de salud: informaci\u00f3n y noticias de ministerio de salud | Pulzo\">Ministerio de Salud<\/a> inform\u00f3 que <strong>tres pasajeros procedentes del extranjero y con destino a Cartagena y Santa Marta\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/omicron-llego-colombia-temida-variante-coronavirus-PP1117842\" title=\"\u00d3micron lleg\u00f3 a Colombia, la temida variante del coronavirus\">eran portadores de la variante \u00d3micron<\/a>, uno de ellos hizo escala en Bogot\u00e1<\/strong>. As\u00ed lo confirm\u00f3 Franklyn Prieto, director encargado del Instituto Nacional de Salud (INS).<\/p>\n<p><strong>El funcionario confirm\u00f3 que desde <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/santa-marta\" title=\"santa marta: informaci\u00f3n y noticias de santa marta | Pulzo\">Santa Marta<\/a> se establecieron todos los protocolos de salud<\/strong> para adelantar el seguimiento y determinar si el paciente tuvo contacto con otras personas para tomar las medidas necesarias de prevenci\u00f3n.<\/p>\n<p>(Vea tambi\u00e9n:\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/omicron-llego-colombia-temida-variante-coronavirus-PP1117842\" title=\"\u00d3micron lleg\u00f3 a Colombia, la temida variante del coronavirus\"><strong>[Video] \u00d3micron lleg\u00f3 a Colombia; minsalud confirm\u00f3 d\u00f3nde hallaron los casos<\/strong><\/a>)<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n indic\u00f3 que dos de los pacientes ya ten\u00edan el esquema completo de vacunaci\u00f3n, mientras que <strong>el otro solo contaba con una vacuna y ya hab\u00eda padecido <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/covid-19\" title=\"covid 19: informaci\u00f3n y noticias de covid 19 | Pulzo\">COVID-19<\/a>\u00a0<\/strong>y<strong>,\u00a0<\/strong>a pesar de eso, no se hab\u00eda aplicado la segunda dosis.<\/p>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\">\u201cDesde la Secretar\u00eda de Salud de Santa Marta se cumpli\u00f3 con todos los protocolos y no se generaron nuevos casos. Se est\u00e1 haciendo el respectivo rastreo y el respectivo aislamiento del turista. El uso de la mascarilla y el filtro que se efect\u00faa en los aviones tambi\u00e9n es determinante para controlar la propagaci\u00f3n de la variante\u201d, explic\u00f3 el director encargado del INS.<\/p><\/blockquote>\n<p>La Secretar\u00eda de Salud de la capital del Magdalena comunic\u00f3 que <strong>la paciente que hizo escala en <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/bogota\" title=\"bogot\u00e1: informaci\u00f3n y noticias de bogot\u00e1 | Pulzo\">Bogot\u00e1<\/a>, es una mujer joven que lleg\u00f3 proveniente del exterior.<\/strong><\/p>\n<div class=\"boxTitlesTPIBody\">\n    <span class=\"titleSectionTPIBody\">Lee Tambi\u00e9n<\/span>\n<\/div>\n<div class=\"contentTPIBody\" id=\"contentTPIBody\">\n\n    <section id=\"container-tpibody\"  class=\"sectionTPIBody\">\n                            <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/mundo\/omicron-podria-cancelar-navidad-mundo-oms-ya-hizo-advertencia-PP1118101\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"\u00d3micron irrumpe la Navidad en el mundo y podr\u00eda cancelarla; la OMS ya hizo advertencia\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221110442\/cropped-gettyimages-1201686455-1-13.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/mundo\/omicron-podria-cancelar-navidad-mundo-oms-ya-hizo-advertencia-PP1118101\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"\u00d3micron irrumpe la Navidad en el mundo y podr\u00eda cancelarla; la OMS ya hizo advertencia\" target=\"_self\">\n                           \u00d3micron irrumpe la Navidad en el mundo y podr\u00eda cancelarla; la OMS ya hizo advertencia\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/mundo\/omicron-variante-covid-19-que-ya-es-dominante-estados-unidos-PP1117992\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"\u00d3micron, que ya est\u00e1 en Colombia, es la variante de COVID-19 dominante en EE. UU.\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220233716\/cropped-coronavirus1-13.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/mundo\/omicron-variante-covid-19-que-ya-es-dominante-estados-unidos-PP1117992\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"\u00d3micron, que ya est\u00e1 en Colombia, es la variante de COVID-19 dominante en EE. UU.\" target=\"_self\">\n                           \u00d3micron, que ya est\u00e1 en Colombia, es la variante de COVID-19 dominante en EE. UU.\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/nacion\/omicron-llego-colombia-temida-variante-coronavirus-PP1117842\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"[Video] \u00d3micron lleg\u00f3 a Colombia; minsalud confirm\u00f3 d\u00f3nde hallaron los casos\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220193319\/cropped-fernando-ruiz-1.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/nacion\/omicron-llego-colombia-temida-variante-coronavirus-PP1117842\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"[Video] \u00d3micron lleg\u00f3 a Colombia; minsalud confirm\u00f3 d\u00f3nde hallaron los casos\" target=\"_self\">\n                           [Video] \u00d3micron lleg\u00f3 a Colombia; minsalud confirm\u00f3 d\u00f3nde hallaron los casos\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                \n    <\/section>\n<\/div>\n<div class=\" btn-carousel\">\n    <button class=\"btn-1\" style=\"display: none\" aria-label=\"adelante\">\n        <img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/images\/Arrow.svg\" alt=\"\"  width=\"20px\" height=\"20px\" aria-label=\"adelante\">\n    <\/button>\n    <button class=\"btn-2\" aria-label=\"atras\">\n        <img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/images\/Arrow.svg\" alt=\"\" width=\"20px\" height=\"20px\" aria-label=\"atras\">\n    <\/button>\n<\/div>\n\n<p>El reporte lo suministr\u00f3 el secretario de Salud Distrital de Santa Marta, Henrique Toscano, quien precis\u00f3 que al mediod\u00eda del lunes recibi\u00f3 la visita de dos funcionarios del Instituto Nacional de Salud y le informaron del caso.<\/p>\n<p>Por \u00faltimo, el funcionario distrital indic\u00f3 que<strong> la paciente no presenta complicaci\u00f3n alguna y est\u00e1 aislada en su casa. \u00a0<\/strong><\/p>\n","comercial":{"promovido":{"name":"","slug":"","color":"","facebook":"","image":"","imageletter":"","imageblack":""}},"directtv":{"mobile":"","desktop":"","link":""},"Custom_fields":{"Directv":"","Promovido":""},"tambientepuedeinteresar":[{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221110442\/cropped-gettyimages-1201686455-1-13.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221110445\/cropped-gettyimages-1201686455-1-21.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221110442\/cropped-gettyimages-1201686455-1-13.webp","type":"article","link":"\/mundo\/omicron-podria-cancelar-navidad-mundo-oms-ya-hizo-advertencia-PP1118101","title":"\u00d3micron irrumpe la Navidad en el mundo y podr\u00eda cancelarla; la OMS ya hizo advertencia","author":"Esteban Feria","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"mundo","name":"Mundo"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220233716\/cropped-coronavirus1-13.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220233718\/cropped-coronavirus1-21.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220233716\/cropped-coronavirus1-13.webp","type":"article","link":"\/mundo\/omicron-variante-covid-19-que-ya-es-dominante-estados-unidos-PP1117992","title":"\u00d3micron, que ya est\u00e1 en Colombia, es la variante de COVID-19 dominante en EE. UU.","author":"Edwin Ca\u00f1on","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"mundo","name":"Mundo"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220193319\/cropped-fernando-ruiz-1.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220193322\/cropped-fernando-ruiz-9.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220193319\/cropped-fernando-ruiz-1.webp","type":"article","link":"\/nacion\/omicron-llego-colombia-temida-variante-coronavirus-PP1117842","title":"[Video] \u00d3micron lleg\u00f3 a Colombia; minsalud confirm\u00f3 d\u00f3nde hallaron los casos","author":"Edwin Ca\u00f1on","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"nacion","name":"Naci\u00f3n"}}],"amp":{"body":"<div>\n<p>El pasado lunes 20 de diciembre, el <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/ministerio-de-salud\">Ministerio de Salud<\/a> inform&oacute; que <strong>tres pasajeros procedentes del extranjero y con destino a Cartagena y Santa Marta&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/omicron-llego-colombia-temida-variante-coronavirus-PP1117842\">eran portadores de la variante &Oacute;micron<\/a>, uno de ellos hizo escala en Bogot&aacute;<\/strong>. As&iacute; lo confirm&oacute; Franklyn Prieto, director encargado del Instituto Nacional de Salud (INS).<\/p>\n<p><strong>El funcionario confirm&oacute; que desde <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/santa-marta\">Santa Marta<\/a> se establecieron todos los protocolos de salud<\/strong> para adelantar el seguimiento y determinar si el paciente tuvo contacto con otras personas para tomar las medidas necesarias de prevenci&oacute;n.<\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad width=\"300\" height=\"1\" type=\"teads\" data-pid=\"120478\" layout=\"responsive\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_VID_Nacion_Intext\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Nacion\",\"nid\":\"PP1118461\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<p>(Vea tambi&eacute;n:&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/omicron-llego-colombia-temida-variante-coronavirus-PP1117842\"><strong>[Video] &Oacute;micron lleg&oacute; a Colombia; minsalud confirm&oacute; d&oacute;nde hallaron los casos<\/strong><\/a>)<\/p>\n<p>Tambi&eacute;n indic&oacute; que dos de los pacientes ya ten&iacute;an el esquema completo de vacunaci&oacute;n, mientras que <strong>el otro solo contaba con una vacuna y ya hab&iacute;a padecido <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/covid-19\">COVID-19<\/a>&nbsp;<\/strong>y<strong>,&nbsp;<\/strong>a pesar de eso, no se hab&iacute;a aplicado la segunda dosis.<\/p>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\">&ldquo;Desde la Secretar&iacute;a de Salud de Santa Marta se cumpli&oacute; con todos los protocolos y no se generaron nuevos casos. Se est&aacute; haciendo el respectivo rastreo y el respectivo aislamiento del turista. El uso de la mascarilla y el filtro que se efect&uacute;a en los aviones tambi&eacute;n es determinante para controlar la propagaci&oacute;n de la variante&rdquo;, explic&oacute; el director encargado del INS.<\/p><\/blockquote>\n<p>La Secretar&iacute;a de Salud de la capital del Magdalena comunic&oacute; que <strong>la paciente que hizo escala en <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/bogota\">Bogot&aacute;<\/a>, es una mujer joven que lleg&oacute; proveniente del exterior.<\/strong><\/p><div class=\"pulzo-ad-flying\"><amp-fx-flying-carpet height=\"400\"><amp-ad width=\"300\" height=\"600\" layout=\"fixed\" type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Nacion_AMP_Mobile_Flying_Carpet\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Nacion\",\"nid\":\"PP1118461\"}}'><\/amp-ad><\/amp-fx-flying-carpet><\/div>\n<h5 id=\"tpi-title\">TAMBI&Eacute;N TE PUEDE INTERESAR<\/h5><table><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221110445\/cropped-gettyimages-1201686455-1-21.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221110445\/cropped-gettyimages-1201686455-1-21.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/mundo\/omicron-podria-cancelar-navidad-mundo-oms-ya-hizo-advertencia-PP1118101\" class=\"normal-link\">&Oacute;micron irrumpe la Navidad en el mundo y podr&iacute;a cancelarla; la OMS ya hizo advertencia<\/a><\/td><\/tr><\/table>\n<p>El reporte lo suministr&oacute; el secretario de Salud Distrital de Santa Marta, Henrique Toscano, quien precis&oacute; que al mediod&iacute;a del lunes recibi&oacute; la visita de dos funcionarios del Instituto Nacional de Salud y le informaron del caso.<\/p>\n<p>Por &uacute;ltimo, el funcionario distrital indic&oacute; que<strong> la paciente no presenta complicaci&oacute;n alguna y est&aacute; aislada en su casa. &nbsp;<\/strong><\/p>\n<\/div>","desktopBody":"<div>\n<p>El pasado lunes 20 de diciembre, el <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/ministerio-de-salud\">Ministerio de Salud<\/a> inform&oacute; que <strong>tres pasajeros procedentes del extranjero y con destino a Cartagena y Santa Marta&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/omicron-llego-colombia-temida-variante-coronavirus-PP1117842\">eran portadores de la variante &Oacute;micron<\/a>, uno de ellos hizo escala en Bogot&aacute;<\/strong>. As&iacute; lo confirm&oacute; Franklyn Prieto, director encargado del Instituto Nacional de Salud (INS).<\/p>\n<p><strong>El funcionario confirm&oacute; que desde <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/santa-marta\">Santa Marta<\/a> se establecieron todos los protocolos de salud<\/strong> para adelantar el seguimiento y determinar si el paciente tuvo contacto con otras personas para tomar las medidas necesarias de prevenci&oacute;n.<\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad width=\"300\" height=\"1\" type=\"teads\" data-pid=\"120478\" layout=\"responsive\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_VID_Nacion_Desktop_Intext\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Nacion\",\"nid\":\"PP1118461\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<p>(Vea tambi&eacute;n:&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/omicron-llego-colombia-temida-variante-coronavirus-PP1117842\"><strong>[Video] &Oacute;micron lleg&oacute; a Colombia; minsalud confirm&oacute; d&oacute;nde hallaron los casos<\/strong><\/a>)<\/p>\n<p>Tambi&eacute;n indic&oacute; que dos de los pacientes ya ten&iacute;an el esquema completo de vacunaci&oacute;n, mientras que <strong>el otro solo contaba con una vacuna y ya hab&iacute;a padecido <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/covid-19\">COVID-19<\/a>&nbsp;<\/strong>y<strong>,&nbsp;<\/strong>a pesar de eso, no se hab&iacute;a aplicado la segunda dosis.<\/p>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\">&ldquo;Desde la Secretar&iacute;a de Salud de Santa Marta se cumpli&oacute; con todos los protocolos y no se generaron nuevos casos. Se est&aacute; haciendo el respectivo rastreo y el respectivo aislamiento del turista. El uso de la mascarilla y el filtro que se efect&uacute;a en los aviones tambi&eacute;n es determinante para controlar la propagaci&oacute;n de la variante&rdquo;, explic&oacute; el director encargado del INS.<\/p><\/blockquote>\n<p>La Secretar&iacute;a de Salud de la capital del Magdalena comunic&oacute; que <strong>la paciente que hizo escala en <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/bogota\">Bogot&aacute;<\/a>, es una mujer joven que lleg&oacute; proveniente del exterior.<\/strong><\/p><div class=\"pulzo-ad-flying\"><amp-fx-flying-carpet height=\"400\"><amp-ad width=\"300\" height=\"600\" layout=\"fixed\" type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Nacion_AMP_Desktop_Flying_Carpet\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Nacion\",\"nid\":\"PP1118461\"}}'><\/amp-ad><\/amp-fx-flying-carpet><\/div>\n<h5 id=\"tpi-title\">TAMBI&Eacute;N TE PUEDE INTERESAR<\/h5><table><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221110445\/cropped-gettyimages-1201686455-1-21.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221110445\/cropped-gettyimages-1201686455-1-21.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/mundo\/omicron-podria-cancelar-navidad-mundo-oms-ya-hizo-advertencia-PP1118101\" class=\"normal-link\">&Oacute;micron irrumpe la Navidad en el mundo y podr&iacute;a cancelarla; la OMS ya hizo advertencia<\/a><\/td><\/tr><\/table>\n<p>El reporte lo suministr&oacute; el secretario de Salud Distrital de Santa Marta, Henrique Toscano, quien precis&oacute; que al mediod&iacute;a del lunes recibi&oacute; la visita de dos funcionarios del Instituto Nacional de Salud y le informaron del caso.<\/p>\n<p>Por &uacute;ltimo, el funcionario distrital indic&oacute; que<strong> la paciente no presenta complicaci&oacute;n alguna y est&aacute; aislada en su casa. &nbsp;<\/strong><\/p>\n<\/div>","libraries":[]},"gallery":null,"embed":null,"autores":"0","duration":"","recetas":{"banners":{"top":{"desktop":"","mobile":""},"bottom":{"desktop":"","mobile":""}},"preparacion":"","patrocinado":"","logo":""},"stringTags":"Covid-19,Ministerio de Salud,Bogot\u00e1,Santa Marta","stringEmbeds":"","timeToRead":"2 min","fecha":"2021\/12\/21","fecha2":"21\/12\/2021 - 03:38 pm","linkAutor":""},{"id":"PP1118556","titles":{"main":"Van 118 viajeros inadmitidos en Colombia por no cumplir con carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n","facebook":"Estos son los aeropuertos donde se ha cumplido la medida.","seo":"Van 118 viajeros inadmitidos  en Colombia por exigencia de carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n","pulzo":"Van 118 viajeros inadmitidos en Colombia por no cumplir con carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n"},"phrases":{"main":"Esa cifra corresponde al total de personas rechazadas en los aeropuertos internacionales del pa\u00eds durante la primera semana, desde que comenz\u00f3 la exigencia."},"categories":{"main":{"slug":"nacion","name":"Naci\u00f3n"}},"urls":{"main":"\/nacion\/van-118-viajeros-inadmitidos-colombia-por-exigencia-carne-vacunacion-PP1118556"},"author":{"creator":{"user":"carolina.rodriguez","name":"Carolina Rodriguez","nickname":"Redacci\u00f3n Naci\u00f3n"},"owner":{"id":"","name":"","image":"","profile":"","url":"","twitter":{"title":"","url":""},"urlFacebook":"","email":"","linkPersonal":"","teamPulzo":"","short_text":"","large_text":""}},"published":"1","type":"article","censorship":"0","unpublishImage":"0","ext":"jpg","metadescripcion":"El total de personas rechazadas en los aeropuertos internacionales del pa\u00eds corresponde a cifras reportadas durante la primera semana de la exigencia.","created":1640104742,"updated":1640105388,"images":{"meta":{"title":"Van 118 viajeros inadmitidos  en Colombia por exigencia de carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n","credit":"Getty Images \/ Imagen ilustrativa","description":"Imagen ilustrativa de llegadas internacionales en un aeropuerto.","alt":"Imagen ilustrativa de llegadas internacionales en un aeropuerto.","file":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163537\/aeropu.webp"},"types":{"horizontal":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163738\/cropped-aeropu-14.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163738\/cropped-aeropu-13.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163739\/cropped-aeropu-15.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163738\/cropped-aeropu-12.webp"},"square":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163741\/cropped-aeropu-22.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163741\/cropped-aeropu-21.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163741\/cropped-aeropu-23.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163740\/cropped-aeropu-20.webp"},"vertical":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163740\/cropped-aeropu-18.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163740\/cropped-aeropu-17.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163740\/cropped-aeropu-19.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163739\/cropped-aeropu-16.webp"}}},"videos":{"main":{"image":"","url":"","title":"","embeded":""}},"externalUrl":"","carousel":"0","trinoTW":"","liveBlog":"0","shorthand":"","estilo":0,"alianza":0,"audio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/audios\/PP1118556.mp3","tags":["Aeropuertos","Covid-19","Migraci\u00f3n Colombia","Vacunaci\u00f3n"],"sources":[{"title":"118 VIAJEROS HAN SIDO INADMITIDOS DURANTE LA PRIMERA SEMANA DE EXIGENCIA DEL CARNET DE VACUNACI\u00d3N","url":"https:\/\/www.migracioncolombia.gov.co\/noticias\/118-viajeros-han-sido-inadmitidos-durante-la-primera-semana-de-exigencia-del-carnet-de-vacunacion","source":"Migraci\u00f3n Colombia"}],"related":["https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/esposa-paul-naranjo-habla-sobre-mateo-reyes-caso-ana-maria-castro-PP1118444","https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/denuncian-maltrato-partes-intimas-nino-dentro-fundacion-monjas-PP1117272","https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/familia-secuestrada-su-carro-robada-norte-bogota-PP1118145"],"body2":"\n<p>Desde el pasado martes 14 de diciembre, el Gobierno empez\u00f3 a exigirles a los viajeros, que pisaran territorio nacional y llegaran desde otros pa\u00edses, el\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/colombia-exige-vacunacion-completa-viajeros-internacionales-desde-diciembre-14-PP1099465\" title=\"Colombia exige vacunaci\u00f3n completa a viajeros internacionales desde diciembre 14\">carn\u00e9 o certificado de vacunaci\u00f3n completo contra la COVID-19<\/a>.<\/p>\n<p>Este martes 21 de diciembre, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.migracioncolombia.gov.co\/noticias\/118-viajeros-han-sido-inadmitidos-durante-la-primera-semana-de-exigencia-del-carnet-de-vacunacion\" rel=\"noreferrer\">Migraci\u00f3n Colombia entreg\u00f3 el balance <\/a>e inform\u00f3 que 118 viajeros fueron inadmitidos por no cumplir la exigencia. <strong>Ese total corresponder\u00eda a menos del 0.1 % del total de viajeros que ha arribado a Colombia.<\/strong><\/p>\n<p>Las inadmisiones se han dado en los Puestos de Control Migratorio ubicados en los <strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/aeropuertos\" title=\"aeropuertos: informaci\u00f3n y noticias de aeropuertos | Pulzo\">aeropuertos<\/a> internacionales de Bogot\u00e1, Cartagena, Rionegro (Antioquia), Cali, Barranquilla y Pereira<\/strong>, confirm\u00f3 el director de <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/migracion-colombia\" title=\"migraci\u00f3n colombia: informaci\u00f3n y noticias de migraci\u00f3n colombia | Pulzo\"><strong>Migraci\u00f3n Colombia<\/strong><\/a>, Juan Francisco Espinosa Palacios.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, el jefe de esa entidad asegur\u00f3 que hasta el momento se puede destacar un cumplimiento positivo de la medida, ya que han logrado ingresar al pa\u00eds m\u00e1s de 80 mil viajeros internacionales, de los cuales el 44 % son ciudadanos extranjeros con su <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/vacunacion\" title=\"vacunaci\u00f3n: informaci\u00f3n y noticias de vacunaci\u00f3n | Pulzo\"><strong>vacunaci\u00f3n<\/strong><\/a> completa.<\/p>\n<div class=\"boxTitlesTPIBody\">\n    <span class=\"titleSectionTPIBody\">Lee Tambi\u00e9n<\/span>\n<\/div>\n<div class=\"contentTPIBody\" id=\"contentTPIBody\">\n\n    <section id=\"container-tpibody\"  class=\"sectionTPIBody\">\n                            <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/nacion\/esposa-paul-naranjo-habla-sobre-mateo-reyes-caso-ana-maria-castro-PP1118444\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Pareja de Paul Naranjo insin\u00faa que familia de Mateo Reyes manipul\u00f3 caso Ana Mar\u00eda Castro\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221142522\/cropped-ana-1.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/nacion\/esposa-paul-naranjo-habla-sobre-mateo-reyes-caso-ana-maria-castro-PP1118444\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Pareja de Paul Naranjo insin\u00faa que familia de Mateo Reyes manipul\u00f3 caso Ana Mar\u00eda Castro\" target=\"_self\">\n                           Pareja de Paul Naranjo insin\u00faa que familia de Mateo Reyes manipul\u00f3 caso Ana Mar\u00eda Castro\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/nacion\/denuncian-maltrato-partes-intimas-nino-dentro-fundacion-monjas-PP1117272\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Denuncian graves torturas en partes \u00edntimas de ni\u00f1o (de 9 a\u00f1os) en hogar de monjas\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220103012\/cropped-maltrato-13.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/nacion\/denuncian-maltrato-partes-intimas-nino-dentro-fundacion-monjas-PP1117272\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Denuncian graves torturas en partes \u00edntimas de ni\u00f1o (de 9 a\u00f1os) en hogar de monjas\" target=\"_self\">\n                           Denuncian graves torturas en partes \u00edntimas de ni\u00f1o (de 9 a\u00f1os) en hogar de monjas\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/nacion\/familia-secuestrada-su-carro-robada-norte-bogota-PP1118145\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Familia fue secuestrada en su propio carro (por una hora) y robada, en norte de Bogot\u00e1\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221075801\/cropped-robo-1.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/nacion\/familia-secuestrada-su-carro-robada-norte-bogota-PP1118145\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Familia fue secuestrada en su propio carro (por una hora) y robada, en norte de Bogot\u00e1\" target=\"_self\">\n                           Familia fue secuestrada en su propio carro (por una hora) y robada, en norte de Bogot\u00e1\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/nacion\/ivan-duque-cambia-nombre-aeropuerto-providencia-hace-nuevos-compromisos-PP1106646\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Duque fue a Providencia, le puso nombre religioso al aeropuerto e hizo nuevos compromisos\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211211194311\/cropped-ivan-duque1-13.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/nacion\/ivan-duque-cambia-nombre-aeropuerto-providencia-hace-nuevos-compromisos-PP1106646\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Duque fue a Providencia, le puso nombre religioso al aeropuerto e hizo nuevos compromisos\" target=\"_self\">\n                           Duque fue a Providencia, le puso nombre religioso al aeropuerto e hizo nuevos compromisos\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                \n    <\/section>\n<\/div>\n<div class=\" btn-carousel\">\n    <button class=\"btn-1\" style=\"display: none\" aria-label=\"adelante\">\n        <img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/images\/Arrow.svg\" alt=\"\"  width=\"20px\" height=\"20px\" aria-label=\"adelante\">\n    <\/button>\n    <button class=\"btn-2\" aria-label=\"atras\">\n        <img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/images\/Arrow.svg\" alt=\"\" width=\"20px\" height=\"20px\" aria-label=\"atras\">\n    <\/button>\n<\/div>\n\n<p>Finalmente, Espinosa Palacios asever\u00f3 que las <strong>principales ciudades de destino de los viajeros internacionales son Bogot\u00e1, Medell\u00edn, Cali, Cartagena y Barranquilla<\/strong>, de acuerdo con el control reportado por los principales aeropuertos.<\/p>\n","comercial":{"promovido":{"name":"","slug":"","color":"","facebook":"","image":"","imageletter":"","imageblack":""}},"directtv":{"mobile":"","desktop":"","link":""},"Custom_fields":{"Directv":"","Promovido":""},"tambientepuedeinteresar":[{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221142522\/cropped-ana-1.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221142524\/cropped-ana-9.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221142522\/cropped-ana-1.webp","type":"article","link":"\/nacion\/esposa-paul-naranjo-habla-sobre-mateo-reyes-caso-ana-maria-castro-PP1118444","title":"Pareja de Paul Naranjo insin\u00faa que familia de Mateo Reyes manipul\u00f3 caso Ana Mar\u00eda Castro","author":"Carolina Rodriguez","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"nacion","name":"Naci\u00f3n"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220103012\/cropped-maltrato-13.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220103015\/cropped-maltrato-21.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220103012\/cropped-maltrato-13.webp","type":"article","link":"\/nacion\/denuncian-maltrato-partes-intimas-nino-dentro-fundacion-monjas-PP1117272","title":"Denuncian graves torturas en partes \u00edntimas de ni\u00f1o (de 9 a\u00f1os) en hogar de monjas","author":"Carolina Rodriguez","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"nacion","name":"Naci\u00f3n"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221075801\/cropped-robo-1.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221075803\/cropped-robo-9.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221075801\/cropped-robo-1.webp","type":"article","link":"\/nacion\/familia-secuestrada-su-carro-robada-norte-bogota-PP1118145","title":"Familia fue secuestrada en su propio carro (por una hora) y robada, en norte de Bogot\u00e1","author":"Carolina Rodriguez","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"nacion","name":"Naci\u00f3n"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211211194311\/cropped-ivan-duque1-13.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211211194313\/cropped-ivan-duque1-21.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211211194311\/cropped-ivan-duque1-13.webp","type":"article","link":"\/nacion\/ivan-duque-cambia-nombre-aeropuerto-providencia-hace-nuevos-compromisos-PP1106646","title":"Duque fue a Providencia, le puso nombre religioso al aeropuerto e hizo nuevos compromisos","author":"Edwin Ca\u00f1on","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"nacion","name":"Naci\u00f3n"}}],"amp":{"body":"<div>\n<p>Desde el pasado martes 14 de diciembre, el Gobierno empez&oacute; a exigirles a los viajeros, que pisaran territorio nacional y llegaran desde otros pa&iacute;ses, el&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/colombia-exige-vacunacion-completa-viajeros-internacionales-desde-diciembre-14-PP1099465\">carn&eacute; o certificado de vacunaci&oacute;n completo contra la COVID-19<\/a>.<\/p>\n<p>Este martes 21 de diciembre, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.migracioncolombia.gov.co\/noticias\/118-viajeros-han-sido-inadmitidos-durante-la-primera-semana-de-exigencia-del-carnet-de-vacunacion\" rel=\"noreferrer\">Migraci&oacute;n Colombia entreg&oacute; el balance <\/a>e inform&oacute; que 118 viajeros fueron inadmitidos por no cumplir la exigencia. <strong>Ese total corresponder&iacute;a a menos del 0.1 % del total de viajeros que ha arribado a Colombia.<\/strong><\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad width=\"300\" height=\"1\" type=\"teads\" data-pid=\"120478\" layout=\"responsive\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_VID_Nacion_Intext\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Nacion\",\"nid\":\"PP1118556\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<p>Las inadmisiones se han dado en los Puestos de Control Migratorio ubicados en los <strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/aeropuertos\">aeropuertos<\/a> internacionales de Bogot&aacute;, Cartagena, Rionegro (Antioquia), Cali, Barranquilla y Pereira<\/strong>, confirm&oacute; el director de <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/migracion-colombia\"><strong>Migraci&oacute;n Colombia<\/strong><\/a>, Juan Francisco Espinosa Palacios.<\/p>\n<p>Adem&aacute;s, el jefe de esa entidad asegur&oacute; que hasta el momento se puede destacar un cumplimiento positivo de la medida, ya que han logrado ingresar al pa&iacute;s m&aacute;s de 80 mil viajeros internacionales, de los cuales el 44 % son ciudadanos extranjeros con su <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/vacunacion\"><strong>vacunaci&oacute;n<\/strong><\/a> completa.<\/p>\n<h5 id=\"tpi-title\">TAMBI&Eacute;N TE PUEDE INTERESAR<\/h5><table><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221142524\/cropped-ana-9.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221142524\/cropped-ana-9.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/esposa-paul-naranjo-habla-sobre-mateo-reyes-caso-ana-maria-castro-PP1118444\" class=\"normal-link\">Pareja de Paul Naranjo insin&uacute;a que familia de Mateo Reyes manipul&oacute; caso Ana Mar&iacute;a Castro<\/a><\/td><\/tr><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220103015\/cropped-maltrato-21.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220103015\/cropped-maltrato-21.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/denuncian-maltrato-partes-intimas-nino-dentro-fundacion-monjas-PP1117272\" class=\"normal-link\">Denuncian graves torturas en partes &iacute;ntimas de ni&ntilde;o (de 9 a&ntilde;os) en hogar de monjas<\/a><\/td><\/tr><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221075803\/cropped-robo-9.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221075803\/cropped-robo-9.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/familia-secuestrada-su-carro-robada-norte-bogota-PP1118145\" class=\"normal-link\">Familia fue secuestrada en su propio carro (por una hora) y robada, en norte de Bogot&aacute;<\/a><\/td><\/tr><\/table>\n<p>Finalmente, Espinosa Palacios asever&oacute; que las <strong>principales ciudades de destino de los viajeros internacionales son Bogot&aacute;, Medell&iacute;n, Cali, Cartagena y Barranquilla<\/strong>, de acuerdo con el control reportado por los principales aeropuertos.<\/p>\n<\/div>","desktopBody":"<div>\n<p>Desde el pasado martes 14 de diciembre, el Gobierno empez&oacute; a exigirles a los viajeros, que pisaran territorio nacional y llegaran desde otros pa&iacute;ses, el&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/colombia-exige-vacunacion-completa-viajeros-internacionales-desde-diciembre-14-PP1099465\">carn&eacute; o certificado de vacunaci&oacute;n completo contra la COVID-19<\/a>.<\/p>\n<p>Este martes 21 de diciembre, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.migracioncolombia.gov.co\/noticias\/118-viajeros-han-sido-inadmitidos-durante-la-primera-semana-de-exigencia-del-carnet-de-vacunacion\" rel=\"noreferrer\">Migraci&oacute;n Colombia entreg&oacute; el balance <\/a>e inform&oacute; que 118 viajeros fueron inadmitidos por no cumplir la exigencia. <strong>Ese total corresponder&iacute;a a menos del 0.1 % del total de viajeros que ha arribado a Colombia.<\/strong><\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad width=\"300\" height=\"1\" type=\"teads\" data-pid=\"120478\" layout=\"responsive\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_VID_Nacion_Desktop_Intext\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Nacion\",\"nid\":\"PP1118556\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<p>Las inadmisiones se han dado en los Puestos de Control Migratorio ubicados en los <strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/aeropuertos\">aeropuertos<\/a> internacionales de Bogot&aacute;, Cartagena, Rionegro (Antioquia), Cali, Barranquilla y Pereira<\/strong>, confirm&oacute; el director de <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/migracion-colombia\"><strong>Migraci&oacute;n Colombia<\/strong><\/a>, Juan Francisco Espinosa Palacios.<\/p>\n<p>Adem&aacute;s, el jefe de esa entidad asegur&oacute; que hasta el momento se puede destacar un cumplimiento positivo de la medida, ya que han logrado ingresar al pa&iacute;s m&aacute;s de 80 mil viajeros internacionales, de los cuales el 44 % son ciudadanos extranjeros con su <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/vacunacion\"><strong>vacunaci&oacute;n<\/strong><\/a> completa.<\/p>\n<h5 id=\"tpi-title\">TAMBI&Eacute;N TE PUEDE INTERESAR<\/h5><table><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221142524\/cropped-ana-9.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221142524\/cropped-ana-9.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/esposa-paul-naranjo-habla-sobre-mateo-reyes-caso-ana-maria-castro-PP1118444\" class=\"normal-link\">Pareja de Paul Naranjo insin&uacute;a que familia de Mateo Reyes manipul&oacute; caso Ana Mar&iacute;a Castro<\/a><\/td><\/tr><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220103015\/cropped-maltrato-21.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220103015\/cropped-maltrato-21.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/denuncian-maltrato-partes-intimas-nino-dentro-fundacion-monjas-PP1117272\" class=\"normal-link\">Denuncian graves torturas en partes &iacute;ntimas de ni&ntilde;o (de 9 a&ntilde;os) en hogar de monjas<\/a><\/td><\/tr><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221075803\/cropped-robo-9.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221075803\/cropped-robo-9.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/familia-secuestrada-su-carro-robada-norte-bogota-PP1118145\" class=\"normal-link\">Familia fue secuestrada en su propio carro (por una hora) y robada, en norte de Bogot&aacute;<\/a><\/td><\/tr><\/table>\n<p>Finalmente, Espinosa Palacios asever&oacute; que las <strong>principales ciudades de destino de los viajeros internacionales son Bogot&aacute;, Medell&iacute;n, Cali, Cartagena y Barranquilla<\/strong>, de acuerdo con el control reportado por los principales aeropuertos.<\/p>\n<\/div>","libraries":[]},"gallery":null,"embed":null,"autores":"0","duration":"","recetas":{"banners":{"top":{"desktop":"","mobile":""},"bottom":{"desktop":"","mobile":""}},"preparacion":"","patrocinado":"","logo":""},"stringTags":"Aeropuertos,Covid-19,Migraci\u00f3n Colombia,Vacunaci\u00f3n","stringEmbeds":"","timeToRead":"1 min","fecha":"2021\/12\/21","fecha2":"21\/12\/2021 - 04:39 pm","linkAutor":""},{"id":"PP1118443","titles":{"main":"Sospechosos de seguir a Mauricio Leal se movilizaban en \u201clujosos autos\u201d","facebook":"Y no fue el \u00fanico dato que revelaron sobre los sospechosos.","seo":"Sospechosos de seguir a Mauricio Leal en carros lujosos hablaron con vigilantes","pulzo":"Sospechosos de seguir a Mauricio Leal se movilizaban en \u201clujosos autos\u201d"},"phrases":{"main":"Las autoridades investigan la presencia de personas que, al parecer, estaban vigilando al estilista y a su madre, Marleny Hern\u00e1ndez, antes de su muerte."},"categories":{"main":{"slug":"entretenimiento","name":"Entretenimiento"}},"urls":{"main":"\/entretenimiento\/sospechosos-seguir-mauricio-leal-carros-lujosos-hablaron-con-vigilantes-PP1118443"},"author":{"creator":{"user":"jimena.martinez","name":"Jimena Martiinez","nickname":"Redacci\u00f3n Entretenimiento"},"owner":{"id":"","name":"","image":"","profile":"","url":"","twitter":{"title":"","url":""},"urlFacebook":"","email":"","linkPersonal":"","teamPulzo":"","short_text":"","large_text":""}},"published":"1","type":"article","censorship":"0","unpublishImage":"0","ext":"jpg","metadescripcion":"Fiscal\u00eda dio m\u00e1s pistas sobre muerte de Mauricio Leal: sospechosos de seguirlo fueron a su casa en La Calera en carros lujosos y hablaron con vigilantes.","created":1640099896,"updated":1640100540,"images":{"meta":{"title":"Sospechosos de seguir a Mauricio Leal en carros lujosos hablaron con vigilantes.","credit":"Instagram maitoleal.","description":"Mauricio Leal en selfi de carro, a prop\u00f3sito de que sospechosos que, dicen, lo estaban persiguiendo iban en carros lujoso y hablaron con vigilantes de su casa en La Calera.","alt":"Mauricio Leal en selfi de carro, a prop\u00f3sito de que sospechosos que, dicen, lo estaban persiguiendo iban en carros lujoso y hablaron con vigilantes de su casa en La Calera.","file":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221141638\/mauricio-leal-en-selfi-de-carro-a-proposito-de-que-sospechosos-que-dicen-lo-estaban-persiguiendo-iban-en-carros-lujoso-y-hablaron-con-vigilantes-de-su-casa-en-la-calera.webp"},"types":{"horizontal":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151535\/cropped-mauricio-leal-en-selfi-de-carro-a-proposito-de-que-sospechosos-que-dicen-lo-estaban-persiguiendo-iban-en-carros-lujoso-y-hablaron-con-vigilantes-de-su-casa-en-la-calera-14.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151535\/cropped-mauricio-leal-en-selfi-de-carro-a-proposito-de-que-sospechosos-que-dicen-lo-estaban-persiguiendo-iban-en-carros-lujoso-y-hablaron-con-vigilantes-de-su-casa-en-la-calera-13.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151536\/cropped-mauricio-leal-en-selfi-de-carro-a-proposito-de-que-sospechosos-que-dicen-lo-estaban-persiguiendo-iban-en-carros-lujoso-y-hablaron-con-vigilantes-de-su-casa-en-la-calera-15.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151535\/cropped-mauricio-leal-en-selfi-de-carro-a-proposito-de-que-sospechosos-que-dicen-lo-estaban-persiguiendo-iban-en-carros-lujoso-y-hablaron-con-vigilantes-de-su-casa-en-la-calera-12.webp"},"square":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151538\/cropped-mauricio-leal-en-selfi-de-carro-a-proposito-de-que-sospechosos-que-dicen-lo-estaban-persiguiendo-iban-en-carros-lujoso-y-hablaron-con-vigilantes-de-su-casa-en-la-calera-22.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151537\/cropped-mauricio-leal-en-selfi-de-carro-a-proposito-de-que-sospechosos-que-dicen-lo-estaban-persiguiendo-iban-en-carros-lujoso-y-hablaron-con-vigilantes-de-su-casa-en-la-calera-21.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151538\/cropped-mauricio-leal-en-selfi-de-carro-a-proposito-de-que-sospechosos-que-dicen-lo-estaban-persiguiendo-iban-en-carros-lujoso-y-hablaron-con-vigilantes-de-su-casa-en-la-calera-23.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151537\/cropped-mauricio-leal-en-selfi-de-carro-a-proposito-de-que-sospechosos-que-dicen-lo-estaban-persiguiendo-iban-en-carros-lujoso-y-hablaron-con-vigilantes-de-su-casa-en-la-calera-20.webp"},"vertical":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151537\/cropped-mauricio-leal-en-selfi-de-carro-a-proposito-de-que-sospechosos-que-dicen-lo-estaban-persiguiendo-iban-en-carros-lujoso-y-hablaron-con-vigilantes-de-su-casa-en-la-calera-18.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151537\/cropped-mauricio-leal-en-selfi-de-carro-a-proposito-de-que-sospechosos-que-dicen-lo-estaban-persiguiendo-iban-en-carros-lujoso-y-hablaron-con-vigilantes-de-su-casa-en-la-calera-17.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151537\/cropped-mauricio-leal-en-selfi-de-carro-a-proposito-de-que-sospechosos-que-dicen-lo-estaban-persiguiendo-iban-en-carros-lujoso-y-hablaron-con-vigilantes-de-su-casa-en-la-calera-19.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151536\/cropped-mauricio-leal-en-selfi-de-carro-a-proposito-de-que-sospechosos-que-dicen-lo-estaban-persiguiendo-iban-en-carros-lujoso-y-hablaron-con-vigilantes-de-su-casa-en-la-calera-16.webp"}}},"videos":{"main":{"image":"","url":"","title":"","embeded":""}},"externalUrl":"","carousel":"0","trinoTW":"","liveBlog":"0","shorthand":"","estilo":0,"alianza":0,"audio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/audios\/PP1118443.mp3","tags":["Mauricio Leal"],"sources":[{"title":"Nuevas pistas sobre la muerte de Mauricio Leal: lo habr\u00edan estado siguiendo d\u00edas antes","url":"https:\/\/noticias.caracoltv.com\/bogota\/nuevas-pistas-sobre-la-muerte-de-mauricio-leal-lo-habrian-estado-siguiendo-dias-antes","source":"Noticias Caracol"},{"title":"Detalles en el caso de Mauricio Leal: viv\u00eda con miedo y hab\u00eda sido perseguido d\u00edas antes de su muerte","url":"https:\/\/www.noticiasrcn.com\/colombia\/mauricio-leal-vivia-con-miedo-y-habia-sido-perseguido-dias-antes-399095","source":"Noticias RCN"}],"related":["https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/rating-diciembre-20-caracol-gano-rcn-noticias-caracol-es-nuevo-lider-PP1118261"],"body2":"\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Eso con el fin de dar con el paradero de qui\u00e9n mat\u00f3 a \u2018Maito\u2019 Leal y a su mam\u00e1, pues cabe recordar que<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/mauricio-leal-su-mama-fueron-asesinados-fiscalia-PP1109784\" title=\"Mauricio Leal y su mam\u00e1 fueron asesinados, seg\u00fan la Fiscal\u00eda\"> la Fiscal\u00eda ya confirm\u00f3 que el caso s\u00ed fue un doble asesinato<\/a>.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En medio de las indagaciones <strong>se <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/muerte-mauricio-leal-que-nuevas-pistas-surgieron-que-dijeron-ultimos-dias-PP1117423\" title=\"Muerte Mauricio Leal: qu\u00e9 nuevas pistas surgieron, qu\u00e9 dijeron de \u00faltimos d\u00edas\">recopilaron grabaciones de c\u00e1maras<\/a> de seguridad cercanas a la casa del peluquero en <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/la-calera\" title=\"la calera: informaci\u00f3n y noticias de la calera | Pulzo\">La Calera<\/a><\/strong>, Cundinamarca, y su peluquer\u00eda en Bogot\u00e1.<\/span><\/p>\n<p><strong>(Vea tambi\u00e9n:\u00a0<a title=\"Qui\u00e9n es el hermano de Mauricio Leal que est\u00e1 en c\u00e1rcel y dicen le ped\u00eda plata\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/quien-es-hermano-mauricio-leal-que-carcel-dicen-pedia-plata-PP1115719\" rel=\"noopener\">Hermano de Mauricio Leal que est\u00e1 en la c\u00e1rcel y, dicen, recib\u00eda giros del estilista<\/a>)<\/strong><\/p>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\"><span style=\"font-weight: 400;\">Esas im\u00e1genes \u201cpermitieron poner en la mira a personas sospechosas que d\u00edas antes del asesinato estuvieron rondando la casa y el sal\u00f3n de belleza de Mauricio Leal\u201d, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/noticias.caracoltv.com\/bogota\/nuevas-pistas-sobre-la-muerte-de-mauricio-leal-lo-habrian-estado-siguiendo-dias-antes\" rel=\"noreferrer\">de acuerdo con Noticias Caracol<\/a>.<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Una versi\u00f3n similar <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.noticiasrcn.com\/colombia\/mauricio-leal-vivia-con-miedo-y-habia-sido-perseguido-dias-antes-399095\" rel=\"noreferrer\">tiene Noticias RCN<\/a>, que agreg\u00f3 que<strong> dichos sospechosos, incluso, \u201cya fueron identificados y se les est\u00e1 siguiendo el rastro\u201d<\/strong>.<\/span><\/p>\n<h2>Sospechosos de seguir a <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/mauricio-leal\" title=\"mauricio leal: informaci\u00f3n y noticias de mauricio leal | Pulzo\">Mauricio Leal<\/a> hablaron con vigilantes de su condominio<\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Las tomas tambi\u00e9n les permitieron determinar a las autoridades que quienes salen en la c\u00e1mara, aparentemente persiguiendo al estilista y a su mam\u00e1, <strong>eran personas que iban en \u201clujosos autos\u201d<\/strong>.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">As\u00ed lo registraron los dos mencionados informativos que, adem\u00e1s, a\u00f1adieron que \u201c<strong>la Fiscal\u00eda dijo que aquellas personas llegaron haci\u00e9ndoles preguntas a los vigilantes del condominio en el que viv\u00eda<\/strong> <strong>Mauricio<\/strong>\u201d.<\/span><\/p>\n<div class=\"boxTitlesTPIBody\">\n    <span class=\"titleSectionTPIBody\">Lee Tambi\u00e9n<\/span>\n<\/div>\n<div class=\"contentTPIBody\" id=\"contentTPIBody\">\n\n    <section id=\"container-tpibody\"  class=\"sectionTPIBody\">\n                            <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/entretenimiento\/rating-diciembre-20-caracol-gano-rcn-noticias-caracol-es-nuevo-lider-PP1118261\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Cambi\u00f3 el l\u00edder del \u2018rating\u2019 de Caracol y RCN... con vacaciones de \u2018Yo me llamo\u2019\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221121903\/cropped-jorge-alfredo-vargas-martin-karpan-marlon-moreno-y-rafael-novoa-en-noticias-caracol-nuevo-rico-nuevo-pobre-el-capo-y-pura-sangre-ilustran-rating-de-caracol-y-rcn-que-cambio-de-lider-1.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/entretenimiento\/rating-diciembre-20-caracol-gano-rcn-noticias-caracol-es-nuevo-lider-PP1118261\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Cambi\u00f3 el l\u00edder del \u2018rating\u2019 de Caracol y RCN... con vacaciones de \u2018Yo me llamo\u2019\" target=\"_self\">\n                           Cambi\u00f3 el l\u00edder del \u2018rating\u2019 de Caracol y RCN... con vacaciones de \u2018Yo me llamo\u2019\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/entretenimiento\/ultimo-chat-mauricio-leal-con-conductor-foto-dudas-su-empleada-PP1118303\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"\u00daltimo chat de Mauricio Leal muestra supuesta hora en que despert\u00f3; empleada plantea dudas\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221125059\/presentacion130.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/entretenimiento\/ultimo-chat-mauricio-leal-con-conductor-foto-dudas-su-empleada-PP1118303\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"\u00daltimo chat de Mauricio Leal muestra supuesta hora en que despert\u00f3; empleada plantea dudas\" target=\"_self\">\n                           \u00daltimo chat de Mauricio Leal muestra supuesta hora en que despert\u00f3; empleada plantea dudas\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/entretenimiento\/muerte-mauricio-leal-que-nuevas-pistas-surgieron-que-dijeron-ultimos-dias-PP1117423\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Analizan nuevas pistas de muerte de Mauricio Leal; im\u00e1genes de \u00faltimos d\u00edas ser\u00edan claves\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220124624\/cropped-muerte-mauricio-leal_-que-nuevas-pistas-surgieron-que-dijeron-de-ultimos-dias-1.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/entretenimiento\/muerte-mauricio-leal-que-nuevas-pistas-surgieron-que-dijeron-ultimos-dias-PP1117423\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Analizan nuevas pistas de muerte de Mauricio Leal; im\u00e1genes de \u00faltimos d\u00edas ser\u00edan claves\" target=\"_self\">\n                           Analizan nuevas pistas de muerte de Mauricio Leal; im\u00e1genes de \u00faltimos d\u00edas ser\u00edan claves\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/entretenimiento\/mauricio-leal-no-firmo-contrato-millonario-con-victorias-secret-antes-morir-PP1115692\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Millonario contrato (con marca top) que Mauricio Leal no alcanz\u00f3 a firmar\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219075627\/cropped-mauricio-leal-peluquero-que-no-alcanzo-a-firmar-millonario-contrato-con-victorias-secret-antes-de-morir-1.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/entretenimiento\/mauricio-leal-no-firmo-contrato-millonario-con-victorias-secret-antes-morir-PP1115692\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Millonario contrato (con marca top) que Mauricio Leal no alcanz\u00f3 a firmar\" target=\"_self\">\n                           Millonario contrato (con marca top) que Mauricio Leal no alcanz\u00f3 a firmar\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                \n    <\/section>\n<\/div>\n<div class=\" btn-carousel\">\n    <button class=\"btn-1\" style=\"display: none\" aria-label=\"adelante\">\n        <img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/images\/Arrow.svg\" alt=\"\"  width=\"20px\" height=\"20px\" aria-label=\"adelante\">\n    <\/button>\n    <button class=\"btn-2\" aria-label=\"atras\">\n        <img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/images\/Arrow.svg\" alt=\"\" width=\"20px\" height=\"20px\" aria-label=\"atras\">\n    <\/button>\n<\/div>\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Queda esperar qu\u00e9 m\u00e1s dicen las autoridades al respecto y qu\u00e9 otras pistas revelan de lo que le pas\u00f3 al estilista de famosas como Carolina Cruz y Laura Acu\u00f1a. Cabe mencionar que en las \u00faltimas horas se ha conocido, incluso<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/ultimo-chat-mauricio-leal-con-conductor-foto-dudas-su-empleada-PP1118303\" title=\"\u00daltimo chat de Mauricio Leal con conductor: foto y dudas de su empleada\">,<\/a><strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/ultimo-chat-mauricio-leal-con-conductor-foto-dudas-su-empleada-PP1118303\" title=\"\u00daltimo chat de Mauricio Leal con conductor: foto y dudas de su empleada\"> un extra\u00f1o chat que dudan haya escrito \u2018Maito\u2019 (por un error de ortograf\u00eda)<\/a>\u00a0<\/strong>el d\u00eda en que muri\u00f3.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Asimismo, se conoci\u00f3 sobre <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/mauricio-leal-no-firmo-contrato-millonario-con-victorias-secret-antes-morir-PP1115692\" title=\"Mauricio Leal no firm\u00f3 contrato millonario con Victoria\u2019s Secret antes de morir\">un contrato que Mauricio Leal no alcanz\u00f3 a firmar<\/a> con una reconocida marca (por el que hasta se dec\u00eda que se iba a ir a vivir de La Calera a otra ciudad) y de <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/cuanto-es-fortuna-mauricio-leal-vs-sus-deudas-su-contabilidad-PP1115676\" title=\"De cu\u00e1nto es la fortuna de Mauricio Leal vs. sus deudas, seg\u00fan su contabilidad\">cu\u00e1nto es la fortuna del fallecido<\/a> m\u00e1s sus deudas.<\/span><\/p>\n","comercial":{"promovido":{"name":"","slug":"","color":"","facebook":"","image":"","imageletter":"","imageblack":""}},"directtv":{"mobile":"","desktop":"","link":""},"Custom_fields":{"Directv":"","Promovido":""},"tambientepuedeinteresar":[{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221121903\/cropped-jorge-alfredo-vargas-martin-karpan-marlon-moreno-y-rafael-novoa-en-noticias-caracol-nuevo-rico-nuevo-pobre-el-capo-y-pura-sangre-ilustran-rating-de-caracol-y-rcn-que-cambio-de-lider-1.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221121905\/cropped-jorge-alfredo-vargas-martin-karpan-marlon-moreno-y-rafael-novoa-en-noticias-caracol-nuevo-rico-nuevo-pobre-el-capo-y-pura-sangre-ilustran-rating-de-caracol-y-rcn-que-cambio-de-lider-9.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221121903\/cropped-jorge-alfredo-vargas-martin-karpan-marlon-moreno-y-rafael-novoa-en-noticias-caracol-nuevo-rico-nuevo-pobre-el-capo-y-pura-sangre-ilustran-rating-de-caracol-y-rcn-que-cambio-de-lider-1.webp","type":"article","link":"\/entretenimiento\/rating-diciembre-20-caracol-gano-rcn-noticias-caracol-es-nuevo-lider-PP1118261","title":"Cambi\u00f3 el l\u00edder del \u2018rating\u2019 de Caracol y RCN... con vacaciones de \u2018Yo me llamo\u2019","author":"Jimena Martiinez","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"entretenimiento","name":"Entretenimiento"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221125059\/presentacion130.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221125059\/presentacion130.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221125059\/presentacion130.webp","type":"article","link":"\/entretenimiento\/ultimo-chat-mauricio-leal-con-conductor-foto-dudas-su-empleada-PP1118303","title":"\u00daltimo chat de Mauricio Leal muestra supuesta hora en que despert\u00f3; empleada plantea dudas","author":"Julian Bermudez","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"entretenimiento","name":"Entretenimiento"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220124624\/cropped-muerte-mauricio-leal_-que-nuevas-pistas-surgieron-que-dijeron-de-ultimos-dias-1.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220124626\/cropped-muerte-mauricio-leal_-que-nuevas-pistas-surgieron-que-dijeron-de-ultimos-dias-9.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220124624\/cropped-muerte-mauricio-leal_-que-nuevas-pistas-surgieron-que-dijeron-de-ultimos-dias-1.webp","type":"article","link":"\/entretenimiento\/muerte-mauricio-leal-que-nuevas-pistas-surgieron-que-dijeron-ultimos-dias-PP1117423","title":"Analizan nuevas pistas de muerte de Mauricio Leal; im\u00e1genes de \u00faltimos d\u00edas ser\u00edan claves","author":"Oskar Ortiz","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"entretenimiento","name":"Entretenimiento"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219075627\/cropped-mauricio-leal-peluquero-que-no-alcanzo-a-firmar-millonario-contrato-con-victorias-secret-antes-de-morir-1.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219075629\/cropped-mauricio-leal-peluquero-que-no-alcanzo-a-firmar-millonario-contrato-con-victorias-secret-antes-de-morir-9.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219075627\/cropped-mauricio-leal-peluquero-que-no-alcanzo-a-firmar-millonario-contrato-con-victorias-secret-antes-de-morir-1.webp","type":"article","link":"\/entretenimiento\/mauricio-leal-no-firmo-contrato-millonario-con-victorias-secret-antes-morir-PP1115692","title":"Millonario contrato (con marca top) que Mauricio Leal no alcanz\u00f3 a firmar","author":"Jimena Martiinez","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"entretenimiento","name":"Entretenimiento"}}],"amp":{"body":"<div>\n<p><span>Eso con el fin de dar con el paradero de qui&eacute;n mat&oacute; a &lsquo;Maito&rsquo; Leal y a su mam&aacute;, pues cabe recordar que<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/mauricio-leal-su-mama-fueron-asesinados-fiscalia-PP1109784\"> la Fiscal&iacute;a ya confirm&oacute; que el caso s&iacute; fue un doble asesinato<\/a>.<\/span><\/p>\n<p><span>En medio de las indagaciones <strong>se <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/muerte-mauricio-leal-que-nuevas-pistas-surgieron-que-dijeron-ultimos-dias-PP1117423\">recopilaron grabaciones de c&aacute;maras<\/a> de seguridad cercanas a la casa del peluquero en <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/la-calera\">La Calera<\/a><\/strong>, Cundinamarca, y su peluquer&iacute;a en Bogot&aacute;.<\/span><\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad width=\"300\" height=\"1\" type=\"teads\" data-pid=\"120478\" layout=\"responsive\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_VID_Entretenimiento_Intext\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Entretenimiento\",\"nid\":\"PP1118443\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<p><strong>(Vea tambi&eacute;n:&nbsp;<a title=\"Qui&eacute;n es el hermano de Mauricio Leal que est&aacute; en c&aacute;rcel y dicen le ped&iacute;a plata\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/quien-es-hermano-mauricio-leal-que-carcel-dicen-pedia-plata-PP1115719\" rel=\"noopener\">Hermano de Mauricio Leal que est&aacute; en la c&aacute;rcel y, dicen, recib&iacute;a giros del estilista<\/a>)<\/strong><\/p>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\"><span>Esas im&aacute;genes &ldquo;permitieron poner en la mira a personas sospechosas que d&iacute;as antes del asesinato estuvieron rondando la casa y el sal&oacute;n de belleza de Mauricio Leal&rdquo;, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/noticias.caracoltv.com\/bogota\/nuevas-pistas-sobre-la-muerte-de-mauricio-leal-lo-habrian-estado-siguiendo-dias-antes\" rel=\"noreferrer\">de acuerdo con Noticias Caracol<\/a>.<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p><span>Una versi&oacute;n similar <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.noticiasrcn.com\/colombia\/mauricio-leal-vivia-con-miedo-y-habia-sido-perseguido-dias-antes-399095\" rel=\"noreferrer\">tiene Noticias RCN<\/a>, que agreg&oacute; que<strong> dichos sospechosos, incluso, &ldquo;ya fueron identificados y se les est&aacute; siguiendo el rastro&rdquo;<\/strong>.<\/span><\/p>\n<h2>Sospechosos de seguir a <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/mauricio-leal\">Mauricio Leal<\/a> hablaron con vigilantes de su condominio<\/h2>\n<p><span>Las tomas tambi&eacute;n les permitieron determinar a las autoridades que quienes salen en la c&aacute;mara, aparentemente persiguiendo al estilista y a su mam&aacute;, <strong>eran personas que iban en &ldquo;lujosos autos&rdquo;<\/strong>.<\/span><\/p><div class=\"pulzo-ad-flying\"><amp-fx-flying-carpet height=\"400\"><amp-ad width=\"300\" height=\"600\" layout=\"fixed\" type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Entretenimiento_AMP_Mobile_Flying_Carpet\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Entretenimiento\",\"nid\":\"PP1118443\"}}'><\/amp-ad><\/amp-fx-flying-carpet><\/div>\n<p><span>As&iacute; lo registraron los dos mencionados informativos que, adem&aacute;s, a&ntilde;adieron que &ldquo;<strong>la Fiscal&iacute;a dijo que aquellas personas llegaron haci&eacute;ndoles preguntas a los vigilantes del condominio en el que viv&iacute;a<\/strong> <strong>Mauricio<\/strong>&rdquo;.<\/span><\/p>\n<h5 id=\"tpi-title\">TAMBI&Eacute;N TE PUEDE INTERESAR<\/h5><table><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221121905\/cropped-jorge-alfredo-vargas-martin-karpan-marlon-moreno-y-rafael-novoa-en-noticias-caracol-nuevo-rico-nuevo-pobre-el-capo-y-pura-sangre-ilustran-rating-de-caracol-y-rcn-que-cambio-de-lider-9.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221121905\/cropped-jorge-alfredo-vargas-martin-karpan-marlon-moreno-y-rafael-novoa-en-noticias-caracol-nuevo-rico-nuevo-pobre-el-capo-y-pura-sangre-ilustran-rating-de-caracol-y-rcn-que-cambio-de-lider-9.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/rating-diciembre-20-caracol-gano-rcn-noticias-caracol-es-nuevo-lider-PP1118261\" class=\"normal-link\">Cambi&oacute; el l&iacute;der del &lsquo;rating&rsquo; de Caracol y RCN... con vacaciones de &lsquo;Yo me llamo&rsquo;<\/a><\/td><\/tr><\/table>\n<p><span>Queda esperar qu&eacute; m&aacute;s dicen las autoridades al respecto y qu&eacute; otras pistas revelan de lo que le pas&oacute; al estilista de famosas como Carolina Cruz y Laura Acu&ntilde;a. Cabe mencionar que en las &uacute;ltimas horas se ha conocido, incluso<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/ultimo-chat-mauricio-leal-con-conductor-foto-dudas-su-empleada-PP1118303\">,<\/a><strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/ultimo-chat-mauricio-leal-con-conductor-foto-dudas-su-empleada-PP1118303\"> un extra&ntilde;o chat que dudan haya escrito &lsquo;Maito&rsquo; (por un error de ortograf&iacute;a)<\/a>&nbsp;<\/strong>el d&iacute;a en que muri&oacute;.<\/span><\/p>\n<p><span>Asimismo, se conoci&oacute; sobre <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/mauricio-leal-no-firmo-contrato-millonario-con-victorias-secret-antes-morir-PP1115692\">un contrato que Mauricio Leal no alcanz&oacute; a firmar<\/a> con una reconocida marca (por el que hasta se dec&iacute;a que se iba a ir a vivir de La Calera a otra ciudad) y de <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/cuanto-es-fortuna-mauricio-leal-vs-sus-deudas-su-contabilidad-PP1115676\">cu&aacute;nto es la fortuna del fallecido<\/a> m&aacute;s sus deudas.<\/span><\/p>\n<\/div>","desktopBody":"<div>\n<p><span>Eso con el fin de dar con el paradero de qui&eacute;n mat&oacute; a &lsquo;Maito&rsquo; Leal y a su mam&aacute;, pues cabe recordar que<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/mauricio-leal-su-mama-fueron-asesinados-fiscalia-PP1109784\"> la Fiscal&iacute;a ya confirm&oacute; que el caso s&iacute; fue un doble asesinato<\/a>.<\/span><\/p>\n<p><span>En medio de las indagaciones <strong>se <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/muerte-mauricio-leal-que-nuevas-pistas-surgieron-que-dijeron-ultimos-dias-PP1117423\">recopilaron grabaciones de c&aacute;maras<\/a> de seguridad cercanas a la casa del peluquero en <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/la-calera\">La Calera<\/a><\/strong>, Cundinamarca, y su peluquer&iacute;a en Bogot&aacute;.<\/span><\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad width=\"300\" height=\"1\" type=\"teads\" data-pid=\"120478\" layout=\"responsive\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_VID_Entretenimiento_Desktop_Intext\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Entretenimiento\",\"nid\":\"PP1118443\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<p><strong>(Vea tambi&eacute;n:&nbsp;<a title=\"Qui&eacute;n es el hermano de Mauricio Leal que est&aacute; en c&aacute;rcel y dicen le ped&iacute;a plata\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/quien-es-hermano-mauricio-leal-que-carcel-dicen-pedia-plata-PP1115719\" rel=\"noopener\">Hermano de Mauricio Leal que est&aacute; en la c&aacute;rcel y, dicen, recib&iacute;a giros del estilista<\/a>)<\/strong><\/p>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\"><span>Esas im&aacute;genes &ldquo;permitieron poner en la mira a personas sospechosas que d&iacute;as antes del asesinato estuvieron rondando la casa y el sal&oacute;n de belleza de Mauricio Leal&rdquo;, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/noticias.caracoltv.com\/bogota\/nuevas-pistas-sobre-la-muerte-de-mauricio-leal-lo-habrian-estado-siguiendo-dias-antes\" rel=\"noreferrer\">de acuerdo con Noticias Caracol<\/a>.<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p><span>Una versi&oacute;n similar <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.noticiasrcn.com\/colombia\/mauricio-leal-vivia-con-miedo-y-habia-sido-perseguido-dias-antes-399095\" rel=\"noreferrer\">tiene Noticias RCN<\/a>, que agreg&oacute; que<strong> dichos sospechosos, incluso, &ldquo;ya fueron identificados y se les est&aacute; siguiendo el rastro&rdquo;<\/strong>.<\/span><\/p>\n<h2>Sospechosos de seguir a <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/mauricio-leal\">Mauricio Leal<\/a> hablaron con vigilantes de su condominio<\/h2>\n<p><span>Las tomas tambi&eacute;n les permitieron determinar a las autoridades que quienes salen en la c&aacute;mara, aparentemente persiguiendo al estilista y a su mam&aacute;, <strong>eran personas que iban en &ldquo;lujosos autos&rdquo;<\/strong>.<\/span><\/p><div class=\"pulzo-ad-flying\"><amp-fx-flying-carpet height=\"400\"><amp-ad width=\"300\" height=\"600\" layout=\"fixed\" type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Entretenimiento_AMP_Desktop_Flying_Carpet\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Entretenimiento\",\"nid\":\"PP1118443\"}}'><\/amp-ad><\/amp-fx-flying-carpet><\/div>\n<p><span>As&iacute; lo registraron los dos mencionados informativos que, adem&aacute;s, a&ntilde;adieron que &ldquo;<strong>la Fiscal&iacute;a dijo que aquellas personas llegaron haci&eacute;ndoles preguntas a los vigilantes del condominio en el que viv&iacute;a<\/strong> <strong>Mauricio<\/strong>&rdquo;.<\/span><\/p>\n<h5 id=\"tpi-title\">TAMBI&Eacute;N TE PUEDE INTERESAR<\/h5><table><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221121905\/cropped-jorge-alfredo-vargas-martin-karpan-marlon-moreno-y-rafael-novoa-en-noticias-caracol-nuevo-rico-nuevo-pobre-el-capo-y-pura-sangre-ilustran-rating-de-caracol-y-rcn-que-cambio-de-lider-9.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221121905\/cropped-jorge-alfredo-vargas-martin-karpan-marlon-moreno-y-rafael-novoa-en-noticias-caracol-nuevo-rico-nuevo-pobre-el-capo-y-pura-sangre-ilustran-rating-de-caracol-y-rcn-que-cambio-de-lider-9.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/rating-diciembre-20-caracol-gano-rcn-noticias-caracol-es-nuevo-lider-PP1118261\" class=\"normal-link\">Cambi&oacute; el l&iacute;der del &lsquo;rating&rsquo; de Caracol y RCN... con vacaciones de &lsquo;Yo me llamo&rsquo;<\/a><\/td><\/tr><\/table>\n<p><span>Queda esperar qu&eacute; m&aacute;s dicen las autoridades al respecto y qu&eacute; otras pistas revelan de lo que le pas&oacute; al estilista de famosas como Carolina Cruz y Laura Acu&ntilde;a. Cabe mencionar que en las &uacute;ltimas horas se ha conocido, incluso<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/ultimo-chat-mauricio-leal-con-conductor-foto-dudas-su-empleada-PP1118303\">,<\/a><strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/ultimo-chat-mauricio-leal-con-conductor-foto-dudas-su-empleada-PP1118303\"> un extra&ntilde;o chat que dudan haya escrito &lsquo;Maito&rsquo; (por un error de ortograf&iacute;a)<\/a>&nbsp;<\/strong>el d&iacute;a en que muri&oacute;.<\/span><\/p>\n<p><span>Asimismo, se conoci&oacute; sobre <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/mauricio-leal-no-firmo-contrato-millonario-con-victorias-secret-antes-morir-PP1115692\">un contrato que Mauricio Leal no alcanz&oacute; a firmar<\/a> con una reconocida marca (por el que hasta se dec&iacute;a que se iba a ir a vivir de La Calera a otra ciudad) y de <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/cuanto-es-fortuna-mauricio-leal-vs-sus-deudas-su-contabilidad-PP1115676\">cu&aacute;nto es la fortuna del fallecido<\/a> m&aacute;s sus deudas.<\/span><\/p>\n<\/div>","libraries":[]},"gallery":null,"embed":null,"autores":"0","duration":"","recetas":{"banners":{"top":{"desktop":"","mobile":""},"bottom":{"desktop":"","mobile":""}},"preparacion":"","patrocinado":"","logo":""},"stringTags":"Mauricio Leal","stringEmbeds":"","timeToRead":"2 min","fecha":"2021\/12\/21","fecha2":"21\/12\/2021 - 03:18 pm","linkAutor":""},{"id":"PP1118372","titles":{"main":"Los requisitos que deben reunir conductores para acceder al descuento de 10 % en el Soat","facebook":"Si ya le toc\u00f3 comprar el soat, tenga en cuenta estos requisitos para el descuento.","seo":"Soat: los requisitos para que conductores puedan acceder a 10 % de descuento ","pulzo":"Los requisitos que deben reunir conductores para acceder al descuento de 10 % en el Soat"},"phrases":{"main":"Entre los requisitos m\u00e1s importantes para acceder al descuento est\u00e1 no tener accidentes de tr\u00e1nsito que involucren heridos o personas muertas."},"categories":{"main":{"slug":"nacion","name":"Naci\u00f3n"}},"urls":{"main":"\/nacion\/soat-requisitos-para-que-conductores-puedan-acceder-10-descuento-PP1118372"},"author":{"creator":{"user":"esteban.feria","name":"Esteban Feria","nickname":"Redacci\u00f3n Naci\u00f3n"},"owner":{"id":"","name":"","image":"","profile":"","url":"","twitter":{"title":"","url":""},"urlFacebook":"","email":"","linkPersonal":"","teamPulzo":"","short_text":"","large_text":""}},"published":"1","type":"article","censorship":"0","unpublishImage":"0","ext":"jpg","metadescripcion":"Entre los requisitos m\u00e1s importantes para acceder al descuento est\u00e1 no tener accidentes de tr\u00e1nsito que involucren heridos o personas muertas.","created":1640103102,"updated":1640103243,"images":{"meta":{"title":"Soat: los requisitos para que conductores puedan acceder al 10 % de descuento","credit":"Getty","description":"Entre los requisitos m\u00e1s importantes para acceder al descuento est\u00e1 no tener accidentes de tr\u00e1nsito que involucren heridos o personas muertas.","alt":"Entre los requisitos m\u00e1s importantes para acceder al descuento est\u00e1 no tener accidentes de tr\u00e1nsito que involucren heridos o personas muertas.","file":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221160318\/hhh.webp"},"types":{"horizontal":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221160431\/cropped-hhh-26.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221160431\/cropped-hhh-25.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221160432\/cropped-hhh-27.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221160431\/cropped-hhh-24.webp"},"square":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221160433\/cropped-hhh-34.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221160433\/cropped-hhh-33.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221160434\/cropped-hhh-35.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221160433\/cropped-hhh-32.webp"},"vertical":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221160433\/cropped-hhh-30.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221160432\/cropped-hhh-29.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221160433\/cropped-hhh-31.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221160432\/cropped-hhh-28.webp"}}},"videos":{"main":{"image":"","url":"","title":"","embeded":""}},"externalUrl":"","carousel":"0","trinoTW":"","liveBlog":"0","shorthand":"","estilo":0,"alianza":0,"audio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/audios\/PP1118372.mp3","tags":["Soat","Carros"],"sources":[{"title":"LEY 2161 DE 2021","url":"https:\/\/www.funcionpublica.gov.co\/eva\/gestornormativo\/norma.php?i=173788","source":"Funci\u00f3n P\u00fablica"},{"title":"Sancionan Ley del Soat que garantiza la pr\u00f3rroga de licencias y descuentos en p\u00f3liza","url":"asuntoslegales.com.co\/actualidad\/sancionan-ley-del-soat-que-garantiza-descuentos-en-poliza-y-la-prorroga-de-licencias-3269548","source":"Asuntos Legales"}],"related":["https:\/\/www.pulzo.com\/carros\/articulo-proyecto-imponia-multa-automatica-si-dejaba-vencer-soat-PP1058627"],"body2":"\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">El pasado 30 de noviembre el Gobierno Nacional sancion\u00f3 la ley del Soat, una iniciativa que promueve<strong> las buenas pr\u00e1cticas de conducci\u00f3n y movilidad a trav\u00e9s de un incentivo del 10 % en el descuento del<\/strong> <\/span><a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/Soat\" title=\"soat: informaci\u00f3n y noticias de soat | Pulzo\"><span style=\"font-weight: 400;\">Seguro Obligatorio de Accidentes de Tr\u00e1nsito.<\/span><\/a><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pese a ello, existen varios requisitos que un conductor debe cumplir si quiere acceder a ese descuento, pues no se otorga simplemente al adquirir un veh\u00edculo.\u00a0<\/span><\/p>\n<h2>\u00bfCu\u00e1les son los requisitos para acceder al descuento de 10 % en el  <a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/soat\" target=\"_blank\" title=\"soat: informaci\u00f3n y noticias de soat | Pulzo\">Soat<\/a> ?<\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.funcionpublica.gov.co\/eva\/gestornormativo\/norma.php?i=173788\" rel=\"noreferrer\">La Ley 2161 de 2021<\/a>, bajo la cual el descuento entra en vigencia, precisa que el beneficio de 10 % es \u00fanicamente para quienes hayan tenido un buen comportamiento <strong>durante los a\u00f1os 2020 y 2021 y que no hayan afectado la p\u00f3liza del Soat, es decir, que no se hayan visto envueltos en un accidente con heridos o personas muertas.<\/strong><\/span><\/p>\n<p>(<strong>Le puede interesar:<\/strong>\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/economia\/descuentos-soat-2022-cambios-modificaciones-conductores-aseguradoras-PP1086533\" title=\"Descuentos SOAT de 2022, cambios y modificaciones en conductores y aseguradoras\">Descuentos para comprar el Soat en 2022: as\u00ed qued\u00f3 con los cambios, y muchos no acceder\u00e1n<\/a>)<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La legislaci\u00f3n precisa que el descuento se har\u00e1 por una sola vez en la compra del seguro de 2022, <strong>o del a\u00f1o en el que se decida tomar ese beneficio. Aclara tambi\u00e9n que en ning\u00fan caso se podr\u00e1 acceder al descuento m\u00e1s de una vez.<\/strong><\/span><\/p>\n<h2>Ley del Soat alarg\u00f3 tiempos de renovaci\u00f3n de licencia de conducci\u00f3n<\/h2>\n<p>Otra de las ventajas que trajo consigo esta ley fue la suspensi\u00f3n, durante 2 a\u00f1os a partir del 31 de diciembre de 2021, del vencimiento de la licencia de conducci\u00f3n. <strong>Es decir, si su pase se venc\u00eda el pr\u00f3ximo a\u00f1o, tiene tiempo de renovarlo hasta 2024.<\/strong><\/p>\n<div class=\"boxTitlesTPIBody\">\n    <span class=\"titleSectionTPIBody\">Lee Tambi\u00e9n<\/span>\n<\/div>\n<div class=\"contentTPIBody\" id=\"contentTPIBody\">\n\n    <section id=\"container-tpibody\"  class=\"sectionTPIBody\">\n                            <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/carros\/articulo-proyecto-imponia-multa-automatica-si-dejaba-vencer-soat-PP1058627\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"\u2018Mico\u2019 en proyecto de Soat pretend\u00eda imponer abultada multa autom\u00e1tica si lo dejaba vencer\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210617085948\/accidente1-280x185.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/carros\/articulo-proyecto-imponia-multa-automatica-si-dejaba-vencer-soat-PP1058627\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"\u2018Mico\u2019 en proyecto de Soat pretend\u00eda imponer abultada multa autom\u00e1tica si lo dejaba vencer\" target=\"_self\">\n                           \u2018Mico\u2019 en proyecto de Soat pretend\u00eda imponer abultada multa autom\u00e1tica si lo dejaba vencer\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/economia\/soat-2022-tendra-10-descuento-solo-para-algunos-conductores-PP1091154\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Ya es oficial: Soat tendr\u00e1 10 % de descuento en el 2022, pero solo para algunas personas\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211130073124\/gettyimages-1141489664-280x185.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/economia\/soat-2022-tendra-10-descuento-solo-para-algunos-conductores-PP1091154\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Ya es oficial: Soat tendr\u00e1 10 % de descuento en el 2022, pero solo para algunas personas\" target=\"_self\">\n                           Ya es oficial: Soat tendr\u00e1 10 % de descuento en el 2022, pero solo para algunas personas\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/economia\/descuentos-soat-2022-cambios-modificaciones-conductores-aseguradoras-PP1086533\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Descuentos para comprar el Soat en 2022: as\u00ed qued\u00f3 con los cambios, y muchos no acceder\u00e1n\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211104134107\/gettyimages-1131993277-280x185.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/economia\/descuentos-soat-2022-cambios-modificaciones-conductores-aseguradoras-PP1086533\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Descuentos para comprar el Soat en 2022: as\u00ed qued\u00f3 con los cambios, y muchos no acceder\u00e1n\" target=\"_self\">\n                           Descuentos para comprar el Soat en 2022: as\u00ed qued\u00f3 con los cambios, y muchos no acceder\u00e1n\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/carros\/47-conductores-motociclistas-evaden-pago-soat-colombia-PP1081270\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Motociclistas, los que m\u00e1s evaden pago de Soat (hasta un 47 %), seg\u00fan Fasecolda\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211006191744\/soat1-280x185.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/carros\/47-conductores-motociclistas-evaden-pago-soat-colombia-PP1081270\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Motociclistas, los que m\u00e1s evaden pago de Soat (hasta un 47 %), seg\u00fan Fasecolda\" target=\"_self\">\n                           Motociclistas, los que m\u00e1s evaden pago de Soat (hasta un 47 %), seg\u00fan Fasecolda\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                \n    <\/section>\n<\/div>\n<div class=\" btn-carousel\">\n    <button class=\"btn-1\" style=\"display: none\" aria-label=\"adelante\">\n        <img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/images\/Arrow.svg\" alt=\"\"  width=\"20px\" height=\"20px\" aria-label=\"adelante\">\n    <\/button>\n    <button class=\"btn-2\" aria-label=\"atras\">\n        <img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/images\/Arrow.svg\" alt=\"\" width=\"20px\" height=\"20px\" aria-label=\"atras\">\n    <\/button>\n<\/div>\n\n<p>El representante a la C\u00e1mara Alejandro Vega, del Partido Liberal, ponente del proyecto aprobado,<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.asuntoslegales.com.co\/actualidad\/sancionan-ley-del-soat-que-garantiza-descuentos-en-poliza-y-la-prorroga-de-licencias-3269548\" rel=\"noreferrer\"> asegur\u00f3 a Asuntos Legales\u00a0<\/a><strong>que son cerca de 5 millones de colombianos los que deb\u00edan renovar su<\/strong> licencia el pr\u00f3ximo a\u00f1o y que ya no deber\u00e1n incurrir en este gasto en 2022.<\/p>\n","comercial":{"promovido":{"name":"","slug":"","color":"","facebook":"","image":"","imageletter":"","imageblack":""}},"directtv":{"mobile":"","desktop":"","link":""},"Custom_fields":{"Directv":"","Promovido":""},"tambientepuedeinteresar":[{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210617085948\/accidente1-280x185.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210617085948\/accidente1-150x150.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210617085948\/accidente1-900x485.webp","type":"article","link":"\/carros\/articulo-proyecto-imponia-multa-automatica-si-dejaba-vencer-soat-PP1058627","title":"\u2018Mico\u2019 en proyecto de Soat pretend\u00eda imponer abultada multa autom\u00e1tica si lo dejaba vencer","author":"Mauricio Romero","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"carros","name":"Carros"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211130073124\/gettyimages-1141489664-280x185.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211130073124\/gettyimages-1141489664-150x150.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211130073124\/gettyimages-1141489664-900x485.webp","type":"article","link":"\/economia\/soat-2022-tendra-10-descuento-solo-para-algunos-conductores-PP1091154","title":"Ya es oficial: Soat tendr\u00e1 10 % de descuento en el 2022, pero solo para algunas personas","author":"David Rios","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"economia","name":"Econom\u00eda"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211104134107\/gettyimages-1131993277-280x185.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211104134107\/gettyimages-1131993277-150x150.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211104134107\/gettyimages-1131993277-900x485.webp","type":"article","link":"\/economia\/descuentos-soat-2022-cambios-modificaciones-conductores-aseguradoras-PP1086533","title":"Descuentos para comprar el Soat en 2022: as\u00ed qued\u00f3 con los cambios, y muchos no acceder\u00e1n","author":"Julian Bermudez","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"economia","name":"Econom\u00eda"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211006191744\/soat1-280x185.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211006191744\/soat1-150x150.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211006191744\/soat1-900x485.webp","type":"article","link":"\/carros\/47-conductores-motociclistas-evaden-pago-soat-colombia-PP1081270","title":"Motociclistas, los que m\u00e1s evaden pago de Soat (hasta un 47 %), seg\u00fan Fasecolda","author":"Mauricio Romero","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"carros","name":"Carros"}}],"amp":{"body":"<div>\n<p><span>El pasado 30 de noviembre el Gobierno Nacional sancion&oacute; la ley del Soat, una iniciativa que promueve<strong> las buenas pr&aacute;cticas de conducci&oacute;n y movilidad a trav&eacute;s de un incentivo del 10 % en el descuento del<\/strong> <\/span><a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/Soat\"><span>Seguro Obligatorio de Accidentes de Tr&aacute;nsito.<\/span><\/a><\/p>\n<p><span>Pese a ello, existen varios requisitos que un conductor debe cumplir si quiere acceder a ese descuento, pues no se otorga simplemente al adquirir un veh&iacute;culo.&nbsp;<\/span><\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad width=\"300\" height=\"1\" type=\"teads\" data-pid=\"120478\" layout=\"responsive\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_VID_Nacion_Intext\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Nacion\",\"nid\":\"PP1118372\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<h2>&iquest;Cu&aacute;les son los requisitos para acceder al descuento de 10 % en el  <a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/soat\" target=\"_blank\">Soat<\/a> ?<\/h2>\n<p><span><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.funcionpublica.gov.co\/eva\/gestornormativo\/norma.php?i=173788\" rel=\"noreferrer\">La Ley 2161 de 2021<\/a>, bajo la cual el descuento entra en vigencia, precisa que el beneficio de 10 % es &uacute;nicamente para quienes hayan tenido un buen comportamiento <strong>durante los a&ntilde;os 2020 y 2021 y que no hayan afectado la p&oacute;liza del Soat, es decir, que no se hayan visto envueltos en un accidente con heridos o personas muertas.<\/strong><\/span><\/p>\n<p>(<strong>Le puede interesar:<\/strong>&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/economia\/descuentos-soat-2022-cambios-modificaciones-conductores-aseguradoras-PP1086533\">Descuentos para comprar el Soat en 2022: as&iacute; qued&oacute; con los cambios, y muchos no acceder&aacute;n<\/a>)<\/p>\n<p><span>La legislaci&oacute;n precisa que el descuento se har&aacute; por una sola vez en la compra del seguro de 2022, <strong>o del a&ntilde;o en el que se decida tomar ese beneficio. Aclara tambi&eacute;n que en ning&uacute;n caso se podr&aacute; acceder al descuento m&aacute;s de una vez.<\/strong><\/span><\/p>\n<h2>Ley del Soat alarg&oacute; tiempos de renovaci&oacute;n de licencia de conducci&oacute;n<\/h2>\n<p>Otra de las ventajas que trajo consigo esta ley fue la suspensi&oacute;n, durante 2 a&ntilde;os a partir del 31 de diciembre de 2021, del vencimiento de la licencia de conducci&oacute;n. <strong>Es decir, si su pase se venc&iacute;a el pr&oacute;ximo a&ntilde;o, tiene tiempo de renovarlo hasta 2024.<\/strong><\/p><div class=\"pulzo-ad-flying\"><amp-fx-flying-carpet height=\"400\"><amp-ad width=\"300\" height=\"600\" layout=\"fixed\" type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Nacion_AMP_Mobile_Flying_Carpet\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Nacion\",\"nid\":\"PP1118372\"}}'><\/amp-ad><\/amp-fx-flying-carpet><\/div>\n<h5 id=\"tpi-title\">TAMBI&Eacute;N TE PUEDE INTERESAR<\/h5><table><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210617085948\/accidente1-150x150.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210617085948\/accidente1-150x150.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/carros\/articulo-proyecto-imponia-multa-automatica-si-dejaba-vencer-soat-PP1058627\" class=\"normal-link\">&lsquo;Mico&rsquo; en proyecto de Soat pretend&iacute;a imponer abultada multa autom&aacute;tica si lo dejaba vencer<\/a><\/td><\/tr><\/table>\n<p>El representante a la C&aacute;mara Alejandro Vega, del Partido Liberal, ponente del proyecto aprobado,<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.asuntoslegales.com.co\/actualidad\/sancionan-ley-del-soat-que-garantiza-descuentos-en-poliza-y-la-prorroga-de-licencias-3269548\" rel=\"noreferrer\"> asegur&oacute; a Asuntos Legales&nbsp;<\/a><strong>que son cerca de 5 millones de colombianos los que deb&iacute;an renovar su<\/strong> licencia el pr&oacute;ximo a&ntilde;o y que ya no deber&aacute;n incurrir en este gasto en 2022.<\/p>\n<\/div>","desktopBody":"<div>\n<p><span>El pasado 30 de noviembre el Gobierno Nacional sancion&oacute; la ley del Soat, una iniciativa que promueve<strong> las buenas pr&aacute;cticas de conducci&oacute;n y movilidad a trav&eacute;s de un incentivo del 10 % en el descuento del<\/strong> <\/span><a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/Soat\"><span>Seguro Obligatorio de Accidentes de Tr&aacute;nsito.<\/span><\/a><\/p>\n<p><span>Pese a ello, existen varios requisitos que un conductor debe cumplir si quiere acceder a ese descuento, pues no se otorga simplemente al adquirir un veh&iacute;culo.&nbsp;<\/span><\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad width=\"300\" height=\"1\" type=\"teads\" data-pid=\"120478\" layout=\"responsive\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_VID_Nacion_Desktop_Intext\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Nacion\",\"nid\":\"PP1118372\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<h2>&iquest;Cu&aacute;les son los requisitos para acceder al descuento de 10 % en el  <a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/soat\" target=\"_blank\">Soat<\/a> ?<\/h2>\n<p><span><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.funcionpublica.gov.co\/eva\/gestornormativo\/norma.php?i=173788\" rel=\"noreferrer\">La Ley 2161 de 2021<\/a>, bajo la cual el descuento entra en vigencia, precisa que el beneficio de 10 % es &uacute;nicamente para quienes hayan tenido un buen comportamiento <strong>durante los a&ntilde;os 2020 y 2021 y que no hayan afectado la p&oacute;liza del Soat, es decir, que no se hayan visto envueltos en un accidente con heridos o personas muertas.<\/strong><\/span><\/p>\n<p>(<strong>Le puede interesar:<\/strong>&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/economia\/descuentos-soat-2022-cambios-modificaciones-conductores-aseguradoras-PP1086533\">Descuentos para comprar el Soat en 2022: as&iacute; qued&oacute; con los cambios, y muchos no acceder&aacute;n<\/a>)<\/p>\n<p><span>La legislaci&oacute;n precisa que el descuento se har&aacute; por una sola vez en la compra del seguro de 2022, <strong>o del a&ntilde;o en el que se decida tomar ese beneficio. Aclara tambi&eacute;n que en ning&uacute;n caso se podr&aacute; acceder al descuento m&aacute;s de una vez.<\/strong><\/span><\/p>\n<h2>Ley del Soat alarg&oacute; tiempos de renovaci&oacute;n de licencia de conducci&oacute;n<\/h2>\n<p>Otra de las ventajas que trajo consigo esta ley fue la suspensi&oacute;n, durante 2 a&ntilde;os a partir del 31 de diciembre de 2021, del vencimiento de la licencia de conducci&oacute;n. <strong>Es decir, si su pase se venc&iacute;a el pr&oacute;ximo a&ntilde;o, tiene tiempo de renovarlo hasta 2024.<\/strong><\/p><div class=\"pulzo-ad-flying\"><amp-fx-flying-carpet height=\"400\"><amp-ad width=\"300\" height=\"600\" layout=\"fixed\" type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Nacion_AMP_Desktop_Flying_Carpet\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Nacion\",\"nid\":\"PP1118372\"}}'><\/amp-ad><\/amp-fx-flying-carpet><\/div>\n<h5 id=\"tpi-title\">TAMBI&Eacute;N TE PUEDE INTERESAR<\/h5><table><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210617085948\/accidente1-150x150.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210617085948\/accidente1-150x150.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/carros\/articulo-proyecto-imponia-multa-automatica-si-dejaba-vencer-soat-PP1058627\" class=\"normal-link\">&lsquo;Mico&rsquo; en proyecto de Soat pretend&iacute;a imponer abultada multa autom&aacute;tica si lo dejaba vencer<\/a><\/td><\/tr><\/table>\n<p>El representante a la C&aacute;mara Alejandro Vega, del Partido Liberal, ponente del proyecto aprobado,<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.asuntoslegales.com.co\/actualidad\/sancionan-ley-del-soat-que-garantiza-descuentos-en-poliza-y-la-prorroga-de-licencias-3269548\" rel=\"noreferrer\"> asegur&oacute; a Asuntos Legales&nbsp;<\/a><strong>que son cerca de 5 millones de colombianos los que deb&iacute;an renovar su<\/strong> licencia el pr&oacute;ximo a&ntilde;o y que ya no deber&aacute;n incurrir en este gasto en 2022.<\/p>\n<\/div>","libraries":[]},"gallery":null,"embed":null,"autores":"0","duration":"","recetas":{"banners":{"top":{"desktop":"","mobile":""},"bottom":{"desktop":"","mobile":""}},"preparacion":"","patrocinado":"","logo":""},"stringTags":"Soat,Carros","stringEmbeds":"","timeToRead":"2 min","fecha":"2021\/12\/21","fecha2":"21\/12\/2021 - 04:11 pm","linkAutor":""},{"id":"PP1118515","titles":{"main":"Preocupaci\u00f3n por salud de Marc Anthony: video muestra movimiento extra\u00f1o en su mand\u00edbula","facebook":"En redes sociales circulan todo tipo de comentarios opinando de los gestos del artista ","seo":"Video de Marc Anthony con su mand\u00edbula movi\u00e9ndose extra\u00f1o","pulzo":"Preocupaci\u00f3n por salud de Marc Anthony: video muestra movimiento extra\u00f1o en su mand\u00edbula"},"phrases":{"main":"En redes sociales circulan im\u00e1genes del artista cantando, pero en un momento parece perder el control de su quijada y hace movimientos extra\u00f1os."},"categories":{"main":{"slug":"entretenimiento","name":"Entretenimiento"}},"urls":{"main":"\/entretenimiento\/video-marc-anthony-con-su-mandibula-moviendose-extrano-PP1118515"},"author":{"creator":{"user":"leonardo.olaya","name":"Leonardo Olaya","nickname":"Redacci\u00f3n Entretenimiento"},"owner":{"id":"","name":"","image":"","profile":"","url":"","twitter":{"title":"","url":""},"urlFacebook":"","email":"","linkPersonal":"","teamPulzo":"","short_text":"","large_text":""}},"published":"1","type":"article","censorship":"0","unpublishImage":"0","ext":"jpg","metadescripcion":"Video de Marc Anthony cuando hace raros gestos con su quijada y preocupa su salud, en redes los usuarios comentaron de todo sobre el cantante.","created":1640105434,"updated":1640105434,"images":{"meta":{"title":"Marc-Antonhyc","credit":"Pantallazo Twitter (@ConFXMusik)","description":"Marc Anthony en concierto por su gira en Estados Unidos y Europa, tambi\u00e9n se ve al artista haciendo extra\u00f1as muecas con su mand\u00edbula ","alt":"Marc Anthony en concierto por su gira en Estados Unidos y Europa, tambi\u00e9n se ve al artista haciendo extra\u00f1as muecas con su mand\u00edbula ","file":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221162526\/marc-antonhyc.webp"},"types":{"horizontal":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163559\/cropped-marc-antonhyc-2.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163558\/cropped-marc-antonhyc-1.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163559\/cropped-marc-antonhyc-3.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163558\/cropped-marc-antonhyc.webp"},"square":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163601\/cropped-marc-antonhyc-10.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163601\/cropped-marc-antonhyc-9.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163601\/cropped-marc-antonhyc-11.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163601\/cropped-marc-antonhyc-8.webp"},"vertical":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163600\/cropped-marc-antonhyc-6.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163600\/cropped-marc-antonhyc-5.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163600\/cropped-marc-antonhyc-7.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163559\/cropped-marc-antonhyc-4.webp"}}},"videos":{"main":{"image":"","url":"","title":"","embeded":""}},"externalUrl":"","carousel":"0","trinoTW":"","liveBlog":"0","shorthand":"","estilo":0,"alianza":0,"audio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/audios\/PP1118515.mp3","tags":["Marc Anthony"],"sources":[{"title":"","url":"","source":"Twitter "}],"related":["https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/jessi-uribe-cuales-enfermedades-por-que-no-puede-hablar-ni-cantar-PP1118402"],"body2":"\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/marc-anthony\" title=\"marc anthony: informaci\u00f3n y noticias de marc anthony | Pulzo\"><strong>Marc Anthony<\/strong><\/a><strong> se encuentra cumpliendo una gira por varias ciudades de Estado<\/strong> <strong>Unidos y Europa<\/strong> para enamorar a sus fan\u00e1ticos con sus interpretaciones.<\/p>\n<p>El puertorrique\u00f1o se viraliz\u00f3 en las redes sociales por una de esas presentaciones, en donde <strong>se ve al artista haciendo muecas extra\u00f1as con su cara<\/strong>. Eso hizo que las personas del concierto desviaran su atenci\u00f3n y empezaran hablar de los gestos del cantante.<\/p>\n<p>En la grabaci\u00f3n que circula en redes se ve al artista cantando, <strong>pero en un momento repentino su mand\u00edbula parece perder control, lo que se evidencia con extra\u00f1os movimientos.<\/strong><\/p>\n<p>(Vea tambi\u00e9n:\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/que-pelicula-lideran-sofia-vergara-marc-anthony-que-incluida-camilo-PP1080367\" title=\"Qu\u00e9 pel\u00edcula lideran Sof\u00eda Vergara y Marc Anthony en la que est\u00e1 incluida Camilo\"><strong>Sof\u00eda Vergara y Marc Anthony lideran proyecto con Camilo que saldr\u00e1 pronto a la luz<\/strong><\/a>)<\/p>\n<p><strong>Dichos gestos causaron toda clase de comentarios por parte de los internautas<\/strong>, algunos se preguntaban qu\u00e9 le suced\u00eda al artista y otros aseguraban que est\u00e1 siguiendo los pasos de H\u00e9ctor Lavoe.<\/p>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\">\u201c\u00bfQu\u00e9 le pas\u00f3?; es triste verlo as\u00ed, un gran talento se va apagando; pens\u00e9 que era don Ram\u00f3n; \u00bfen serio es \u00e9l? Se ve muy diferente; est\u00e1 siguiendo los pasos de su \u00eddolo H\u00e9ctor Lavoe; wow, irreconocible; se le vinieron los a\u00f1os encima\u201d. Estos fueron algunos de los comentarios que circularon en redes tras hacerse visible la grabaci\u00f3n.<\/p><\/blockquote>\n<div class=\"boxTitlesTPIBody\">\n    <span class=\"titleSectionTPIBody\">Lee Tambi\u00e9n<\/span>\n<\/div>\n<div class=\"contentTPIBody\" id=\"contentTPIBody\">\n\n    <section id=\"container-tpibody\"  class=\"sectionTPIBody\">\n                            <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/entretenimiento\/jessi-uribe-cuales-enfermedades-por-que-no-puede-hablar-ni-cantar-PP1118402\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"A Jessi Uribe se le juntaron tres enfermedades que lo dejaron sin hablar y sin escenario\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221141233\/cropped-presentacion131-1.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/entretenimiento\/jessi-uribe-cuales-enfermedades-por-que-no-puede-hablar-ni-cantar-PP1118402\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"A Jessi Uribe se le juntaron tres enfermedades que lo dejaron sin hablar y sin escenario\" target=\"_self\">\n                           A Jessi Uribe se le juntaron tres enfermedades que lo dejaron sin hablar y sin escenario\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/entretenimiento\/que-pelicula-lideran-sofia-vergara-marc-anthony-que-incluida-camilo-PP1080367\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Sof\u00eda Vergara y Marc Anthony lideran proyecto con Camilo que saldr\u00e1 pronto a la luz\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211001101831\/que-proyecto-lideran-sofia-vergara-y-marc-anthony-en-el-que-esta-incluido-camilo-280x185.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/entretenimiento\/que-pelicula-lideran-sofia-vergara-marc-anthony-que-incluida-camilo-PP1080367\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Sof\u00eda Vergara y Marc Anthony lideran proyecto con Camilo que saldr\u00e1 pronto a la luz\" target=\"_self\">\n                           Sof\u00eda Vergara y Marc Anthony lideran proyecto con Camilo que saldr\u00e1 pronto a la luz\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/entretenimiento\/masterchef-catalina-maya-conto-que-dice-su-esposo-sobre-criticas-que-hacen-PP1079206\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"\u201cMe doli\u00f3\u201d: Catalina Maya habl\u00f3 de cr\u00edticas por \u2018Masterchef\u2019 y qu\u00e9 dijo su esposo\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210925104049\/cataliana-maya-antes-de-salir-de-masterchef-a-proposito-de-que-conto-que-dice-su-esposo-felipe-pimiento-sobre-criticas-que-le-hacen-a-ella-por-el-programa-de-rcn-280x185.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/entretenimiento\/masterchef-catalina-maya-conto-que-dice-su-esposo-sobre-criticas-que-hacen-PP1079206\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"\u201cMe doli\u00f3\u201d: Catalina Maya habl\u00f3 de cr\u00edticas por \u2018Masterchef\u2019 y qu\u00e9 dijo su esposo\" target=\"_self\">\n                           \u201cMe doli\u00f3\u201d: Catalina Maya habl\u00f3 de cr\u00edticas por \u2018Masterchef\u2019 y qu\u00e9 dijo su esposo\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/entretenimiento\/marc-anthony-llego-con-nueva-novia-billboard-joven-madu-fue-sensacion-PP1078877\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"[Video] Marc Anthony lleg\u00f3 con nueva novia a los Billboard y la joven fue la sensaci\u00f3n\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210923204446\/marc-anthony-llego-con-nueva-novia-a-los-billboard-280x185.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/entretenimiento\/marc-anthony-llego-con-nueva-novia-billboard-joven-madu-fue-sensacion-PP1078877\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"[Video] Marc Anthony lleg\u00f3 con nueva novia a los Billboard y la joven fue la sensaci\u00f3n\" target=\"_self\">\n                           [Video] Marc Anthony lleg\u00f3 con nueva novia a los Billboard y la joven fue la sensaci\u00f3n\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                \n    <\/section>\n<\/div>\n<div class=\" btn-carousel\">\n    <button class=\"btn-1\" style=\"display: none\" aria-label=\"adelante\">\n        <img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/images\/Arrow.svg\" alt=\"\"  width=\"20px\" height=\"20px\" aria-label=\"adelante\">\n    <\/button>\n    <button class=\"btn-2\" aria-label=\"atras\">\n        <img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/images\/Arrow.svg\" alt=\"\" width=\"20px\" height=\"20px\" aria-label=\"atras\">\n    <\/button>\n<\/div>\n\n<p>Adem\u00e1s, hicieron comentarios de burla sobre el extra\u00f1o movimiento de su mand\u00edbula: \u201c<strong>Ese  <a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/marc-anthony\" target=\"_blank\" title=\"marc anthony: informaci\u00f3n y noticias de marc anthony | Pulzo\">Marc Anthony<\/a>  tiene tanto flow que hasta su mand\u00edbula baila<\/strong>\u201d, dijo un internauta.<\/p>\n<p>El aspecto f\u00edsico del cantante ha sido comentado en redes sociales y a<strong>lgunos se preguntan si el artista est\u00e1 padeciendo alguna enfermedad<\/strong>, ya que luce muy delgado.<\/p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\" class=\"texto-cita greater-90\">El \u00fanico cantante capaz de masticar chicle y cantar al mismo tiempo, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/MarcAnthony?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"noreferrer\">@MarcAnthony<\/a> eres mi idolo \ud83e\udd18\ud83d\ude1b <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/t.co\/DSTEFLIjlH\" rel=\"noreferrer\">pic.twitter.com\/DSTEFLIjlH<\/a><\/p>\n<p class=\"autor-cita\">\u2014 PoncedeLeon (@ConFXMusik) <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/ConFXMusik\/status\/1473040660114645003?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"noreferrer\">December 20, 2021<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><\/p>\n","comercial":{"promovido":{"name":"","slug":"","color":"","facebook":"","image":"","imageletter":"","imageblack":""}},"directtv":{"mobile":"","desktop":"","link":""},"Custom_fields":{"Directv":"","Promovido":""},"tambientepuedeinteresar":[{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221141233\/cropped-presentacion131-1.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221141235\/cropped-presentacion131-9.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221141233\/cropped-presentacion131-1.webp","type":"article","link":"\/entretenimiento\/jessi-uribe-cuales-enfermedades-por-que-no-puede-hablar-ni-cantar-PP1118402","title":"A Jessi Uribe se le juntaron tres enfermedades que lo dejaron sin hablar y sin escenario","author":"Julian Bermudez","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"entretenimiento","name":"Entretenimiento"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211001101831\/que-proyecto-lideran-sofia-vergara-y-marc-anthony-en-el-que-esta-incluido-camilo-280x185.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211001101831\/que-proyecto-lideran-sofia-vergara-y-marc-anthony-en-el-que-esta-incluido-camilo-150x150.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211001101831\/que-proyecto-lideran-sofia-vergara-y-marc-anthony-en-el-que-esta-incluido-camilo-900x485.webp","type":"article","link":"\/entretenimiento\/que-pelicula-lideran-sofia-vergara-marc-anthony-que-incluida-camilo-PP1080367","title":"Sof\u00eda Vergara y Marc Anthony lideran proyecto con Camilo que saldr\u00e1 pronto a la luz","author":"Oskar Ortiz","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"entretenimiento","name":"Entretenimiento"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210925104049\/cataliana-maya-antes-de-salir-de-masterchef-a-proposito-de-que-conto-que-dice-su-esposo-felipe-pimiento-sobre-criticas-que-le-hacen-a-ella-por-el-programa-de-rcn-280x185.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210925104049\/cataliana-maya-antes-de-salir-de-masterchef-a-proposito-de-que-conto-que-dice-su-esposo-felipe-pimiento-sobre-criticas-que-le-hacen-a-ella-por-el-programa-de-rcn-150x150.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210925104049\/cataliana-maya-antes-de-salir-de-masterchef-a-proposito-de-que-conto-que-dice-su-esposo-felipe-pimiento-sobre-criticas-que-le-hacen-a-ella-por-el-programa-de-rcn-900x485.webp","type":"article","link":"\/entretenimiento\/masterchef-catalina-maya-conto-que-dice-su-esposo-sobre-criticas-que-hacen-PP1079206","title":"\u201cMe doli\u00f3\u201d: Catalina Maya habl\u00f3 de cr\u00edticas por \u2018Masterchef\u2019 y qu\u00e9 dijo su esposo","author":"Jimena Martiinez","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"entretenimiento","name":"Entretenimiento"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210923204446\/marc-anthony-llego-con-nueva-novia-a-los-billboard-280x185.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210923204446\/marc-anthony-llego-con-nueva-novia-a-los-billboard-150x150.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20210923204446\/marc-anthony-llego-con-nueva-novia-a-los-billboard-900x485.webp","type":"article","link":"\/entretenimiento\/marc-anthony-llego-con-nueva-novia-billboard-joven-madu-fue-sensacion-PP1078877","title":"[Video] Marc Anthony lleg\u00f3 con nueva novia a los Billboard y la joven fue la sensaci\u00f3n","author":"Jeey Cruz","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"entretenimiento","name":"Entretenimiento"}}],"amp":{"body":"<div>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/marc-anthony\"><strong>Marc Anthony<\/strong><\/a><strong> se encuentra cumpliendo una gira por varias ciudades de Estado<\/strong> <strong>Unidos y Europa<\/strong> para enamorar a sus fan&aacute;ticos con sus interpretaciones.<\/p>\n<p>El puertorrique&ntilde;o se viraliz&oacute; en las redes sociales por una de esas presentaciones, en donde <strong>se ve al artista haciendo muecas extra&ntilde;as con su cara<\/strong>. Eso hizo que las personas del concierto desviaran su atenci&oacute;n y empezaran hablar de los gestos del cantante.<\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad width=\"300\" height=\"1\" type=\"teads\" data-pid=\"120478\" layout=\"responsive\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_VID_Entretenimiento_Intext\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Entretenimiento\",\"nid\":\"PP1118515\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<p>En la grabaci&oacute;n que circula en redes se ve al artista cantando, <strong>pero en un momento repentino su mand&iacute;bula parece perder control, lo que se evidencia con extra&ntilde;os movimientos.<\/strong><\/p>\n<p>(Vea tambi&eacute;n:&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/que-pelicula-lideran-sofia-vergara-marc-anthony-que-incluida-camilo-PP1080367\"><strong>Sof&iacute;a Vergara y Marc Anthony lideran proyecto con Camilo que saldr&aacute; pronto a la luz<\/strong><\/a>)<\/p>\n<p><strong>Dichos gestos causaron toda clase de comentarios por parte de los internautas<\/strong>, algunos se preguntaban qu&eacute; le suced&iacute;a al artista y otros aseguraban que est&aacute; siguiendo los pasos de H&eacute;ctor Lavoe.<\/p>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\">&ldquo;&iquest;Qu&eacute; le pas&oacute;?; es triste verlo as&iacute;, un gran talento se va apagando; pens&eacute; que era don Ram&oacute;n; &iquest;en serio es &eacute;l? Se ve muy diferente; est&aacute; siguiendo los pasos de su &iacute;dolo H&eacute;ctor Lavoe; wow, irreconocible; se le vinieron los a&ntilde;os encima&rdquo;. Estos fueron algunos de los comentarios que circularon en redes tras hacerse visible la grabaci&oacute;n.<\/p><div class=\"pulzo-ad-flying\"><amp-fx-flying-carpet height=\"400\"><amp-ad width=\"300\" height=\"600\" layout=\"fixed\" type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Entretenimiento_AMP_Mobile_Flying_Carpet\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Entretenimiento\",\"nid\":\"PP1118515\"}}'><\/amp-ad><\/amp-fx-flying-carpet><\/div><\/blockquote>\n<h5 id=\"tpi-title\">TAMBI&Eacute;N TE PUEDE INTERESAR<\/h5><table><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221141235\/cropped-presentacion131-9.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221141235\/cropped-presentacion131-9.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/jessi-uribe-cuales-enfermedades-por-que-no-puede-hablar-ni-cantar-PP1118402\" class=\"normal-link\">A Jessi Uribe se le juntaron tres enfermedades que lo dejaron sin hablar y sin escenario<\/a><\/td><\/tr><\/table>\n<p>Adem&aacute;s, hicieron comentarios de burla sobre el extra&ntilde;o movimiento de su mand&iacute;bula: &ldquo;<strong>Ese  <a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/marc-anthony\" target=\"_blank\">Marc Anthony<\/a>  tiene tanto flow que hasta su mand&iacute;bula baila<\/strong>&rdquo;, dijo un internauta.<\/p>\n<p>El aspecto f&iacute;sico del cantante ha sido comentado en redes sociales y a<strong>lgunos se preguntan si el artista est&aacute; padeciendo alguna enfermedad<\/strong>, ya que luce muy delgado.<\/p>\n<amp-twitter layout=\"responsive\" data-tweetid=\"1473040660114645003?ref_src=twsrc%5Etfw\" width=\"1\" height=\"1\"><\/amp-twitter>\n<p><\/p>\n<\/div>","desktopBody":"<div>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/marc-anthony\"><strong>Marc Anthony<\/strong><\/a><strong> se encuentra cumpliendo una gira por varias ciudades de Estado<\/strong> <strong>Unidos y Europa<\/strong> para enamorar a sus fan&aacute;ticos con sus interpretaciones.<\/p>\n<p>El puertorrique&ntilde;o se viraliz&oacute; en las redes sociales por una de esas presentaciones, en donde <strong>se ve al artista haciendo muecas extra&ntilde;as con su cara<\/strong>. Eso hizo que las personas del concierto desviaran su atenci&oacute;n y empezaran hablar de los gestos del cantante.<\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad width=\"300\" height=\"1\" type=\"teads\" data-pid=\"120478\" layout=\"responsive\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_VID_Entretenimiento_Desktop_Intext\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Entretenimiento\",\"nid\":\"PP1118515\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<p>En la grabaci&oacute;n que circula en redes se ve al artista cantando, <strong>pero en un momento repentino su mand&iacute;bula parece perder control, lo que se evidencia con extra&ntilde;os movimientos.<\/strong><\/p>\n<p>(Vea tambi&eacute;n:&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/que-pelicula-lideran-sofia-vergara-marc-anthony-que-incluida-camilo-PP1080367\"><strong>Sof&iacute;a Vergara y Marc Anthony lideran proyecto con Camilo que saldr&aacute; pronto a la luz<\/strong><\/a>)<\/p>\n<p><strong>Dichos gestos causaron toda clase de comentarios por parte de los internautas<\/strong>, algunos se preguntaban qu&eacute; le suced&iacute;a al artista y otros aseguraban que est&aacute; siguiendo los pasos de H&eacute;ctor Lavoe.<\/p>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\">&ldquo;&iquest;Qu&eacute; le pas&oacute;?; es triste verlo as&iacute;, un gran talento se va apagando; pens&eacute; que era don Ram&oacute;n; &iquest;en serio es &eacute;l? Se ve muy diferente; est&aacute; siguiendo los pasos de su &iacute;dolo H&eacute;ctor Lavoe; wow, irreconocible; se le vinieron los a&ntilde;os encima&rdquo;. Estos fueron algunos de los comentarios que circularon en redes tras hacerse visible la grabaci&oacute;n.<\/p><div class=\"pulzo-ad-flying\"><amp-fx-flying-carpet height=\"400\"><amp-ad width=\"300\" height=\"600\" layout=\"fixed\" type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Entretenimiento_AMP_Desktop_Flying_Carpet\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Entretenimiento\",\"nid\":\"PP1118515\"}}'><\/amp-ad><\/amp-fx-flying-carpet><\/div><\/blockquote>\n<h5 id=\"tpi-title\">TAMBI&Eacute;N TE PUEDE INTERESAR<\/h5><table><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221141235\/cropped-presentacion131-9.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221141235\/cropped-presentacion131-9.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/entretenimiento\/jessi-uribe-cuales-enfermedades-por-que-no-puede-hablar-ni-cantar-PP1118402\" class=\"normal-link\">A Jessi Uribe se le juntaron tres enfermedades que lo dejaron sin hablar y sin escenario<\/a><\/td><\/tr><\/table>\n<p>Adem&aacute;s, hicieron comentarios de burla sobre el extra&ntilde;o movimiento de su mand&iacute;bula: &ldquo;<strong>Ese  <a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/marc-anthony\" target=\"_blank\">Marc Anthony<\/a>  tiene tanto flow que hasta su mand&iacute;bula baila<\/strong>&rdquo;, dijo un internauta.<\/p>\n<p>El aspecto f&iacute;sico del cantante ha sido comentado en redes sociales y a<strong>lgunos se preguntan si el artista est&aacute; padeciendo alguna enfermedad<\/strong>, ya que luce muy delgado.<\/p>\n<amp-twitter layout=\"responsive\" data-tweetid=\"1473040660114645003?ref_src=twsrc%5Etfw\" width=\"1\" height=\"1\"><\/amp-twitter>\n<p><\/p>\n<\/div>","libraries":{"twitter":{"name":"amp-twitter","src":"https:\/\/cdn.ampproject.org\/v0\/amp-twitter-0.1.js"}}},"gallery":null,"embed":["tw"],"autores":"0","duration":"","recetas":{"banners":{"top":{"desktop":"","mobile":""},"bottom":{"desktop":"","mobile":""}},"preparacion":"","patrocinado":"","logo":""},"stringTags":"Marc Anthony","stringEmbeds":"tw","timeToRead":"2 min","fecha":"2021\/12\/21","fecha2":"21\/12\/2021 - 04:50 pm","linkAutor":""},{"id":"PP1118613","titles":{"main":"Alerta en Selecci\u00f3n Colombia: Duv\u00e1n Zapata, lesionado en partido del Atalanta","facebook":"No pudo acabar el primer tiempo.","seo":"Duv\u00e1n Zapata, lesionado en Atalanta; alerta, Selecci\u00f3n Colombia por Eliminatoria","pulzo":"Alerta en Selecci\u00f3n Colombia: Duv\u00e1n Zapata, lesionado en partido del Atalanta"},"phrases":{"main":"El delantero caucano debi\u00f3 ser sustituido en el minuto 45 del 0-0 en condici\u00f3n de visitante frente al Genoa en cumplimiento de la fecha 19 de la Liga de Italia."},"categories":{"main":{"slug":"deportes","name":"Deportes"}},"urls":{"main":"\/deportes\/duvan-zapata-lesionado-atalanta-alerta-seleccion-colombia-por-eliminatoria-PP1118613"},"author":{"creator":{"user":"edwin.canon","name":"Edwin Ca\u00f1on","nickname":"Redacci\u00f3n Deportes"},"owner":{"id":"","name":"","image":"","profile":"","url":"","twitter":{"title":"","url":""},"urlFacebook":"","email":"","linkPersonal":"","teamPulzo":"","short_text":"","large_text":""}},"published":"1","type":"article","censorship":"0","unpublishImage":"0","ext":"jpg","metadescripcion":"Alerta en Selecci\u00f3n Colombia por lesi\u00f3n de Duv\u00e1n Zapata en partido del Atalanta de Italia.","created":1640107261,"updated":1640107742,"images":{"meta":{"title":"Duv\u00e1n Zapata, lesionado en Atalanta; alerta, Selecci\u00f3n Colombia por Eliminatoria","credit":"Duv\u00e1n Zapata \/ Foto: Instagram @AtalantaBC","description":"Duv\u00e1n Zapata, lesionado en Atalanta; alerta en la Selecci\u00f3n Colombia para la Eliminatoria.","alt":"Duv\u00e1n Zapata, lesionado en Atalanta; alerta en la Selecci\u00f3n Colombia para la Eliminatoria.","file":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221165007\/duvan-zapata1.webp"},"types":{"horizontal":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221171515\/cropped-duvan-zapata1-14.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221171515\/cropped-duvan-zapata1-13.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221171516\/cropped-duvan-zapata1-15.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221171515\/cropped-duvan-zapata1-12.webp"},"square":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221171517\/cropped-duvan-zapata1-22.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221171517\/cropped-duvan-zapata1-21.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221171518\/cropped-duvan-zapata1-23.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221171517\/cropped-duvan-zapata1-20.webp"},"vertical":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221171517\/cropped-duvan-zapata1-18.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221171517\/cropped-duvan-zapata1-17.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221171517\/cropped-duvan-zapata1-19.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221171516\/cropped-duvan-zapata1-16.webp"}}},"videos":{"main":{"image":"","url":"","title":"","embeded":""}},"externalUrl":"","carousel":"0","trinoTW":"","liveBlog":"0","shorthand":"","estilo":0,"alianza":0,"audio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/audios\/PP1118613.mp3","tags":null,"sources":[{"title":"@Atalanta_BC","url":"https:\/\/twitter.com\/Atalanta_BC\/status\/1473390441013911553","source":"Twitter"}],"related":["https:\/\/www.pulzo.com\/deportes\/luis-diaz-liverpool-que-advertencia-hizo-tecnico-como-afecta-jugador-PP1116740"],"body2":" <a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/\" target=\"_blank\" title=\"Lo m\u00e1s visto y lo que es tendencia 24 horas - Pulzo\"><\/a> \n<p>El atacante fue titular, pero tuvo que abandonar la cancha por lo que ser\u00eda una <strong>molestia en uno de sus aductores<\/strong>, dolencia que ni siquiera lo dej\u00f3 terminar el primer tiempo.<\/p>\n<p>En su lugar <strong>ingres\u00f3 el tambi\u00e9n delantero colombiano Luis Fernando Muriel,<\/strong> otro de los que hace parte del radar del combinado \u2018cafetero\u2019.<\/p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\" class=\"texto-cita smaller-90\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/hashtag\/GenoaAtalanta?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"noreferrer\">#GenoaAtalanta<\/a> | 0-0 | 45\u2019<\/p>\n<p class=\"autor-cita\">\ud83d\udd04 Cambio <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/hashtag\/Atalanta?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"noreferrer\">#Atalanta<\/a> | Substitution<br\/>\u27a1\ufe0f <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/Luisfmuriel09?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"noreferrer\">@Luisfmuriel09<\/a> <br\/>\u2b05\ufe0f <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/hashtag\/Zapata?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"noreferrer\">#Zapata<\/a><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/hashtag\/GoAtalantaGo?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"noreferrer\">#GoAtalantaGo<\/a> \u26ab\ufe0f\ud83d\udd35<\/p>\n<p class=\"autor-cita\">\u2014 Atalanta B.C. (@Atalanta_BC) <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/Atalanta_BC\/status\/1473390441013911553?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"noreferrer\">December 21, 2021<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><\/p>\n<p>Esta situaci\u00f3n prende las alarmas de cara a la posible ausencia de <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/duvan-zapata\" title=\"duv\u00e1n zapata: informaci\u00f3n y noticias de duv\u00e1n zapata | Pulzo\"><strong>Duv\u00e1n Zapata<\/strong><\/a> en los pr\u00f3ximos encuentros de la <strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/seleccion-colombia\" title=\"selecci\u00f3n colombia: informaci\u00f3n y noticias de selecci\u00f3n colombia | Pulzo\">Selecci\u00f3n<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>El cuadro tricolor sostendr\u00e1 un amistoso el 16 de enero en Estados Unidos frente a Honduras, mientras que por la <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/eliminatorias-sudamericanas\" title=\"eliminatorias sudamericanas: informaci\u00f3n y noticias de eliminatorias sudamericanas | Pulzo\"><strong>Eliminatoria suramericana<\/strong><\/a> recibir\u00e1 a <strong>Per\u00fa<\/strong> el 28 del mismo mes y visitar\u00e1 a<strong> Argentina<\/strong> el primero de febrero.<\/p>\n<p>Hasta el momento, el <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/atalanta\" title=\"atalanta: informaci\u00f3n y noticias de atalanta | Pulzo\"><strong>Atalanta<\/strong><\/a> no ha determinado el tiempo de recuperaci\u00f3n que tendr\u00e1 el jugador de 30 a\u00f1os de edad.<\/p>\n<div class=\"boxTitlesTPIBody\">\n    <span class=\"titleSectionTPIBody\">Lee Tambi\u00e9n<\/span>\n<\/div>\n<div class=\"contentTPIBody\" id=\"contentTPIBody\">\n\n    <section id=\"container-tpibody\"  class=\"sectionTPIBody\">\n                            <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/deportes\/luis-diaz-liverpool-que-advertencia-hizo-tecnico-como-afecta-jugador-PP1116740\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"A Luis D\u00edaz le mandan advertencia del t\u00e9cnico de Liverpool si quiere llegar al club\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219133335\/cropped-luis-diaz-y-liverpool-que-advertencia-hizo-el-tecnico-como-afecta-al-jugador-1.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/deportes\/luis-diaz-liverpool-que-advertencia-hizo-tecnico-como-afecta-jugador-PP1116740\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"A Luis D\u00edaz le mandan advertencia del t\u00e9cnico de Liverpool si quiere llegar al club\" target=\"_self\">\n                           A Luis D\u00edaz le mandan advertencia del t\u00e9cnico de Liverpool si quiere llegar al club\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/deportes\/james-rodriguez-hoy-que-sorpresa-llevo-que-conto-sobre-confusion-que-vivio-PP1117330\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"James Rodr\u00edguez cont\u00f3 sorpresa que tuvo: &quot;Pensamos que era hombre, pero al final es mujer&quot;\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220112438\/cropped-james-rodriguez-hoy_-que-sorpresa-se-llevo-que-conto-sobre-confusion-que-vivio-1.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/deportes\/james-rodriguez-hoy-que-sorpresa-llevo-que-conto-sobre-confusion-que-vivio-PP1117330\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"James Rodr\u00edguez cont\u00f3 sorpresa que tuvo: &quot;Pensamos que era hombre, pero al final es mujer&quot;\" target=\"_self\">\n                           James Rodr\u00edguez cont\u00f3 sorpresa que tuvo: &quot;Pensamos que era hombre, pero al final es mujer&quot;\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/deportes\/junior-hoy-que-dijo-fuad-char-sobre-teofilo-gutierrez-porque-no-quiere-PP1117425\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Portazo a Te\u00f3filo Guti\u00e9rrez porque en Junior no lo quieren: due\u00f1o le cobr\u00f3 deuda\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220131359\/cropped-presentacion129-1.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/deportes\/junior-hoy-que-dijo-fuad-char-sobre-teofilo-gutierrez-porque-no-quiere-PP1117425\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Portazo a Te\u00f3filo Guti\u00e9rrez porque en Junior no lo quieren: due\u00f1o le cobr\u00f3 deuda\" target=\"_self\">\n                           Portazo a Te\u00f3filo Guti\u00e9rrez porque en Junior no lo quieren: due\u00f1o le cobr\u00f3 deuda\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/deportes\/por-que-millonarios-necesita-que-tolima-sea-campeon-contra-cali-PP1114661\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Millonarios necesita que Tolima sea campe\u00f3n: t\u00edtulo &#039;pijao&#039; le dar\u00eda dos regalos\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211217072036\/millonarios-vs-tolima-2.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/deportes\/por-que-millonarios-necesita-que-tolima-sea-campeon-contra-cali-PP1114661\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Millonarios necesita que Tolima sea campe\u00f3n: t\u00edtulo &#039;pijao&#039; le dar\u00eda dos regalos\" target=\"_self\">\n                           Millonarios necesita que Tolima sea campe\u00f3n: t\u00edtulo &#039;pijao&#039; le dar\u00eda dos regalos\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/deportes\/memes-para-cara-juan-cruz-real-como-nuevo-tecnico-junior-barranquilla-PP1117895\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Cara de Juan Cruz Real en Junior causa \u201cemoci\u00f3n aturdidora\u201d; &#039;Curramba&#039; no perdona\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220203952\/cropped-juan-cruz-real-1.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/deportes\/memes-para-cara-juan-cruz-real-como-nuevo-tecnico-junior-barranquilla-PP1117895\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"Cara de Juan Cruz Real en Junior causa \u201cemoci\u00f3n aturdidora\u201d; &#039;Curramba&#039; no perdona\" target=\"_self\">\n                           Cara de Juan Cruz Real en Junior causa \u201cemoci\u00f3n aturdidora\u201d; &#039;Curramba&#039; no perdona\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                \n    <\/section>\n<\/div>\n<div class=\" btn-carousel\">\n    <button class=\"btn-1\" style=\"display: none\" aria-label=\"adelante\">\n        <img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/images\/Arrow.svg\" alt=\"\"  width=\"20px\" height=\"20px\" aria-label=\"adelante\">\n    <\/button>\n    <button class=\"btn-2\" aria-label=\"atras\">\n        <img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/images\/Arrow.svg\" alt=\"\" width=\"20px\" height=\"20px\" aria-label=\"atras\">\n    <\/button>\n<\/div>\n\n<p>Sin embargo, <strong>el club italiano no tendr\u00e1 m\u00e1s actividad en lo que resta del a\u00f1o,<\/strong> por lo que habr\u00e1 tiempo suficiente para adelantar la rehabilitaci\u00f3n, ya que la siguiente presentaci\u00f3n del Atalanta ser\u00e1 el 6 de enero como local ante Torino en la jornada 20 de la Serie A.<\/p>\n","comercial":{"promovido":{"name":"","slug":"","color":"","facebook":"","image":"","imageletter":"","imageblack":""}},"directtv":{"mobile":"","desktop":"","link":""},"Custom_fields":{"Directv":"","Promovido":""},"tambientepuedeinteresar":[{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219133335\/cropped-luis-diaz-y-liverpool-que-advertencia-hizo-el-tecnico-como-afecta-al-jugador-1.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219133338\/cropped-luis-diaz-y-liverpool-que-advertencia-hizo-el-tecnico-como-afecta-al-jugador-9.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219133335\/cropped-luis-diaz-y-liverpool-que-advertencia-hizo-el-tecnico-como-afecta-al-jugador-1.webp","type":"article","link":"\/deportes\/luis-diaz-liverpool-que-advertencia-hizo-tecnico-como-afecta-jugador-PP1116740","title":"A Luis D\u00edaz le mandan advertencia del t\u00e9cnico de Liverpool si quiere llegar al club","author":"Oskar Ortiz","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"deportes","name":"Deportes"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220112438\/cropped-james-rodriguez-hoy_-que-sorpresa-se-llevo-que-conto-sobre-confusion-que-vivio-1.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220112441\/cropped-james-rodriguez-hoy_-que-sorpresa-se-llevo-que-conto-sobre-confusion-que-vivio-9.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220112438\/cropped-james-rodriguez-hoy_-que-sorpresa-se-llevo-que-conto-sobre-confusion-que-vivio-1.webp","type":"article","link":"\/deportes\/james-rodriguez-hoy-que-sorpresa-llevo-que-conto-sobre-confusion-que-vivio-PP1117330","title":"James Rodr\u00edguez cont\u00f3 sorpresa que tuvo: \"Pensamos que era hombre, pero al final es mujer\"","author":"Oskar Ortiz","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"deportes","name":"Deportes"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220131359\/cropped-presentacion129-1.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220131402\/cropped-presentacion129-9.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220131359\/cropped-presentacion129-1.webp","type":"article","link":"\/deportes\/junior-hoy-que-dijo-fuad-char-sobre-teofilo-gutierrez-porque-no-quiere-PP1117425","title":"Portazo a Te\u00f3filo Guti\u00e9rrez porque en Junior no lo quieren: due\u00f1o le cobr\u00f3 deuda","author":"Julian Bermudez","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"deportes","name":"Deportes"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211217072036\/millonarios-vs-tolima-2.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211217072036\/millonarios-vs-tolima-2.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211217072036\/millonarios-vs-tolima-2.webp","type":"article","link":"\/deportes\/por-que-millonarios-necesita-que-tolima-sea-campeon-contra-cali-PP1114661","title":"Millonarios necesita que Tolima sea campe\u00f3n: t\u00edtulo 'pijao' le dar\u00eda dos regalos","author":"Sergio Jacome","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"deportes","name":"Deportes"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220203952\/cropped-juan-cruz-real-1.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220203954\/cropped-juan-cruz-real-9.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211220203952\/cropped-juan-cruz-real-1.webp","type":"article","link":"\/deportes\/memes-para-cara-juan-cruz-real-como-nuevo-tecnico-junior-barranquilla-PP1117895","title":"Cara de Juan Cruz Real en Junior causa \u201cemoci\u00f3n aturdidora\u201d; 'Curramba' no perdona","author":"Edwin Ca\u00f1on","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"deportes","name":"Deportes"}}],"amp":{"body":"<div> <a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/\" target=\"_blank\"><\/a> \n<p>El atacante fue titular, pero tuvo que abandonar la cancha por lo que ser&iacute;a una <strong>molestia en uno de sus aductores<\/strong>, dolencia que ni siquiera lo dej&oacute; terminar el primer tiempo.<\/p>\n<p>En su lugar <strong>ingres&oacute; el tambi&eacute;n delantero colombiano Luis Fernando Muriel,<\/strong> otro de los que hace parte del radar del combinado &lsquo;cafetero&rsquo;.<\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad width=\"300\" height=\"1\" type=\"teads\" data-pid=\"120478\" layout=\"responsive\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_VID_Deportes_Intext\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Deportes\",\"nid\":\"PP1118613\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<amp-twitter layout=\"responsive\" data-tweetid=\"1473390441013911553?ref_src=twsrc%5Etfw\" width=\"1\" height=\"1\"><\/amp-twitter>\n<p><\/p>\n<p>Esta situaci&oacute;n prende las alarmas de cara a la posible ausencia de <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/duvan-zapata\"><strong>Duv&aacute;n Zapata<\/strong><\/a> en los pr&oacute;ximos encuentros de la <strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/seleccion-colombia\">Selecci&oacute;n<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>El cuadro tricolor sostendr&aacute; un amistoso el 16 de enero en Estados Unidos frente a Honduras, mientras que por la <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/eliminatorias-sudamericanas\"><strong>Eliminatoria suramericana<\/strong><\/a> recibir&aacute; a <strong>Per&uacute;<\/strong> el 28 del mismo mes y visitar&aacute; a<strong> Argentina<\/strong> el primero de febrero.<\/p>\n<p>Hasta el momento, el <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/atalanta\"><strong>Atalanta<\/strong><\/a> no ha determinado el tiempo de recuperaci&oacute;n que tendr&aacute; el jugador de 30 a&ntilde;os de edad.<\/p>\n<h5 id=\"tpi-title\">TAMBI&Eacute;N TE PUEDE INTERESAR<\/h5><table><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219133338\/cropped-luis-diaz-y-liverpool-que-advertencia-hizo-el-tecnico-como-afecta-al-jugador-9.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219133338\/cropped-luis-diaz-y-liverpool-que-advertencia-hizo-el-tecnico-como-afecta-al-jugador-9.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/deportes\/luis-diaz-liverpool-que-advertencia-hizo-tecnico-como-afecta-jugador-PP1116740\" class=\"normal-link\">A Luis D&iacute;az le mandan advertencia del t&eacute;cnico de Liverpool si quiere llegar al club<\/a><\/td><\/tr><\/table>\n<p>Sin embargo, <strong>el club italiano no tendr&aacute; m&aacute;s actividad en lo que resta del a&ntilde;o,<\/strong> por lo que habr&aacute; tiempo suficiente para adelantar la rehabilitaci&oacute;n, ya que la siguiente presentaci&oacute;n del Atalanta ser&aacute; el 6 de enero como local ante Torino en la jornada 20 de la Serie A.<\/p><div class=\"pulzo-ad-flying\"><amp-fx-flying-carpet height=\"400\"><amp-ad width=\"300\" height=\"600\" layout=\"fixed\" type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Deportes_AMP_Mobile_Flying_Carpet\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Deportes\",\"nid\":\"PP1118613\"}}'><\/amp-ad><\/amp-fx-flying-carpet><\/div>\n<\/div>","desktopBody":"<div> <a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/\" target=\"_blank\"><\/a> \n<p>El atacante fue titular, pero tuvo que abandonar la cancha por lo que ser&iacute;a una <strong>molestia en uno de sus aductores<\/strong>, dolencia que ni siquiera lo dej&oacute; terminar el primer tiempo.<\/p>\n<p>En su lugar <strong>ingres&oacute; el tambi&eacute;n delantero colombiano Luis Fernando Muriel,<\/strong> otro de los que hace parte del radar del combinado &lsquo;cafetero&rsquo;.<\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad width=\"300\" height=\"1\" type=\"teads\" data-pid=\"120478\" layout=\"responsive\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_VID_Deportes_Desktop_Intext\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Deportes\",\"nid\":\"PP1118613\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<amp-twitter layout=\"responsive\" data-tweetid=\"1473390441013911553?ref_src=twsrc%5Etfw\" width=\"1\" height=\"1\"><\/amp-twitter>\n<p><\/p>\n<p>Esta situaci&oacute;n prende las alarmas de cara a la posible ausencia de <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/duvan-zapata\"><strong>Duv&aacute;n Zapata<\/strong><\/a> en los pr&oacute;ximos encuentros de la <strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/seleccion-colombia\">Selecci&oacute;n<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>El cuadro tricolor sostendr&aacute; un amistoso el 16 de enero en Estados Unidos frente a Honduras, mientras que por la <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/eliminatorias-sudamericanas\"><strong>Eliminatoria suramericana<\/strong><\/a> recibir&aacute; a <strong>Per&uacute;<\/strong> el 28 del mismo mes y visitar&aacute; a<strong> Argentina<\/strong> el primero de febrero.<\/p>\n<p>Hasta el momento, el <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/atalanta\"><strong>Atalanta<\/strong><\/a> no ha determinado el tiempo de recuperaci&oacute;n que tendr&aacute; el jugador de 30 a&ntilde;os de edad.<\/p>\n<h5 id=\"tpi-title\">TAMBI&Eacute;N TE PUEDE INTERESAR<\/h5><table><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219133338\/cropped-luis-diaz-y-liverpool-que-advertencia-hizo-el-tecnico-como-afecta-al-jugador-9.webp\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211219133338\/cropped-luis-diaz-y-liverpool-que-advertencia-hizo-el-tecnico-como-afecta-al-jugador-9.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/deportes\/luis-diaz-liverpool-que-advertencia-hizo-tecnico-como-afecta-jugador-PP1116740\" class=\"normal-link\">A Luis D&iacute;az le mandan advertencia del t&eacute;cnico de Liverpool si quiere llegar al club<\/a><\/td><\/tr><\/table>\n<p>Sin embargo, <strong>el club italiano no tendr&aacute; m&aacute;s actividad en lo que resta del a&ntilde;o,<\/strong> por lo que habr&aacute; tiempo suficiente para adelantar la rehabilitaci&oacute;n, ya que la siguiente presentaci&oacute;n del Atalanta ser&aacute; el 6 de enero como local ante Torino en la jornada 20 de la Serie A.<\/p><div class=\"pulzo-ad-flying\"><amp-fx-flying-carpet height=\"400\"><amp-ad width=\"300\" height=\"600\" layout=\"fixed\" type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Deportes_AMP_Desktop_Flying_Carpet\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Deportes\",\"nid\":\"PP1118613\"}}'><\/amp-ad><\/amp-fx-flying-carpet><\/div>\n<\/div>","libraries":{"twitter":{"name":"amp-twitter","src":"https:\/\/cdn.ampproject.org\/v0\/amp-twitter-0.1.js"}}},"gallery":null,"embed":["tw"],"autores":"0","duration":"","recetas":{"banners":{"top":{"desktop":"","mobile":""},"bottom":{"desktop":"","mobile":""}},"preparacion":"","patrocinado":"","logo":""},"stringTags":"","stringEmbeds":"tw","timeToRead":"2 min","fecha":"2021\/12\/21","fecha2":"21\/12\/2021 - 05:21 pm","linkAutor":""},{"id":"PP1118644","titles":{"main":"[Video] \u2018Rigo\u2019 se las dio de artista vallenato, pero al final lo rajaron","facebook":"Arm\u00f3 la guachafita.","seo":"Rigoberto Ur\u00e1n toca acorde\u00f3n y guacharaca en grupo vallenato","pulzo":"[Video] \u2018Rigo\u2019 se las dio de artista vallenato, pero al final lo rajaron"},"phrases":{"main":"El ciclista antioque\u00f1o salt\u00f3 al ruedo en una faceta en la que no se le hab\u00eda visto antes, pues se puso a tocar acorde\u00f3n y guacharaca junto a un grupo musical."},"categories":{"main":{"slug":"deportes","name":"Deportes"}},"urls":{"main":"\/deportes\/rigoberto-uran-toca-acordeon-guacharaca-grupo-vallenato-PP1118644"},"author":{"creator":{"user":"edwin.canon","name":"Edwin Ca\u00f1on","nickname":"Redacci\u00f3n Deportes"},"owner":{"id":"","name":"","image":"","profile":"","url":"","twitter":{"title":"","url":""},"urlFacebook":"","email":"","linkPersonal":"","teamPulzo":"","short_text":"","large_text":""}},"published":"1","type":"article","censorship":"0","unpublishImage":"0","ext":"jpg","metadescripcion":"Rigoberto Ur\u00e1n se las dio de artista tocando acorde\u00f3n y guacharaca en grupo vallenato, pero al final lo rajaron. ","created":1640110030,"updated":1640110204,"images":{"meta":{"title":"Rigoberto Ur\u00e1n toca acorde\u00f3n y guacharaca en grupo vallenato","credit":"Rigoberto Ur\u00e1n \/ Foto: Instagram @michydu","description":"Rigoberto Ur\u00e1n, que toca acorde\u00f3n y guacharaca en grupo vallenato.","alt":"Rigoberto Ur\u00e1n, que toca acorde\u00f3n y guacharaca en grupo vallenato.","file":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221173913\/rigoberto-uran4.webp"},"types":{"horizontal":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221180657\/cropped-rigoberto-uran4-2.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221180657\/cropped-rigoberto-uran4-1.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221180658\/cropped-rigoberto-uran4-3.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221180657\/cropped-rigoberto-uran4.webp"},"square":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221180659\/cropped-rigoberto-uran4-10.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221180659\/cropped-rigoberto-uran4-9.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221180700\/cropped-rigoberto-uran4-11.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221180659\/cropped-rigoberto-uran4-8.webp"},"vertical":{"big":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221180659\/cropped-rigoberto-uran4-6.webp","medium":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221180658\/cropped-rigoberto-uran4-5.webp","original":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221180659\/cropped-rigoberto-uran4-7.webp","small":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221180658\/cropped-rigoberto-uran4-4.webp"}}},"videos":{"main":{"image":"","url":"","title":"","embeded":""}},"externalUrl":"","carousel":"0","trinoTW":"","liveBlog":"0","shorthand":"","estilo":0,"alianza":0,"audio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/audios\/PP1118644.mp3","tags":["Rigoberto Ur\u00e1n","Ciclismo","vallenato"],"sources":[{"title":"@michydu","url":"https:\/\/www.instagram.com\/michydu\/","source":"Instagram"}],"related":["https:\/\/www.pulzo.com\/deportes\/rigoberto-uran-muestra-su-hijo-mayor-con-look-james-rodriguez-PP1109401"],"body2":"\n<p>Las im\u00e1genes de su desempe\u00f1o con ambos instrumentos fueron compartidas por Michelle Durango, esposa del pedalista y quien dej\u00f3 ver c\u00f3mo el corredor se defend\u00eda en tarima.<\/p>\n<p>El jefe de filas del equipo estadounidense Education First <strong>inicialmente apareci\u00f3<\/strong> <strong>tocando el acorde\u00f3n,<\/strong> mientras que en una posterior canci\u00f3n le sac\u00f3 sonido a una guacharaca.<\/p>\n<p>Y aunque el pedalista dio lo mejor de s\u00ed con <strong>gestos de sentimiento<\/strong> y elaborados pasos de baile, sus compa\u00f1eros de interpretaci\u00f3n no le dieron el visto bueno.<\/p>\n<p>De hecho, entre risas y comentarios uno de ellos se atrevi\u00f3 a calificar la destreza musical de  <a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/rigoberto-uran\" target=\"_blank\" title=\"rigoberto ur\u00e1n: informaci\u00f3n y noticias de rigoberto ur\u00e1n | Pulzo\">Rigoberto Ur\u00e1n<\/a> :<\/p>\n<blockquote><p class=\"texto-cita smaller-90\"><strong>\u201cComo guacharaquero, es muy buen ciclista\u201d.<\/strong><\/p><\/blockquote>\n<p>Lo cierto es que de esta manera el popular \u2018Rigo\u2019 combina sus actividades con la\u00a0<strong>pretemporada que adelanta en suelo antioque\u00f1o<\/strong> antes de viajar para unirse a los trabajos de su escuadra.<\/p>\n<p>Hasta el momento, <strong>Ur\u00e1n no ha anunciado su calendario,<\/strong> aunque se presume que como en las \u00faltimas temporadas, le apuntar\u00e1 como principal objetivo al Tour de Francia.<\/p>\n<div class=\"boxTitlesTPIBody\">\n    <span class=\"titleSectionTPIBody\">Lee Tambi\u00e9n<\/span>\n<\/div>\n<div class=\"contentTPIBody\" id=\"contentTPIBody\">\n\n    <section id=\"container-tpibody\"  class=\"sectionTPIBody\">\n                            <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/deportes\/rigoberto-uran-muestra-su-hijo-mayor-con-look-james-rodriguez-PP1109401\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"\u2018Rigo\u2019 le dio pantalla a su hijo mayor, que apareci\u00f3 con mismo \u2018look\u2019 de James\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211213213102\/rigoberto-uran.jpg\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/deportes\/rigoberto-uran-muestra-su-hijo-mayor-con-look-james-rodriguez-PP1109401\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"\u2018Rigo\u2019 le dio pantalla a su hijo mayor, que apareci\u00f3 con mismo \u2018look\u2019 de James\" target=\"_self\">\n                           \u2018Rigo\u2019 le dio pantalla a su hijo mayor, que apareci\u00f3 con mismo \u2018look\u2019 de James\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/entretenimiento\/rigoberto-uran-batalla-con-su-hija-para-cambiarle-panales-PP1115892\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"[Video] Rigoberto Ur\u00e1n no puede entrenar por culpa de su hija... y los pa\u00f1ales\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211218133334\/cropped-rigoberto-uran-y-su-hija-1.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/entretenimiento\/rigoberto-uran-batalla-con-su-hija-para-cambiarle-panales-PP1115892\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"[Video] Rigoberto Ur\u00e1n no puede entrenar por culpa de su hija... y los pa\u00f1ales\" target=\"_self\">\n                           [Video] Rigoberto Ur\u00e1n no puede entrenar por culpa de su hija... y los pa\u00f1ales\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/deportes\/vanessa-torre-critica-rigoberto-uran-por-foto-seno-su-esposa-PP1102804\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"\u201cDe quinta, qu\u00e9 patanada\u201d: Vanessa de la Torre, por foto que public\u00f3 Rigoberto Ur\u00e1n\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211209091448\/cropped-vavavava-1.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/deportes\/vanessa-torre-critica-rigoberto-uran-por-foto-seno-su-esposa-PP1102804\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"\u201cDe quinta, qu\u00e9 patanada\u201d: Vanessa de la Torre, por foto que public\u00f3 Rigoberto Ur\u00e1n\" target=\"_self\">\n                           \u201cDe quinta, qu\u00e9 patanada\u201d: Vanessa de la Torre, por foto que public\u00f3 Rigoberto Ur\u00e1n\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                                    <article id=\"articulo\" class=\"articleTPIBody\">\n                <figure class=\"containerImgTPIBody\">\n                    <a href=\"\/deportes\/rigoberto-uran-ahora-gana-dinero-con-amamantadas-su-hija-PP1102243\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"\u2018Rigo\u2019 ahora gana dinero con amamantadas de su hija; sus seguidores se &quot;antojaron&quot;\" target=\"_self\">\n                        <img loading=\"lazy\" width=\"214\" height=\"142\" class=\"lazy imgTPIBody\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211208184252\/cropped-rigoberto-uran1-37.webp\">\n                    <\/a>\n                <\/figure>\n                <header>\n                    <strong class=\"titleTPIBody\">\n                        <a href=\"\/deportes\/rigoberto-uran-ahora-gana-dinero-con-amamantadas-su-hija-PP1102243\" class=\"event-tpi-desktop\" aria-label=\"\u2018Rigo\u2019 ahora gana dinero con amamantadas de su hija; sus seguidores se &quot;antojaron&quot;\" target=\"_self\">\n                           \u2018Rigo\u2019 ahora gana dinero con amamantadas de su hija; sus seguidores se &quot;antojaron&quot;\n                        <\/a>\n                    <\/strong>\n                <\/header>\n            <\/article>\n                \n    <\/section>\n<\/div>\n<div class=\" btn-carousel\">\n    <button class=\"btn-1\" style=\"display: none\" aria-label=\"adelante\">\n        <img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/images\/Arrow.svg\" alt=\"\"  width=\"20px\" height=\"20px\" aria-label=\"adelante\">\n    <\/button>\n    <button class=\"btn-2\" aria-label=\"atras\">\n        <img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/images\/Arrow.svg\" alt=\"\" width=\"20px\" height=\"20px\" aria-label=\"atras\">\n    <\/button>\n<\/div>\n\n<h2><strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/rigoberto-uran\" title=\"rigoberto ur\u00e1n: informaci\u00f3n y noticias de rigoberto ur\u00e1n | Pulzo\">Rigoberto Ur\u00e1n<\/a> toca acorde\u00f3n y guacharaca en grupo vallenato<\/strong><\/h2>\n<p>En video, la presentaci\u00f3n de \u2018Rigo\u2019:<\/p>\n<p class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\"><iframe frameborder=\"0\" width=\"562\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/www.dailymotion.com\/embed\/video\/kIhJDI2GFOMonRxtthG\" allowfullscreen=\"\" allow=\"autoplay\" class=\"embed-responsive-item\"><\/iframe><\/p>\n","comercial":{"promovido":{"name":"","slug":"","color":"","facebook":"","image":"","imageletter":"","imageblack":""}},"directtv":{"mobile":"","desktop":"","link":""},"Custom_fields":{"Directv":"","Promovido":""},"tambientepuedeinteresar":[{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211213213102\/rigoberto-uran.jpg","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211213213102\/rigoberto-uran.jpg","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211213213102\/rigoberto-uran.jpg","type":"article","link":"\/deportes\/rigoberto-uran-muestra-su-hijo-mayor-con-look-james-rodriguez-PP1109401","title":"\u2018Rigo\u2019 le dio pantalla a su hijo mayor, que apareci\u00f3 con mismo \u2018look\u2019 de James","author":"Edwin Ca\u00f1on","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"deportes","name":"Deportes"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211218133334\/cropped-rigoberto-uran-y-su-hija-1.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211218133336\/cropped-rigoberto-uran-y-su-hija-9.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211218133334\/cropped-rigoberto-uran-y-su-hija-1.webp","type":"article","link":"\/entretenimiento\/rigoberto-uran-batalla-con-su-hija-para-cambiarle-panales-PP1115892","title":"[Video] Rigoberto Ur\u00e1n no puede entrenar por culpa de su hija... y los pa\u00f1ales","author":"Leonardo Olaya","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"entretenimiento","name":"Entretenimiento"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211209091448\/cropped-vavavava-1.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211209091450\/cropped-vavavava-9.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211209091448\/cropped-vavavava-1.webp","type":"article","link":"\/deportes\/vanessa-torre-critica-rigoberto-uran-por-foto-seno-su-esposa-PP1102804","title":"\u201cDe quinta, qu\u00e9 patanada\u201d: Vanessa de la Torre, por foto que public\u00f3 Rigoberto Ur\u00e1n","author":"Fredy Moreno","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"deportes","name":"Deportes"}},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211208184252\/cropped-rigoberto-uran1-37.webp","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211208184254\/cropped-rigoberto-uran1-45.webp","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211208184252\/cropped-rigoberto-uran1-37.webp","type":"article","link":"\/deportes\/rigoberto-uran-ahora-gana-dinero-con-amamantadas-su-hija-PP1102243","title":"\u2018Rigo\u2019 ahora gana dinero con amamantadas de su hija; sus seguidores se \"antojaron\"","author":"Edwin Ca\u00f1on","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Imagen de referencia","section":{"slug":"deportes","name":"Deportes"}}],"amp":{"body":"<div>\n<p>Las im&aacute;genes de su desempe&ntilde;o con ambos instrumentos fueron compartidas por Michelle Durango, esposa del pedalista y quien dej&oacute; ver c&oacute;mo el corredor se defend&iacute;a en tarima.<\/p>\n<p>El jefe de filas del equipo estadounidense Education First <strong>inicialmente apareci&oacute;<\/strong> <strong>tocando el acorde&oacute;n,<\/strong> mientras que en una posterior canci&oacute;n le sac&oacute; sonido a una guacharaca.<\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad width=\"300\" height=\"1\" type=\"teads\" data-pid=\"120478\" layout=\"responsive\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_VID_Deportes_Intext\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Deportes\",\"nid\":\"PP1118644\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<p>Y aunque el pedalista dio lo mejor de s&iacute; con <strong>gestos de sentimiento<\/strong> y elaborados pasos de baile, sus compa&ntilde;eros de interpretaci&oacute;n no le dieron el visto bueno.<\/p>\n<p>De hecho, entre risas y comentarios uno de ellos se atrevi&oacute; a calificar la destreza musical de  <a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/rigoberto-uran\" target=\"_blank\">Rigoberto Ur&aacute;n<\/a> :<\/p>\n<blockquote><p class=\"texto-cita smaller-90\"><strong>&ldquo;Como guacharaquero, es muy buen ciclista&rdquo;.<\/strong><\/p><\/blockquote>\n<p>Lo cierto es que de esta manera el popular &lsquo;Rigo&rsquo; combina sus actividades con la&nbsp;<strong>pretemporada que adelanta en suelo antioque&ntilde;o<\/strong> antes de viajar para unirse a los trabajos de su escuadra.<\/p><div class=\"pulzo-ad-flying\"><amp-fx-flying-carpet height=\"400\"><amp-ad width=\"300\" height=\"600\" layout=\"fixed\" type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Deportes_AMP_Mobile_Flying_Carpet\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Deportes\",\"nid\":\"PP1118644\"}}'><\/amp-ad><\/amp-fx-flying-carpet><\/div>\n<p>Hasta el momento, <strong>Ur&aacute;n no ha anunciado su calendario,<\/strong> aunque se presume que como en las &uacute;ltimas temporadas, le apuntar&aacute; como principal objetivo al Tour de Francia.<\/p>\n<h5 id=\"tpi-title\">TAMBI&Eacute;N TE PUEDE INTERESAR<\/h5><table><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211213213102\/rigoberto-uran.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211213213102\/rigoberto-uran.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/deportes\/rigoberto-uran-muestra-su-hijo-mayor-con-look-james-rodriguez-PP1109401\" class=\"normal-link\">&lsquo;Rigo&rsquo; le dio pantalla a su hijo mayor, que apareci&oacute; con mismo &lsquo;look&rsquo; de James<\/a><\/td><\/tr><\/table>\n<h2><strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/rigoberto-uran\">Rigoberto Ur&aacute;n<\/a> toca acorde&oacute;n y guacharaca en grupo vallenato<\/strong><\/h2>\n<p>En video, la presentaci&oacute;n de &lsquo;Rigo&rsquo;:<\/p>\n<p class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\"><amp-iframe layout=\"responsive\" sandbox=\"allow-scripts allow-same-origin allow-popups\" src=\"https:\/\/www.dailymotion.com\/embed\/video\/kIhJDI2GFOMonRxtthG\" width=\"480\" height=\"270\" frameborder=\"0\"><\/amp-iframe><\/p>\n<\/div>","desktopBody":"<div>\n<p>Las im&aacute;genes de su desempe&ntilde;o con ambos instrumentos fueron compartidas por Michelle Durango, esposa del pedalista y quien dej&oacute; ver c&oacute;mo el corredor se defend&iacute;a en tarima.<\/p>\n<p>El jefe de filas del equipo estadounidense Education First <strong>inicialmente apareci&oacute;<\/strong> <strong>tocando el acorde&oacute;n,<\/strong> mientras que en una posterior canci&oacute;n le sac&oacute; sonido a una guacharaca.<\/p><div class=\"pulzo-ad-300-250-container\"><amp-ad width=\"300\" height=\"1\" type=\"teads\" data-pid=\"120478\" layout=\"responsive\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_VID_Deportes_Desktop_Intext\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Deportes\",\"nid\":\"PP1118644\"}}'><\/amp-ad><\/div>\n<p>Y aunque el pedalista dio lo mejor de s&iacute; con <strong>gestos de sentimiento<\/strong> y elaborados pasos de baile, sus compa&ntilde;eros de interpretaci&oacute;n no le dieron el visto bueno.<\/p>\n<p>De hecho, entre risas y comentarios uno de ellos se atrevi&oacute; a calificar la destreza musical de  <a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/rigoberto-uran\" target=\"_blank\">Rigoberto Ur&aacute;n<\/a> :<\/p>\n<blockquote><p class=\"texto-cita smaller-90\"><strong>&ldquo;Como guacharaquero, es muy buen ciclista&rdquo;.<\/strong><\/p><\/blockquote>\n<p>Lo cierto es que de esta manera el popular &lsquo;Rigo&rsquo; combina sus actividades con la&nbsp;<strong>pretemporada que adelanta en suelo antioque&ntilde;o<\/strong> antes de viajar para unirse a los trabajos de su escuadra.<\/p><div class=\"pulzo-ad-flying\"><amp-fx-flying-carpet height=\"400\"><amp-ad width=\"300\" height=\"600\" layout=\"fixed\" type=\"doubleclick\" data-slot=\"\/11420885\/AMP_DIS_Deportes_AMP_Desktop_Flying_Carpet\" json='{\"targeting\":{\"seccion\":\"Deportes\",\"nid\":\"PP1118644\"}}'><\/amp-ad><\/amp-fx-flying-carpet><\/div>\n<p>Hasta el momento, <strong>Ur&aacute;n no ha anunciado su calendario,<\/strong> aunque se presume que como en las &uacute;ltimas temporadas, le apuntar&aacute; como principal objetivo al Tour de Francia.<\/p>\n<h5 id=\"tpi-title\">TAMBI&Eacute;N TE PUEDE INTERESAR<\/h5><table><tr><td><amp-img src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211213213102\/rigoberto-uran.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><amp-img fallback src=\"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211213213102\/rigoberto-uran.jpg\" width=\"100\" height=\"100\"><\/amp-img><\/amp-img><\/td><td class=\"padding-tpi-title\"><a href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/deportes\/rigoberto-uran-muestra-su-hijo-mayor-con-look-james-rodriguez-PP1109401\" class=\"normal-link\">&lsquo;Rigo&rsquo; le dio pantalla a su hijo mayor, que apareci&oacute; con mismo &lsquo;look&rsquo; de James<\/a><\/td><\/tr><\/table>\n<h2><strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pulzo.com\/noticias\/rigoberto-uran\">Rigoberto Ur&aacute;n<\/a> toca acorde&oacute;n y guacharaca en grupo vallenato<\/strong><\/h2>\n<p>En video, la presentaci&oacute;n de &lsquo;Rigo&rsquo;:<\/p>\n<p class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\"><amp-iframe layout=\"responsive\" sandbox=\"allow-scripts allow-same-origin allow-popups\" src=\"https:\/\/www.dailymotion.com\/embed\/video\/kIhJDI2GFOMonRxtthG\" width=\"480\" height=\"270\" frameborder=\"0\"><\/amp-iframe><\/p>\n<\/div>","libraries":{"iframe":{"name":"amp-iframe","src":"https:\/\/cdn.ampproject.org\/v0\/amp-iframe-0.1.js"}}},"gallery":null,"embed":null,"autores":"0","duration":"","recetas":{"banners":{"top":{"desktop":"","mobile":""},"bottom":{"desktop":"","mobile":""}},"preparacion":"","patrocinado":"","logo":""},"stringTags":"Rigoberto Ur\u00e1n,Ciclismo,vallenato","stringEmbeds":"","timeToRead":"1 min","fecha":"2021\/12\/21","fecha2":"21\/12\/2021 - 06:07 pm","linkAutor":""}];
			var gFirtsArticle = {"id":"PP822998","titles":{"main":"L\u00f3pez tiende la mano a Carlos Fernando Gal\u00e1n y lo postula como presidente del Concejo","facebook":"Dijo que es m\u00e1s lo que los une, que lo que los divide. ","seo":"Claudia L\u00f3pez propone a Carlos Fernando Gal\u00e1n como presidente del Concejo de Bog"},"phrases":{"main":"La alcaldesa destac\u00f3 que, pese a haber competido en las pasadas elecciones, es mucho m\u00e1s lo que los une, que lo que los divide en sus \"principios y prop\u00f3sitos\"."},"categories":{"main":{"slug":"nacion","name":"Naci\u00f3n"}},"urls":{"main":"\/nacion\/claudia-lopez-propone-carlos-fernando-galan-como-presidente-concejo-bog-PP822998"},"author":{"creator":{"user":"david.aponte","name":"David Aponte"},"owner":null},"published":"1","type":"article","created":"Enero 01, 2020 12:36 pm","updated":1577883529,"images":{"meta":{"title":"Claudia L\u00f3pez y Carlos Fernando Gal\u00e1n.","credit":"Twitter de Claudia L\u00f3pez \/ Campa\u00f1a de Carlos F. Gal\u00e1n.","description":"Claudia L\u00f3pez y Carlos Fernando Gal\u00e1n.","alt":"Claudia L\u00f3pez y Carlos Fernando Gal\u00e1n.","file":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20191024182811\/invamer.jpg"},"types":{"thumb":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20191024182811\/invamer-150x150.jpg","mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20191024182811\/invamer-280x185.jpg","medio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20191024182811\/invamer-420x278.jpg","large":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20191024182811\/invamer-900x485.jpg","vertical":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20191024182811\/invamer-240x320.jpg","opening":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20191024182811\/invamer-592x350.jpg","gif":""}},"censorship":"0","unpublishImage":"0","videos":{"main":null},"externalUrl":"","carousel":"0","tags":["Carlos Fernando Gal\u00e1n","Claudia L\u00f3pez"],"trinoTW":"","liveblog":"0","shorthand":"","sources":[{"title":"Pulzo","url":"https:\/\/www.pulzo.com","source":"Pulzo","fuente":"Pulzo"}],"related":["https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/retos-materia-seguridad-nueva-alcaldesa-bogota-PP822293","https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/video-claudia-lopez-con-angelica-lozano-posesion-como-alcaldesa-PP822988"],"body2":"\n\n<p>Claudia L\u00f3pez indic\u00f3 que, pese a las diferencias, <strong>pueden confiar el uno en el otro.<\/strong><\/p>\n<p>La alcaldesa record\u00f3 que esa dignidad le correspond\u00eda a su colectividad, el partido Alianza Verde, por su votaci\u00f3n en las pasadas elecciones y por tener las mayor\u00edas en esa corporaci\u00f3n.<\/p>\n<p>De igual forma, L\u00f3pez le cont\u00f3 a la ciudadan\u00eda que la iniciativa de proponer a Gal\u00e1n como presidente del Concejo <strong>fue de la bancada de concejales verdes.<\/strong><\/p>\n<p><span id=\"more-822998\"><\/span><\/p>\n<blockquote><p class=\"texto-cita greater-90\">\u201cDe eso se trata construir empat\u00eda y confianza. As\u00ed se hace, as\u00ed se ejerce la cultura ciudadana con la que queremos inspirar a millones de nuestros ciudadanos\u201d, agreg\u00f3 la mandataria de la capital.<\/p><\/blockquote>\n<p>\u201cAprendamos a reconocer y a escoger lo mucho que nos une. Aprendamos a valorar y respetarnos en la diferencia, a construir empat\u00eda y confianza, en vez de pugnacidad y desconfianza constante\u201d, pidi\u00f3 la alcaldesa.<\/p>\n<p>Seg\u00fan L\u00f3pez, solo as\u00ed es posible \u201cla enorme acci\u00f3n colectiva que requiere lograr los prop\u00f3sitos de reconciliaci\u00f3n, inclusi\u00f3n, y desarrollo sostenible\u201d trazados.<\/p>\n","tambientepuedeinteresar":[{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20191030051003\/claus-lopez-nueva-280x185.jpg","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20191030051003\/claus-lopez-nueva-150x150.jpg","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20191030051003\/claus-lopez-nueva-900x485.jpg","link":"\/nacion\/retos-materia-seguridad-nueva-alcaldesa-bogota-PP822293","title":"Hurtos, homicidios y drogas: algunos de los principales retos en seguridad de L\u00f3pez","type":"article","alt":"Imagen de referencia","author":"Felipe Garcia","author_img":"Imagen de referencia"},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20200101121536\/72972249_435631107326829_2811903045819641197_n-280x185.jpg","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20200101121536\/72972249_435631107326829_2811903045819641197_n-150x150.jpg","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20200101121536\/72972249_435631107326829_2811903045819641197_n-900x485.jpg","link":"\/nacion\/video-claudia-lopez-con-angelica-lozano-posesion-como-alcaldesa-PP822988","title":"Reacci\u00f3n de L\u00f3pez cuando presentan a Lozano como su esposa, por primera vez en p\u00fablico","type":"article","alt":"Imagen de referencia","author":"Paola Paez","author_img":"Imagen de referencia"},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20200101104413\/whatsapp-image-2020-01-01-at-10-13-53-280x185.jpeg","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20200101104413\/whatsapp-image-2020-01-01-at-10-13-53-150x150.jpeg","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20200101104413\/whatsapp-image-2020-01-01-at-10-13-53.jpeg","type":"article","link":"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/angelica-lozano-acompano-claudia-lopez-posesion-como-alcaldesa-bogota-PP822960","title":"Pese al luto, Ang\u00e9lica Lozano no dud\u00f3 en acompa\u00f1ar a Claudia L\u00f3pez a posesionarse","author":"Pulzo","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Claudia L\u00f3pez y Ang\u00e9lica Lozano"},{"image_desktop":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20190307222658\/laura-moreno-y-luis-andres-colmenares-280x185.jpg","image_mobile":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20190307222658\/laura-moreno-y-luis-andres-colmenares-150x150.jpg","image_msn":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20190307222658\/laura-moreno-y-luis-andres-colmenares.jpg","type":"article","link":"https:\/\/www.pulzo.com\/nacion\/foto-tumba-colmenares-previo-navidad-PP819592","title":"Aparece foto de c\u00f3mo luce en Navidad la tumba de Luis Andr\u00e9s Colmenares","author":"Pulzo","author_img":"Imagen de referencia","alt":"Laura Moreno y Luis Andr\u00e9s Colmenares"}],"audio":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/pulzo-lite\/audios\/PP822998.mp3","summary":[],"fecha":"2020\/01\/01","fecha2":"01\/01\/2020 - 12:36 pm","fecha_actualizada":"Actualizado: 2020-01-01 12:58:49","fecha_hora":"2020-01-01 12:58:49","cxensedate":"2020-01-01T12:58:49Z"};
			
							var gGaleria = [];
						
		</script> 
			<script>
		var swipeArticle = [{"id":"PP1118705","alt":"Temblor en Colombia ","url":"\/nacion\/temblor-colombia-martes-21-diciembre-PP1118705","titulo":"Temblor agit\u00f3 la noche en Colombia; el occidente sinti\u00f3 fuerte movimiento este martes","image":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221200347\/cropped-temblor-1.webp"},{"id":"PP1118676","alt":"Foto ilustrativa de parqueaderos.","url":"\/nacion\/denuncian-robos-centros-comerciales-bogota-PP1118676","titulo":"Clientes denuncian robos en centros comerciales de Bogot\u00e1; Tit\u00e1n Plaza respondi\u00f3","image":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221182249\/cropped-parqueadero-1.webp"},{"id":"PP1118558","alt":"Iv\u00e1n Duque se enfrent\u00f3 a j\u00f3venes de Cali y respondi\u00f3 preguntas relacionadas con elecciones y otros temas.","url":"\/nacion\/ivan-duque-respondio-jovenes-durante-su-visita-cali-hoy-PP1118558","titulo":"Iv\u00e1n Duque se enfrent\u00f3 a j\u00f3venes de primera l\u00ednea en Cali: \u201cAqu\u00ed no votan los muertos\u201d","image":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164439\/ivan-duque-2-presidencia.webp"},{"id":"PP1118559","alt":"Imagen que ilustra la lucha contra la COVID-19 en Colombia","url":"\/nacion\/coronavirus-colombia-nuevos-casos-muertes-21-diciembre-2021-noticias-hoy-PP1118559","titulo":"Notable aumento de muertos diarios por coronavirus; n\u00famero de casos tambi\u00e9n subi\u00f3","image":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221164013\/cropped-covid-192-1.webp"},{"id":"PP1118556","alt":"Imagen ilustrativa de llegadas internacionales en un aeropuerto.","url":"\/nacion\/van-118-viajeros-inadmitidos-colombia-por-exigencia-carne-vacunacion-PP1118556","titulo":"Van 118 viajeros inadmitidos en Colombia por no cumplir con carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n","image":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221163738\/cropped-aeropu-13.webp"},{"id":"PP1118372","alt":"Entre los requisitos m\u00e1s importantes para acceder al descuento est\u00e1 no tener accidentes de tr\u00e1nsito que involucren heridos o personas muertas.","url":"\/nacion\/soat-requisitos-para-que-conductores-puedan-acceder-10-descuento-PP1118372","titulo":"Los requisitos que deben reunir conductores para acceder al descuento de 10 % en el Soat","image":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221160431\/cropped-hhh-25.webp"},{"id":"PP1118461","alt":"Persona vestida con prendas de bioseguridad y con una bandeja en las manos, aprop\u00f3sito de la cepa de \u00d3micron que ya est\u00e1 en Colombia y una persona hizo escala en Bogot\u00e1   ","url":"\/nacion\/personas-infectadas-con-omicron-hizo-parada-bogota-PP1118461","titulo":"Una de las personas que llegaron infectadas con la variante \u00d3micron hizo escala en Bogot\u00e1","image":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221151305\/cropped-omicron3-1.webp"},{"id":"PP1118444","alt":"Aa Mar\u00eda Castro, joven asesinada en el noroccidente de Bogot\u00e1, y Paul Naranjo, declarado culpable por feminicidio.","url":"\/nacion\/esposa-paul-naranjo-habla-sobre-mateo-reyes-caso-ana-maria-castro-PP1118444","titulo":"Pareja de Paul Naranjo insin\u00faa que familia de Mateo Reyes manipul\u00f3 caso Ana Mar\u00eda Castro","image":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221142522\/cropped-ana-1.webp"},{"id":"PP1118304","alt":"La ministra de educaci\u00f3n, Mar\u00eda Victoria Angulo y el ministro de salud, Fernando Ruiz, anunciando el regreso al 100 % de la presencialidad en centros educativos del pa\u00eds","url":"\/nacion\/gobierno-nacional-anuncio-regreso-total-clases-presenciales-para-2022-PP1118304","titulo":"Gobierno avala clases presenciales al 100 % en 2022: regreso a las aulas, listo para todos","image":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221115923\/cropped-min-1.webp"},{"id":"PP1118175","alt":"Una maleta abandonada en el popular Parque de los Hippies alert\u00f3 a las autoridades, quienes adelantaron inspecci\u00f3n con caninos y una explosi\u00f3n controlada.","url":"\/nacion\/artefacto-estallo-cerca-casa-alcaldesa-claudia-lopez-PP1118175","titulo":"Polic\u00eda deton\u00f3 maleta sospechosa cerca de casa de la alcaldesa Claudia L\u00f3pez","image":"https:\/\/d2yoo3qu6vrk5d.cloudfront.net\/images\/20211221090215\/cropped-fhirvx9xia0909r-1-13.webp"}];
	</script>
	            
            
                            <script src="/js/article-desktop.js?id=97dbeb3893c75da0232a"></script>
            
            <script async src="/js/article-behavior.js?id=4a5e0e5e87cb96d22720"></script>

            


                            <script>
var numP=0;var numAds=0;var slots=[];var gptadslotsRefresh=[];var noAds=!1;function getSectionAdName(adSeccion,name=1,index=1,vid=0,galeria=0){var sectionAd='';var adsPreName='';if($('#articleShareData'+index).data('article-type')=='opinion'){sectionAd='Opinion'}else{switch(adSeccion){case 'home':sectionAd='Home';break;case 'nacion':sectionAd='Nacion';break;case 'entretenimiento':sectionAd='Entretenimiento';break;case 'deportes':sectionAd='Deportes';break;case 'economia':sectionAd='Economia';break;case 'mundo':sectionAd='Mundo';break;case 'vivir-bien':sectionAd='Vivir_Bien';break;case 'tecnologia':sectionAd='Tecnologia';break;case 'virales':sectionAd='Virales';break;case 'video':sectionAd='Video';break;case 'contenido-patrocinado':sectionAd='Contenido_Patrocinado';break;case 'carros':sectionAd='Carros';break;case 'copa-america-2021':sectionAd='Copa_America';break;case 'elecciones-2022':sectionAd='Elecciones';break;case 'recetas':sectionAd='Recetas';break}}
let prefijo='MO_';if(Config.variables.device=='desktop'){prefijo='DE_'}
if(vid==0){adsPreName=prefijo+'DIS_'+sectionAd+'_Articulo_'}else{adsPreName=prefijo+'VID_'+sectionAd+'_Articulo_'}
if(galeria==1){adsPreName=prefijo+'DIS_'+sectionAd+'_Galeria_Articulo'}
if(name==1){return adsPreName}else{return sectionAd}}
var ejecutarPauta=Config.variables.adblocker;function labelEnPublicidad(numArticle){setTimeout(function(){$('#principal-'+numArticle+' .publicidad').each(function(){if($(this).html()==""){$(this).prepend("Publicidad")}})},1000)}
function isSafari(){return/Safari/.test(navigator.userAgent)&&/Apple Computer/.test(navigator.vendor)}
function createAdsSpot(numArticle){var position=2;$('#principal-'+numArticle+' p').each(function(){if($(this).html()==""){$(this).remove()}});if(numArticle==1&&Config.variables.intext==1){if($('#principal-'+numArticle+' > .article-body-left > p').length>=3){slotDiv=document.createElement('div');slotDiv.id='divIntext-'+numArticle;var nodo=$('#principal-'+numArticle+' > .article-body-left > p')[1].parentNode.insertBefore(slotDiv,$('#principal-'+numArticle+' > .article-body-left > p')[2].nextSibling)}
position=8}
for(var i=1;i<numAds+1;i++){if($('#principal-'+numArticle+' > .article-body-left > p')[position]!=undefined){slotDiv=document.createElement('div');slotDiv.id='div-Ad-Body-'+numArticle+i;slotDiv.className='publicidad';if(noAds==!0&&i==2){}else{nodo=$('#principal-'+numArticle+' > .article-body-left > p')[position].parentNode.insertBefore(slotDiv,$('#principal-'+numArticle+' > .article-body-left > p')[position].nextSibling)}}
position=position+6}}
function mostrarAdInread(){if($('#principal-1 > .article-body-left > p').length>=4){setTimeout(function(){if($('#Inread_Inhouse_1_1_1').css('display')!='none'){$('.INREAD_CONTAINER').show();var _window=$(window);_window.scroll(function(){if($('#Inread_Inhouse_1_1_1').length>0){var scrolled=_window.scrollTop()-$(".INREAD_CONTAINER").offset().top+60;$("#Inread_Inhouse_1_1_1").css({"top":scrolled+"px"})}})}},2000)}}
function DFPAds(numArticle){var native=$('#articleShareData'+numArticle).data('article-native');var color=$('#articleShareData'+numArticle).data('article-color');var nid=$('#articleShareData'+numArticle).data('article-id');numP=$('#principal-'+numArticle+' > .article-body-left > p').length;numAds=(numP-2)/6;if(numArticle==1&&Config.variables.intext==1){numAds--}
if($('#showAd-'+numArticle).val()==0)
createAdsSpot(numArticle);showAdsDevice(native,color,nid,numArticle)}
function mostrarAdsArticulo(numArticle){if($('#articleShareData'+numArticle).data('article-censorship')==0&&$('#active_adblocker').val()==0){switch($('#showAd-'+numArticle).val()){case "0":DFPAds(numArticle);labelEnPublicidad(numArticle);if($('#inread').val()==1&&numArticle==1){mostrarAdInread();console.log("MOstrar inread")}
break;case "1":break;case "2":DFPAds(numArticle);googletag.pubads().refresh();$('#showAd-'+numArticle).val(2);break}}}
function insideFloat(){if(Config.variables.adblocker==0){let blockName='Floating_Desktop_1_1_1';let adSeccion=$('#articleShareData1').data('article-section');let adsPreName=getSectionAdName(adSeccion,1,1);var gptadslots=[];var tags=$('#articleShareData1').data('article-tags').split(',');var nid=$('#articleShareData1').data('article-id');if(Config.variables.device!='desktop'){blockName='Floating_Mobile_1_1_1'}
googletag.cmd.push(function(){gptadslots[30]=googletag.defineSlot('/11420885/'+adsPreName+'BarraBottom_Floating',[1,1],blockName).setTargeting('seccion',adSeccion).setTargeting('nid',nid).setTargeting('interests',tags).addService(googletag.pubads());googletag.pubads().refresh([gptadslots[30]])})}}
function pautaGaleriaRefresh(){var numArticle=$('#articleActive').val();var gptadslots=[];var nid=$('#articleShareData'+numArticle).data('article-id');var adSeccion=$('#articleShareData'+numArticle).data('article-section');var tags=$('#articleShareData'+numArticle).data('article-tags').split(',');googletag.cmd.push(function(){gptadslotsRefresh[1].setTargeting('refreshed_slot','true').setTargeting('interests',tags);googletag.pubads().refresh([gptadslotsRefresh[1]])});console.log("refresh pauta")}
function showBottomStickyAd(){if(Config.variables.flotante==0&&$('#articleShareData1').data('article-censorship')==0){var tags=$('#articleShareData1').data('article-tags').split(',');googletag.cmd.push(function(){var adSeccion=$('#articleShareData1').data('article-section');var nid=$('#articleShareData1').data('article-id');var adsPreName=getSectionAdName(adSeccion,1,1);gptadslots=googletag.defineSlot('/11420885/'+adsPreName+'BarraBottom_Flotante',[728,90],'divBarraAd').setTargeting('seccion',adSeccion).setTargeting('nid',nid).setTargeting('interests',tags).addService(googletag.pubads());googletag.pubads().collapseEmptyDivs();googletag.pubads().disableInitialLoad();googletag.pubads().enableSingleRequest();googletag.pubads().refresh([gptadslots]);googletag.enableServices();googletag.display('divBarraAd');$('#divBarraAd').show();setTimeout(function(){$('#divBarraAd').remove()},10000)})}}
function showAdsDevice(native,color,nid,numArticle){var gptadslots=[];var adSeccion=$('#articleShareData'+numArticle).data('article-section');var articleType=$('#articleShareData'+numArticle).data('article-type');var adsPreName=getSectionAdName(adSeccion,1,numArticle);var tags=$('#articleShareData'+numArticle).data('article-tags').split(',');var richmedia=!0;googletag.cmd.push(function(){googletag.pubads().addEventListener('slotRenderEnded',function(event){var slot=event.slot;if(slot.getSlotElementId()=='divNative-1'){console.log('native renderizado');if(event.isEmpty){console.log('native sin anuncios :(')
$('#divContentFixedNative-1').slideUp('slow',function(){$('#divContentFixedNative-1').remove()})
$('#divContainer').prepend('<div id="articleMobileContainerAd"><div id="articleDesktopStickyAd"></div></div>')
$('#pulzo-header').removeClass('t0');$('.pulzo-spacer').attr('style','')
spotDivName='articleDesktopStickyAd';gptadslots[10]=googletag.defineSlot('/11420885/'+adsPreName+'BannerTop_General',[[728,90],[970,90]],spotDivName).setTargeting('seccion',adSeccion).setTargeting('nid',nid).setTargeting('interests',tags).addService(googletag.pubads());richmedia=!1;native=0
Config.variables.native=0
googletag.pubads().refresh([gptadslots[10]])}}else if(slot.getSlotElementId()=='pautaImg'){if(!event.isEmpty){$('#btn-cerrar-pauta').show()}}});var firstAd='';if(native==1){gptadslots[10]=googletag.defineSlot('/11420885/'+adsPreName+'BannerTop_NativeBanner',[[1280,525],[1280,370],[1280,470]],'divNative-'+numArticle).setTargeting('seccion',adSeccion).setTargeting('nid',nid).setTargeting('interests',tags).addService(googletag.pubads());if(color!=""){$('#divImgNative-'+numArticle).css('background','url("'+color+'")')}
firstAd='divNative-'+numArticle}else{var spotDivName='divNative-'+numArticle;if(numArticle==1){spotDivName='articleDesktopStickyAd';gptadslots[10]=googletag.defineSlot('/11420885/'+adsPreName+'BannerTop_General',[[728,90],[970,90]],spotDivName).setTargeting('seccion',adSeccion).setTargeting('nid',nid).setTargeting('interests',tags).addService(googletag.pubads());richmedia=!1}else{gptadslots[10]=googletag.defineSlot('/11420885/'+adsPreName+'Scroll_BannerTop_General',[[728,90],[970,250],[970,90]],spotDivName).setTargeting('seccion',adSeccion).setTargeting('nid',nid).setTargeting('interests',tags).addService(googletag.pubads());richmedia=!1}
firstAd=spotDivName}
if($('#inread').val()==1&&numArticle==1){gptadslots[2]=googletag.defineSlot('/11420885/'+adsPreName+'Inread',[1,1],'Inread_Inhouse_1_1_1').setTargeting('seccion',adSeccion).setTargeting('nid',nid).setTargeting('interests',tags).addService(googletag.pubads());$('.INREAD_CONTAINER').insertAfter($('#principal-1 > p')[3])}
if(articleType=='gallery'){gptadslotsRefresh[1]=googletag.defineSlot('/11420885/'+getSectionAdName(adSeccion,1,numArticle,1,1),[300,250],'DE_DIS_Galeria_Articulo').setTargeting('refresh','true').setTargeting('seccion',adSeccion).setTargeting('nid',nid).setTargeting('interests',tags).addService(googletag.pubads());gptadslots[3]=gptadslotsRefresh[1]}
googletag.pubads().collapseEmptyDivs();googletag.pubads().enableSingleRequest();googletag.pubads().disableInitialLoad();googletag.enableServices();googletag.pubads().refresh(gptadslots);googletag.display(firstAd)});$('#showAd-'+numArticle).val(1)}
function loadSecondAds(numArticle){var gptadslots=[];var nid=$('#articleShareData'+numArticle).data('article-id');var adSeccion=$('#articleShareData'+numArticle).data('article-section');var firstAd='div-Ad-Body-'+numArticle+'1';var adsNamesDynamic=[];var adsPreName=getSectionAdName(adSeccion,1,numArticle);var tags=$('#articleShareData'+numArticle).data('article-tags').split(',');if(numArticle>1){adsPreName=adsPreName+'Scroll_'}
adsNamesDynamic[1]=adsPreName+'Leaderboard_1';adsNamesDynamic[2]=adsPreName+'Leaderboard_2';adsNamesDynamic[3]=adsPreName+'Leaderboard_3';adsNamesDynamic[4]=adsPreName+'Leaderboard_4';googletag.cmd.push(function(){if(numArticle==1&&Config.variables.intext==1){gptadslots[2]=googletag.defineSlot('/11420885/DE_VID_'+getSectionAdName(adSeccion,2,numArticle)+'_Articulo_Intext',[[1,1],[640,480],[640,360]],'divIntext-'+numArticle).setTargeting('seccion',adSeccion).setTargeting('nid',nid).setTargeting('interests',tags).addService(googletag.pubads());firstAd='divIntext-1'}
for(var i=1;i<numAds+1;i++){if(i<=4&&$('#div-Ad-Body-'+numArticle+i).length==1){gptadslots.push(googletag.defineSlot('/11420885/'+adsNamesDynamic[i],[[728,90]],'div-Ad-Body-'+numArticle+i).setTargeting('nid',nid).setTargeting('seccion',adSeccion).setTargeting('interests',tags).addService(googletag.pubads()))}}
gptadslots.push(googletag.defineSlot('/11420885/'+adsPreName+'Skyscraper',[[160,600],[300,600]],'Article_Desktop_Skycraper_'+numArticle).setTargeting('seccion',adSeccion).addService(googletag.pubads()));googletag.pubads().refresh(gptadslots);$('#showAd-'+numArticle).val(2)})}</script>                        
            
            
            <script type="application/ld+json">
    [
            ]
</script>            
            <script>
(function(){var _sf_async_config=_sf_async_config||{};_sf_async_config.sections="nacion";_sf_async_config.useCanonical=!0;function loadChartbeat(){var e=document.createElement('script');var n=document.getElementsByTagName('script')[0];e.type='text/javascript';e.async=!0;e.src='//static.chartbeat.com/js/chartbeat.js';n.parentNode.insertBefore(e,n)}
loadChartbeat()})();var _comscore=_comscore||[];_comscore.push({c1:"2",c2:"22153742"});(function(){var s=document.createElement("script"),el=document.getElementsByTagName("script")[0];s.async=!0;s.src=(document.location.protocol=="https:"?"https://sb":"http://b")+".scorecardresearch.com/beacon.js";el.parentNode.insertBefore(s,el)})()</script>

<noscript>
  <img src="https://sb.scorecardresearch.com/p?c1=2&c2=22153742&cv=2.0&cj=1" />
</noscript>

 <!-- Charbeat and comScore -->

            
            
                            <script rel="preload" async src="https://www.google.com/recaptcha/api.js?render=explicit"></script>
                    
           
        
    </body>
</html>
