{"source_url": "https://www.noz.de", "url": "https://www.noz.de/deutschland-welt/niedersachsen/artikel/2043317/vw-nimmt-produktion-auch-in-polen-wieder-auf", "title": "NOZ \u2013 Aktuelle Nachrichten, Bilder und Videos aus der Region Osnabr\u00fcck, Emsland, Delmenhorst - Neuen Osnabr\u00fccker Zeitung", "top_image": "http://www.noz.de/bundles/nozplatform/images/logos/osnabruecker-zeitung.svg", "meta_img": "http://www.noz.de/bundles/nozplatform/images/logos/osnabruecker-zeitung.svg", "images": ["https://www.noz-cdn.de/version-721/bundles/nozplatform/images/logos/noz-logo.svg", "https://www.noz-cdn.de/version-721/bundles/nozplatform/images/logos/osnabruecker-zeitung.svg", "http://www.noz.de/bundles/nozplatform/images/logos/osnabruecker-zeitung.svg"], "movies": [], "text": "Berlin. Zum Schutz gegen die neue Corona-Variante Omikron gelten in Deutschland ab dem 28. Dezember strengere Ma\u00dfnahmen. Dazu geh\u00f6ren auch Kontaktbeschr\u00e4nkungen f\u00fcr Geimpfte und Genesene. Der \u00dcberblick. mehr", "keywords": [], "meta_keywords": ["NOZ", "noz.de", "Neue OZ", "Neue Osnabr\u00fccker Zeitung", "Osnabr\u00fcck", "Bilder", "Videos"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Aktuelle Nachrichten, Bilder und Videos \u2714 Aktuelle Neuigkeiten aus der Region Osnabr\u00fcck und Umgebung \u2714 Immer aktuell informiert \u27a4 VfL-Osnabr\u00fcck-Liveticker, Nachrichten aus Deutschland und der Welt - Bei uns alles auf einem Blick.", "meta_lang": "", "meta_favicon": "https://www.noz-cdn.de/version-721/apple-touch-icon-precomposed.png", "meta_data": {"theme-color": "#00386c", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1, user-scalable=no", "geo.region": "DE-NI", "geo.placename": "Osnabr\u00fcck", "geo.position": "52.279911;8.047179", "ICBM": "52.279911, 8.047179", "sitemap": "https://www.noz.de/sitemap.xml", "copyright": "Neue Osnabr\u00fccker Zeitung", "application-name": "noz.de", "google-site-verification": "Q2bH1IwGEMHD-744AfFbojHVxaytbEJmLhZ6tnmKWZ8", "msapplication-TileColor": "#00386C", "msapplication-square70x70logo": "/tiny.png", "msapplication-square150x150logo": "/square.png", "msapplication-wide310x150logo": "/wide.png", "msapplication-square310x310logo": "/large.png", "twitter": {"dnt": "on"}, "fb": {"pages": 119437874737619}, "robots": "index,follow,noarchive,noodp,max-snippet:-1", "og": {"locale": "de_DE", "title": "NOZ \u2013 Aktuelle Nachrichten, Bilder und Videos aus der Region Osnabr\u00fcck, Emsland, Delmenhorst - Neuen Osnabr\u00fccker Zeitung | noz.de", "description": "Aktuelle Nachrichten, Bilder und Videos \u2714 Aktuelle Neuigkeiten aus der Region Osnabr\u00fcck und Umgebung \u2714 Immer aktuell informiert \u27a4 VfL-Osnabr\u00fcck-Liveticker, Nachrichten aus Deutschland und der Welt - Bei uns alles auf einem Blick.", "url": "https://www.noz.de", "image": {"identifier": "http://www.noz.de/bundles/nozplatform/images/logos/osnabruecker-zeitung.svg", "type": "image/png"}}, "title": "NOZ \u2013 Aktuelle Nachrichten, Bilder und Videos aus der Region Osnabr\u00fcck, Emsland, Delmenhorst - Neuen Osnabr\u00fccker Zeitung | noz.de", "keywords": "NOZ,noz.de,Neue OZ,Neue Osnabr\u00fccker Zeitung,Osnabr\u00fcck,Bilder,Videos", "news_keywords": "NOZ,noz.de,Neue OZ,Neue Osnabr\u00fccker Zeitung,Osnabr\u00fcck,Bilder,Videos", "description": "Aktuelle Nachrichten, Bilder und Videos \u2714 Aktuelle Neuigkeiten aus der Region Osnabr\u00fcck und Umgebung \u2714 Immer aktuell informiert \u27a4 VfL-Osnabr\u00fcck-Liveticker, Nachrichten aus Deutschland und der Welt - Bei uns alles auf einem Blick.", "dc.title": "NOZ \u2013 Aktuelle Nachrichten, Bilder und Videos aus der Region Osnabr\u00fcck, Emsland, Delmenhorst - Neuen Osnabr\u00fccker Zeitung | noz.de", "dc.description": "Aktuelle Nachrichten, Bilder und Videos \u2714 Aktuelle Neuigkeiten aus der Region Osnabr\u00fcck und Umgebung \u2714 Immer aktuell informiert \u27a4 VfL-Osnabr\u00fcck-Liveticker, Nachrichten aus Deutschland und der Welt - Bei uns alles auf einem Blick.", "author": "noz", "feed": "https://www.noz.de/rss/ort/Osnabr%25C3%25BCck", "msapplication-notification": "frequency=30;polling-uri=http://notifications.buildmypinnedsite.com/?feed=https://www.noz.de/rss/ort/Osnabr%25C3%25BCck&id=1;polling-uri2=http://notifications.buildmypinnedsite.com/?feed=https://www.noz.de/rss/ort/Osnabr%25C3%25BCck&id=2;polling-uri3=http://notifications.buildmypinnedsite.com/?feed=https://www.noz.de/rss/ort/Osnabr%25C3%25BCck&id=3;polling-uri4=http://notifications.buildmypinnedsite.com/?feed=https://www.noz.de/rss/ort/Osnabr%25C3%25BCck&id=4;polling-uri5=http://notifications.buildmypinnedsite.com/?feed=https://www.noz.de/rss/ort/Osnabr%25C3%25BCck&id=5;cycle=1"}, "canonical_link": "https://www.noz.de"}