{"source_url": "https://www.noen.at", "url": "https://www.noen.at/niederoesterreich/chronik-gericht/stand-samstagfrueh-coronavirus-1-163-bestaetigte-faelle-in-noe-niederoesterreich-epidemie-niederoesterreich-viruserkrankung-coronavirus-198369679", "title": "Coronavirus: 1.274 best\u00e4tigte F\u00e4lle in N\u00d6", "top_image": "https://www.noen.at/image/1920x1080-c-jpg/1785043/Karte-28-03--15H.jpg", "meta_img": "https://www.noen.at/image/1920x1080-c-jpg/1785043/Karte-28-03--15H.jpg", "images": ["https://www.noen.at/image/650x366-c-jpg/1785043/Karte-28-03--15H.jpg", "https://www.noen.at/images/exit-intent-newsletter.jpg", "https://www.noen.at/images/frontend/blank_16_9.gif", "https://www.noen.at/images/frontend/blank.gif", "https://www.noen.at/image/1920x1080-c-jpg/1785043/Karte-28-03--15H.jpg", "https://www.noen.at/images/frontend/exit-intent-instagram.jpg", "https://www.noen.at/images/frontend/exit-intent-schnupperabo-noen.jpg", "https://www.facebook.com/tr?id=663957670769543&ev=PageView&noscript=1", "https://ad1.adfarm1.adition.com/banner?sid=3463289&ts=[timestamp]", "https://www.noen.at/images/rb21-logo.svg", "https://www.glossyapp.com/api/v1/stores/68/documents/306672101/cover_image?height=207&width=155&type=png"], "movies": [], "text": "\u00dcberpr\u00fcfe die Einstellungen des Internet Explorers (Kompatibilit\u00e4tsmodus deaktivieren) oder lade dir bitte gratis einen modernen Browser aus dem Internet herunter. Im Interesse deiner eigenen Sicherheit und f\u00fcr ein besseres Interneterlebnis:\n\nN\u00d6N.at verwendet Cookies, um dir regionalisierte Inhalte und das beste Online-Erlebnis zu erm\u00f6glichen. Daher empfehlen wir dir die Speicherung von Cookies in deinem Browser zuzulassen. Solltest du nicht wissen, wie das funktioniert, werden dir folgende Links helfen:\n\n\n\n", "keywords": [], "meta_keywords": ["Epidemie", "Nieder\u00f6sterreich", "Viruserkrankung", "Coronavirus"], "tags": ["Epidemie", "Coronavirus", "Viruserkrankung", "Nieder\u00f6sterreich"], "authors": ["Apa"], "publish_date": "Sat Mar 28 18:16:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Die Zahl der an Covid-19 erkrankten Personen hat in Nieder\u00f6sterreich die 1.000er-Marke \u00fcbersprungen.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "//www.noen.at/images/favicons/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=960, user-scalable=1", "theme-color": "#ffffff", "msapplication-navbutton-color": "#c0000e", "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "apple-mobile-web-app-status-bar-style": "black-translucent", "msapplication-TileColor": "#ffffff", "msapplication-TileImage": "//www.noen.at/images/favicons/ms-icon-144x144.png", "msvalidate.01": "9658DECD0F05F69B72ADE3329FDF3327", "og": {"url": "https://www.noen.at/niederoesterreich/chronik-gericht/stand-18-uhr-coronavirus-1-274-bestaetigte-faelle-in-noe-niederoesterreich-epidemie-niederoesterreich-viruserkrankung-coronavirus-198369679", "type": "article", "title": "Coronavirus: 1.274 best\u00e4tigte F\u00e4lle in N\u00d6", "image": {"identifier": "https://www.noen.at/image/768x432-c-jpg/1785043/Karte-28-03--15H.jpg", "width": 768, "height": 432}}, "description": "Die Zahl der an Covid-19 erkrankten Personen hat in Nieder\u00f6sterreich die 1.000er-Marke \u00fcbersprungen.", "keywords": "Epidemie,Nieder\u00f6sterreich,Viruserkrankung,Coronavirus", "article": {"tag": "Nieder\u00f6sterreich", "published_time": "2020-03-28T18:16:00+01:00"}, "fb": {"app_id": 928544817171541}}, "canonical_link": "https://www.noen.at/niederoesterreich/chronik-gericht/stand-18-uhr-coronavirus-1-274-bestaetigte-faelle-in-noe-niederoesterreich-epidemie-niederoesterreich-viruserkrankung-coronavirus-198369679"}