{"source_url": "http://www.bolugundem.com", "url": "http://www.bolugundem.com/o-sahislar-gozaltina-alindi-129577h.htm", "title": "O \u015eAHISLAR G\u00d6ZALTINA ALINDI!", "top_image": "http://www.bolugundem.com/d/news/124839.jpg", "meta_img": "http://www.bolugundem.com/d/news/124839.jpg", "images": ["http://www.bolugundem.com/d/author/10_s.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/author/435_s.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/author/386_s.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/video/222.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/author/348_s.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/gallery/4778_s.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/author/402_s.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/gallery/4780_s.jpg", "http://www.bolugundem.com/s/i/logo.png", "http://www.bolugundem.com/d/gallery/4779_s.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/news_t/124831.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/author/425_s.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/video/221.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/author/354_s.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/news/124839.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/gallery/4781_s.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/author/433_s.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/author/434_s.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/news_t/124839.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/banner/filiz-.....jpg", "http://www.bolugundem.com/s/i/1x1.gif", "http://www.bolugundem.com/d/video/223.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/news_t/124833.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/news_t/124838.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/author/55_s.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/other/png-logo-002.png", "http://www.bolugundem.com/d/video/219.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/author/382_s.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/author/37_s.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/author/395_s.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/news_t/124832.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/author/431_s.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/news_t/124836.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/author/330_s.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/banner/belediye-reklam.jpg", "http://www.bolugundem.com/d/author/380_s.jpg"], "movies": [], "text": "", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Yurt d\u0131\u015f\u0131ndan getirilerek yerle\u015ftirildi\u011fi ilimizde bulunan karantina yurdunda T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Devletimize k\u00fcf\u00fcr eden \u015fah\u0131slar polis ekiplerin taraf\u0131ndan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "", "meta_data": {"description": "Yurt d\u0131\u015f\u0131ndan getirilerek yerle\u015ftirildi\u011fi ilimizde bulunan karantina yurdunda T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Devletimize k\u00fcf\u00fcr eden \u015fah\u0131slar polis ekiplerin taraf\u0131ndan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.", "DC.date.issued": "2020-03-28T17:00:11+03:00", "og": {"site_name": "Bolu G\u00fcndem Gazetesi", "url": "http://www.bolugundem.com/o-sahislar-gozaltina-alindi-129577h.htm", "title": "O \u015eAHISLAR G\u00d6ZALTINA ALINDI!", "description": "Yurt d\u0131\u015f\u0131ndan getirilerek yerle\u015ftirildi\u011fi ilimizde bulunan karantina yurdunda T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Devletimize k\u00fcf\u00fcr eden \u015fah\u0131slar polis ekiplerin taraf\u0131ndan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.", "image": "http://www.bolugundem.com/d/news/124839.jpg", "type": "article"}, "twitter": {"card": "summary", "site": "@", "url": "http://www.bolugundem.com/o-sahislar-gozaltina-alindi-129577h.htm", "title": "O \u015eAHISLAR G\u00d6ZALTINA ALINDI!", "description": "Yurt d\u0131\u015f\u0131ndan getirilerek yerle\u015ftirildi\u011fi ilimizde bulunan karantina yurdunda T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Devletimize k\u00fcf\u00fcr eden \u015fah\u0131slar polis ekiplerin taraf\u0131ndan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.", "image": "http://www.bolugundem.com/d/news/124839.jpg"}, "google-site-verification": "_3Ay3IQ64zgnagdr5ShjUTUQtGr6MxenZ5w_W5i7_ok"}, "canonical_link": "http://www.bolugundem.com/o-sahislar-gozaltina-alindi-129577h.htm"}