{"source_url": "https://www.aa.com.tr", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/guncel/ankarada-koronavirusle-ilgili-asilsiz-paylasim-yapan-supheli-yakalandi/1779033", "title": "Ankara'da koronavir\u00fcsle ilgili as\u0131ls\u0131z payla\u015f\u0131m yapan \u015f\u00fcpheli yakaland\u0131", "top_image": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/03/25/thumbs_b_c_c98ad7c9e6da615c2c67126d4266f3ff.jpg", "meta_img": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/03/25/thumbs_b_c_c98ad7c9e6da615c2c67126d4266f3ff.jpg", "images": ["https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/instagram.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/facebook.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2021/12/20/thumbs_m_c_a535f7169c45ff5a2971e8b2c4a9ac89.jpg?v=150745", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2021/12/21/thumbs_m_c_a4aabeb73fb4260308808d90fdbe99d8.jpg", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/twitter.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/03/25/thumbs_b_c_c98ad7c9e6da615c2c67126d4266f3ff.jpg", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2021/12/20/thumbs_m_c_ab7772beb5b89f86eb49b417db00d7cc.jpg", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/googleplay.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2021/12/21/thumbs_m_c_dbd8f2711db54795d6e27e6c41a49670.jpg?v=181728", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2021/12/21/thumbs_m_c_813db20aa1f47ded22613b4683b0a2e0.jpg", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2021/12/20/thumbs_m_c_5cc28480405c67875ece0a23b7f7fb8e.jpg?v=165728", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/youtube.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/bip.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/analiz.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/aalogo100.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/appstore.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/footer_tr.png"], "movies": [], "text": "", "keywords": [], "meta_keywords": ["Ankara \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc", "as\u0131ls\u0131z payla\u015f\u0131m", "g\u00f6zalt\u0131", "koronavir\u00fcs", "sosyal medya", "Anadolu Ajans\u0131"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Ankara Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, sosyal medyada \"Ankara'ya tabut sevk edildi\" \u015feklinde payla\u015f\u0131mda bulunan \u015f\u00fcphelinin g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. - Anadolu Ajans\u0131", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/favicon-32x32.png", "meta_data": {"description": "Ankara Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, sosyal medyada \"Ankara'ya tabut sevk edildi\" \u015feklinde payla\u015f\u0131mda bulunan \u015f\u00fcphelinin g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. - Anadolu Ajans\u0131", "keywords": "Ankara \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc,as\u0131ls\u0131z payla\u015f\u0131m,g\u00f6zalt\u0131,koronavir\u00fcs,sosyal medya,Anadolu Ajans\u0131", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "fb": {"app_id": 1855843514662870, "pages": 165302756850788}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "https://twitter.com/anadoluajansi", "creator": "https://twitter.com/anadoluajansi", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/ankarada-koronavirusle-ilgili-asilsiz-paylasim-yapan-supheli-yakalandi/1779033", "title": "Ankara'da koronavir\u00fcsle ilgili as\u0131ls\u0131z payla\u015f\u0131m yapan \u015f\u00fcpheli yakaland\u0131", "description": "Ankara Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, sosyal medyada \"Ankara'ya tabut sevk edildi\" \u015feklinde payla\u015f\u0131mda bulunan \u015f\u00fcphelinin g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. - Anadolu Ajans\u0131", "image": {"src": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/03/25/thumbs_b_c_c98ad7c9e6da615c2c67126d4266f3ff.jpg"}}, "p": {"domain_verify": "4658984d2754f9c211149b0afeb2e5ff"}, "google-site-verification": "htdbD82dZlkOE493sk_MjTWms0Rz_Z4w4DmIt355RNI", "google-play-app": "app-id=com.aa.arge.mobile.android.mobile_android", "og": {"image": {"identifier": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/03/25/thumbs_b_c_c98ad7c9e6da615c2c67126d4266f3ff.jpg", "secure_url": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/03/25/thumbs_b_c_c98ad7c9e6da615c2c67126d4266f3ff.jpg", "type": "image/jpeg", "width": 864, "height": 486}, "title": "Ankara'da koronavir\u00fcsle ilgili as\u0131ls\u0131z payla\u015f\u0131m yapan \u015f\u00fcpheli yakaland\u0131", "description": "Ankara Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, sosyal medyada \"Ankara'ya tabut sevk edildi\" \u015feklinde payla\u015f\u0131mda bulunan \u015f\u00fcphelinin g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. - Anadolu Ajans\u0131", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/ankarada-koronavirusle-ilgili-asilsiz-paylasim-yapan-supheli-yakalandi/1779033", "type": "article"}}, "canonical_link": "https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/ankarada-koronavirusle-ilgili-asilsiz-paylasim-yapan-supheli-yakalandi/1779033"}