{"source_url": "https://gorzow.wyborcza.pl", "url": "https://gorzow.wyborcza.pl/gorzow/7,36844,25558677,w-jeden-z-ostatnich-wieczorow-grudnia-czerwone-niebo-jakby-swiat.html", "title": "W jeden z ostatnich wieczor\u00f3w grudnia czerwone niebo jakby \u015bwiat si\u0119 pali\u0142", "top_image": "https://bi.im-g.pl/im/88/5f/18/z25556104FBW,Czerwone-niebo-nad-Zielona-Gora.jpg", "meta_img": "https://bi.im-g.pl/im/88/5f/18/z25556104FBW,Czerwone-niebo-nad-Zielona-Gora.jpg", "images": ["https://www.googleadservices.com/pagead/conversion/1039774788/?label=Og1UCK6k7QEQxOjm7wM&guid=ON&script=0", "https://static.im-g.pl/i/obrazki/wyborcza/wyborcza_pl.svg", "https://bi.im-g.pl/im/6c/a2/1a/z27927916II,Koronawirus-w-Polsce--Praca-medykow--zdjecie-ilust.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/7b/a4/1a/z27936123II,Grudzien-2021-r---przebudowa-centrum-Gorzowa--Brak.jpg", "https://static.im-g.pl/im/9/26203/m26203059,2020-WYBORCZA-PL-WHITE.svg", "https://pubads.g.doubleclick.net/activity;dc_iu=/75224259/DFPAudiencePixel;ord=1;dc_seg=692406053", "https://static.im-g.pl/i/obrazki/wyborcza2017/stores/google_play.svg", "https://static.im-g.pl/i/obrazki/wyborcza2017/stores/app_store.svg", "https://bi.im-g.pl/im/88/5f/18/z25556104V,Czerwone-niebo-nad-Zielona-Gora.jpg", "https://gorzow.wyborcza.pl/fix/modules/wyborcza/comments/activity.jsp", "https://bi.im-g.pl/im/21/a2/1a/z27927329II,18-12-2021--Katowice--Spodek--Mistrzostwa-Europy-w.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/6a/a4/1a/z27935594II,Grudzien-2021-r--Hades-ze-swoim-przewodnikiem-rozp.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/c2/a4/1a/z27935938II,Jerzy-Wierchowicz--wiceprzewodniczacy-sejmiku-lubu.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/1e/f7/18/z26179614II,Urzad-miasta-w-Gorzowie-przy-ul--Sikorskiego.jpg", "https://static.im-g.pl/im/3/25126/m25126133,WYBORCZA-PL-GORZOWWIELKOPOLSKI.svg", "https://bi.im-g.pl/im/88/5f/18/z25556104FBW,Czerwone-niebo-nad-Zielona-Gora.jpg"], "movies": [], "text": "W poniedzia\u0142ek po zachodzie s\u0142o\u0144ca wielu z nas chwyci\u0142o za aparaty. Niebo nie codziennie przybiera tak intensywn\u0105 czerwon\u0105 barw\u0119, gdy s\u0142o\u0144ce chyli si\u0119 ku zachodowi. W Lubuskiem w wi\u0119kszo\u015bci miejscowo\u015bci czerwie\u0144 zala\u0142a horyzont, od Nowej Soli po Gorz\u00f3w. Szczeg\u00f3lnie zjawiskowo wygl\u0105da\u0142y czarne konary drzew na tle p\u0142omiennego karminu. Facebook i Instagram zala\u0142a fala zdj\u0119\u0107, internauci prze\u015bcigali si\u0119 w podpisach \u2013 jedni twierdzili, \u017ce niebo krwawi, inni, \u017ce p\u0142onie \u015bwiat.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://wyborcza.pl/aliasy/foto/wyborcza/favicon.ico", "meta_data": {"ROBOTS": "noarchive, max-image-preview:large", "og": {"type": "article", "url": "https://gorzow.wyborcza.pl/gorzow/7,36844,25558677,w-jeden-z-ostatnich-wieczorow-grudnia-czerwone-niebo-jakby-swiat.html", "title": "W jeden z ostatnich wieczor\u00f3w grudnia czerwone niebo jakby \u015bwiat si\u0119 pali\u0142", "description": "Poniedzia\u0142kowy, przedostatni wiecz\u00f3r grudnia by\u0142 wyj\u0105tkowo atrakcyjny dla fotograf\u00f3w. Niebo na zachodzie naszego kraju przybra\u0142o czerwone odcienie. Internet zala\u0142a fala niesamowitych zdj\u0119\u0107.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/88/5f/18/z25556104FBW,Czerwone-niebo-nad-Zielona-Gora.jpg", "site_name": "gazetapl", "locale": "pl_PL"}, "twitter": {"title": "W jeden z ostatnich wieczor\u00f3w grudnia czerwone niebo jakby \u015bwiat si\u0119 pali\u0142", "description": "Poniedzia\u0142kowy, przedostatni wiecz\u00f3r grudnia by\u0142 wyj\u0105tkowo atrakcyjny dla fotograf\u00f3w. Niebo na zachodzie naszego kraju przybra\u0142o czerwone odcienie. Internet zala\u0142a fala niesamowitych zdj\u0119\u0107.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/88/5f/18/z25556104FBW,Czerwone-niebo-nad-Zielona-Gora.jpg", "card": "summary_large_image"}, "fb": {"pages": 288018984602680}, "Description": "Poniedzia\u0142kowy, przedostatni wiecz\u00f3r grudnia by\u0142 wyj\u0105tkowo atrakcyjny dla fotograf\u00f3w. Niebo na zachodzie naszego kraju przybra\u0142o czerwone odcienie. Internet zala\u0142a fala niesamowitych zdj\u0119\u0107.", "google-site-verification": "P6OX-9e-3IyWjPCmWcMdf94yAy_atCFuAWD8AIY6wIU", "viewport": "width=device-width, user-scalable=yes"}, "canonical_link": "https://gorzow.wyborcza.pl/gorzow/7,36844,25558677,w-jeden-z-ostatnich-wieczorow-grudnia-czerwone-niebo-jakby-swiat.html"}