{"source_url": "https://www.wormser-zeitung.de", "url": "https://www.wormser-zeitung.de/geparktes-auto-nachts-beschadigt_21028158", "title": "Geparktes Auto nachts besch\u00e4digt", "top_image": "https://www.allgemeine-zeitung.de/images/editions/wz/logo_facebook.jpg", "meta_img": "https://www.allgemeine-zeitung.de/images/editions/wz/logo_facebook.jpg", "images": ["https://www.wormser-zeitung.de/images/svg/icons/tablet.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/svg/icons/newspaperCheck.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/vrm_endorsement--white.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/plus.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/svg/icons/marketing.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/svg/icons/newsletter.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/svg/icons/vrm.svg", "https://www.allgemeine-zeitung.de/images/editions/wz/logo_facebook.jpg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/svg/icons/newspaper.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/editions/wz/logo.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/svg/icons/communication.svg", "https://www.wormser-zeitung.de/images/vrm_endorsement.svg"], "movies": [], "text": "Jetzt teilen:\n\nJetzt teilen:\n\nDEXHEIM - (fsw). Vermutlich in der Nacht zum Donnerstag oder am Donnerstagmorgen ist der in der Stra\u00dfe Am Weihergarten geparkte Wagen eines Dexheimers besch\u00e4digt worden: Am vorderen linken Kotfl\u00fcgel fanden sich frische Unfallspuren. Der Schaden wird auf rund 500 Euro gesch\u00e4tzt. Der Besitzer erstattete am Samstag Strafanzeige. Bislang hat sich der Verursacher nicht gemeldet. Der Unfall muss sich zwischen 1 Uhr nachts und 12 Uhr mittags ereignet haben. Hinweise an die Polizei Oppenheim, Telefon 06133-93 30.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Nachrichten", "Worms", "Osthofen", "VG Westhofen", "VG Monsheim", "VG Eich", "Landkreis Alzey-Worms", "Rhein-Neckar", "Rheinhessen", "Biblis", "B\u00fcrstadt"], "tags": ["Rheinhessen", "Region", "Vg-rhein-selz", "Ort", "Mainz-bingen", "Rheinland-pfalz", "Blaulicht", "Dexheim"], "authors": ["Vrm Gmbh", "Co. Kg"], "publish_date": "Mon Jan 13 00:00:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "(fsw). Vermutlich in der Nacht zum Donnerstag oder am Donnerstagmorgen ist der in der Stra\u00dfe Am Weihergarten geparkte Wagen eines Dexheimers besch\u00e4digt worden: Am \u2026", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/images/editions/wz/favicon/apple-touch-icon-57x57.png", "meta_data": {"og": {"type": "article", "url": "https://www.wormser-zeitung.de/lokales/rheinhessen/geparktes-auto-nachts-beschadigt_21028158", "title": "Geparktes Auto nachts besch\u00e4digt", "description": "(fsw). Vermutlich in der Nacht zum Donnerstag oder am Donnerstagmorgen ist der in der Stra\u00dfe Am Weihergarten geparkte Wagen eines Dexheimers besch\u00e4digt worden: Am \u2026", "image": "https://www.allgemeine-zeitung.de/images/editions/wz/logo_facebook.jpg", "updated_time": "2020-01-13T00:00:00+01:00"}, "isPremiumArticle": 0, "twitter": {"card": "summary_large_image", "title": "Geparktes Auto nachts besch\u00e4digt - Wormser Zeitung", "description": "(fsw). Vermutlich in der Nacht zum Donnerstag oder am Donnerstagmorgen ist der in der Stra\u00dfe Am Weihergarten geparkte Wagen eines Dexheimers besch\u00e4digt worden: Am \u2026"}, "geo.region": "de", "article": {"opinion": "false", "content_tier": "metered", "location": "county:DEXHEIM", "published_time": "2020-01-13T00:00:00+01:00", "modified_time": "2020-01-13T00:00:00+01:00"}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "csrf-token": "LS3CtikqfAJ8SsKVD8nBDq7gAuIzr1dcqBxM5pGu", "apple-itunes-app": "410009433, affiliate-data=ct=457627&pt=SmartAppBannerWZ", "author": "VRM GmbH & Co. KG", "keywords": "Nachrichten, Worms, Osthofen, VG Westhofen, VG Monsheim, VG Eich, Landkreis Alzey-Worms, Rhein-Neckar, Rheinhessen, Biblis, B\u00fcrstadt", "theme-color": "#004574", "msapplication-navbutton-color": "#004574", "msapplication-TileColor": "#FFFFFF", "msapplication-TileImage": "/images/editions/wz/favicon/mstile-144x144.png", "msapplication-square70x70logo": "/images/editions/wz/favicon/mstile-70x70.png", "msapplication-square150x150logo": "/images/editions/wz/favicon/mstile-150x150.png", "msapplication-wide310x150logo": "/images/editions/wz/favicon/mstile-310x150.png", "msapplication-square310x310logo": "/images/editions/wz/favicon/mstile-310x310.png", "title": "Geparktes Auto nachts besch\u00e4digt", "description": "(fsw). Vermutlich in der Nacht zum Donnerstag oder am Donnerstagmorgen ist der in der Stra\u00dfe Am Weihergarten geparkte Wagen eines Dexheimers besch\u00e4digt worden: Am \u2026", "robots": "index,follow", "api-url": "https://api.meine-vrm.de/api", "cXenseParse": {"vrm-v": 20191120, "vrm-navnode": "Rheinhessen", "vrm-navtree": "/lokales/rheinhessen/", "vrm-edition": 3892085, "pageclass": "article", "vrm-navnodeid": 13257157, "recs": {"publishtime": "2020-01-13T00:00:00+01:00", "articleid": 21028158, "recommendable": "false"}, "articleid": 21028158, "title": "Geparktes Auto nachts besch\u00e4digt", "taxonomy": "lokales/rheinhessen", "vrm-article-night": "true", "image": "", "url": "https://www.wormser-zeitung.de/lokales/rheinhessen/geparktes-auto-nachts-beschadigt_21028158", "vrm-toparticle": "false", "vrm-premiumarticle": "false", "vrm-commericalarticle": "false", "vrm-articlelength": 70, "vrm-article-tags": "Rheinhessen", "vrm-articlemedia": "nomedia", "vrm-article-dossier": "KeineDossiers"}}, "canonical_link": "https://www.allgemeine-zeitung.de/lokales/rheinhessen/geparktes-auto-nachts-beschadigt_21028158"}