{"source_url": "https://www.elboletin.com", "url": "https://www.elboletin.com/noticia/185409/nacional/el-rey-llama-a-la-unidad-ante-el-covid-19:-no-nos-vencera-nos-hara-mas-fuertes-como-sociedad.html", "title": "El Rey llama a la unidad ante el Covid 19: \u201cNo nos vencer\u00e1, nos har\u00e1 m\u00e1s fuertes como sociedad\u201d", "top_image": "https://www.elboletin.com/wp-content/uploads/2020/03/www.elboletin.com_fotos_1_126898_Felipe.jpg", "meta_img": "https://www.elboletin.com/wp-content/uploads/2020/03/www.elboletin.com_fotos_1_126898_Felipe.jpg", "images": ["data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20100%20100'%3E%3C/svg%3E", "data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20825%20464'%3E%3C/svg%3E", "https://www.elboletin.com/wp-content/uploads/2020/12/Publicidad-especial.gif", "data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20300%2082'%3E%3C/svg%3E", "https://www.elboletin.com/wp-content/uploads/2021/02/gustavo-96x96.jpeg", "https://www.elboletin.com/wp-content/uploads/2021/01/logo-blanco-boletin-300x78.png", "data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20300%2078'%3E%3C/svg%3E", "data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%200%200'%3E%3C/svg%3E", "https://www.elboletin.com/wp-content/uploads/2020/09/cabecera-elboletin-y-300x82.png", "https://www.elboletin.com/wp-content/uploads/2021/05/fotonoticia_20210514110058_1920-150x150.jpeg", "data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20104%2050'%3E%3C/svg%3E", "https://www.elboletin.com/wp-content/uploads/2021/01/www.elboletin.com_fotos_1_146191_almeida_1-150x150.jpg", "https://www.elboletin.com/wp-content/uploads/2021/02/la-habana-150x150.jpg", "https://www.elboletin.com/wp-content/uploads/2021/02/www.elboletin.com_fotos_1_147241_test-rapido-150x150.jpg", "https://www.elboletin.com/wp-content/uploads/elementor/thumbs/logo-30-pfv9ncunc94ud8ipghl8rzv8ji8mnb1kafhmdd2aow.jpg", "https://www.elboletin.com/wp-content/uploads/2021/12/ayuso-asamblea-150x150.jpeg", "https://www.elboletin.com/wp-content/uploads/2020/04/www.elboletin.com_fotos_1_129701_hucha4-150x150.jpg", "data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20300%20183'%3E%3C/svg%3E", "data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20300%20250'%3E%3C/svg%3E", "https://www.elboletin.com/wp-content/uploads/2021/01/logo-principal-1.png", "https://www.elboletin.com/wp-content/uploads/2021/09/EuropaPress_3833686_secretario_estado_economia_gonzalo_garcia_andres_interviene_inauguracion-150x150.jpg", "https://www.elboletin.com/wp-content/uploads/2021/10/fotonoticia_20211015134038_1920-300x183.jpg", "https://www.elboletin.com/wp-content/uploads/2021/02/www.elboletin.com_fotos_1_147674_pcr-150x150.jpeg", "https://www.elboletin.com/wp-content/uploads/2021/01/iso-blanco.png", "https://www.elboletin.com/wp-content/uploads/2020/03/www.elboletin.com_fotos_1_126898_Felipe.jpg", "https://www.elboletin.com/wp-content/uploads/2021/02/icon-meneame-blanco-2.png", "data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20150%20150'%3E%3C/svg%3E", "https://www.elboletin.com/wp-content/uploads/2020/03/www.elboletin.com_fotos_1_125708_urgenciass-150x150.jpg"], "movies": [], "text": "\u201cEste virus no nos vencer\u00e1, al contrario, nos va a hacer m\u00e1s fuertes como sociedad\u201d. El Rey Felipe VI ha llamado a la unidad y a resistir ante la expansi\u00f3n del coronavirus. La lucha contra el Covid 19, ha afirmado en un mensaje dirigido a los ciudadanos, \u201cnos va a hacer m\u00e1s fuertes como sociedad; una sociedad m\u00e1s comprometida, m\u00e1s solidaria, m\u00e1s unida\u201d. \u201cUna sociedad en pie frente a cualquier adversidad\u201d, ha remarcado.\n\nTras reunirse con el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, y el Comit\u00e9 de Gesti\u00f3n T\u00e9cnica del Coronavirus, el monarca ha dejado claro que \u201ctodo el Estado, todas las instituciones p\u00fablicas, est\u00e1n volcadas en resolver esta crisis\u201d y \u201clos espa\u00f1oles pueden sentirse protegidos\u201d. Seg\u00fan ha se\u00f1alado, \u201ces una crisis que estamos combatiendo y que vamos a vencer y a superar\u201d.\n\nTras enviar su \u201ccari\u00f1o y afecto\u201d, as\u00ed como el de la Reina Letizia y el de sus hijas, a las familias que han perdido a un ser querido por este virus, Felipe VI ha ensalzado la labor de los profesionales de la sanidad.\n\nPara el monarca hay \u201cmomentos en la historia de los pueblos en los que la realidad nos pone a prueba, se ponen a prueba los valores de una sociedad y la capacidad misma de un Estado\u201d. Ante este escenario se ha mostrado seguro de que \u201cvamos a dar ejemplo de responsabilidad, de sentido del deber, de civismo y humanidad\u201d.\n\nEl Rey ha pedido \u201cdejar de lado nuestras diferencias\u201d y \u201cunirnos en torno a un mismo objetivo\u201d, que no es otro que superar esta crisis sanitaria y econ\u00f3mica. \u201cTenemos que resistir, que aguantar\u201d, ha insistido Felipe VI, que ha instado a los ciudadanos a quedarse en casa y seguir las indicaciones de las autoridades \u201cpor el bien de todos\u201d. Y es que, estamos ante una \u201ccrisis temporal\u201d y si no se baja la guardia m\u00e1s pronto que tarde \u201crecuperaremos la normalidad\u201d.\n\n\u201cEspa\u00f1a es un gran pa\u00eds, un gran pueblo que no se rinde ante las adversidades\u201d, ha concluido.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": ["Bolsa", "Pandemia", "Coronavirus", "Sanidad", "Felipe VI", "Entrevistas", "Covid 19", "Monarqu\u00eda"], "authors": [], "publish_date": "Wed Mar 18 19:09:27 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://www.elboletin.com/wp-content/uploads/2021/02/cropped-favi-32x32.png", "meta_data": {"robots": "index, follow, max-image-preview:large, max-snippet:-1, max-video-preview:-1", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "og": {"locale": "es_ES", "type": "article", "title": "El Rey llama a la unidad ante el Covid 19: \u201cNo nos vencer\u00e1, nos har\u00e1 m\u00e1s fuertes como sociedad\u201d", "description": "\u201cEste virus no nos vencer\u00e1, al contrario, nos va a hacer m\u00e1s fuertes como sociedad\u201d. El Rey Felipe VI ha llamado a la unidad y a resistir ante la expansi\u00f3n del coronavirus. La lucha contra el Covid 19, ha afirmado en un mensaje dirigido a los ciudadanos, \u201cnos va a hacer m\u00e1s fuertes como sociedad; ... Leer m\u00e1s", "url": "https://www.elboletin.com/el-rey-llama-a-la-unidad-ante-el-covid-19-no-nos-vencera-nos-hara-mas-fuertes-como-sociedad/", "site_name": "EL BOLETIN", "image": {"identifier": "https://www.elboletin.com/wp-content/uploads/2020/03/www.elboletin.com_fotos_1_126898_Felipe.jpg", "width": 1024, "height": 576}}, "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/ElBoletinMadrid/", "author": "https://www.facebook.com/gustavo.garciamiguel.3", "published_time": "2020-03-18T19:09:27+00:00"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "title": "El Rey llama a la unidad ante el Covid 19: \u201cNo nos vencer\u00e1, nos har\u00e1 m\u00e1s fuertes como sociedad\u201d - EL BOLETIN", "creator": "@gusgnews", "site": "@elboletinmadrid", "label1": "Escrito por", "data1": "Gustavo Garc\u00eda", "label2": "Tiempo de lectura", "data2": "2 minutos"}, "generator": "WordPress 5.8.2", "msapplication-TileImage": "https://www.elboletin.com/wp-content/uploads/2021/02/cropped-favi-270x270.png", "facebook-domain-verification": "qk7519ce1lv2ejfov8n263bhiyo5q7"}, "canonical_link": "https://www.elboletin.com/el-rey-llama-a-la-unidad-ante-el-covid-19-no-nos-vencera-nos-hara-mas-fuertes-como-sociedad/"}