{"source_url": "https://www.infozona.com.ar", "url": "https://www.infozona.com.ar/domingo-frio-y-nublado-en-la-region/", "title": "\u1408 Domingo fr\u00edo y nublado en la regi\u00f3n", "top_image": "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2020/05/frio.jpg", "meta_img": "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2020/05/frio.jpg", "images": ["https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/tornado-1-600x337.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2020/09/20200930_194728_0000-01-600x337.jpeg", "data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20100%20100'%3E%3C/svg%3E", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/desabastecimiento-de-combustible-600x337.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/bono-navideno-jubilados-anses-100x100.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/IMG_18122021_170103_1200_x_800_pixel-100x100.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/fernando-baez-sosa-600x337.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2020/05/francisco-48x48.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/04/subte-ba-600x337.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/IMG_20122021_110702_1200_x_800_pixel-100x100.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/portada-libro-600x337.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2020/08/test-covid-1-600x337.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/estacion-servicio-600x337.png", "data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20600%20337'%3E%3C/svg%3E", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/WhatsApp-Image-2021-12-21-at-17.13.54-600x337.jpeg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/Caja-navidena-anses-2021-1-600x337.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/IMG_20122021_110702_1200_x_800_pixel-600x337.jpg", "data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20185%2052'%3E%3C/svg%3E", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/pase-sanitario-como-sacarlo-100x100.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/como-tramitar-pase-sanitario-provincia-600x337.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/abanderados-la-pampa-600x337.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/festival-jesus-maria-600x337.png", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2020/09/20200930_194728_0000-01-100x100.jpeg", "data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20148%2052'%3E%3C/svg%3E", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/bono-estatales-bonaerenses-2021-1-600x337.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/bono-de-anses-cobro-600x337.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/05/anses-11-600x337.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/kreplak-600x337.jpg", "data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%2040%2040'%3E%3C/svg%3E", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/fernando-baez-sosa-100x100.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/Pilar-Estafa-Empleado-Municipalidad-1-1024x580-1-600x337.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/bebe-100x100.gif", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/como-tramitar-pase-sanitario-provincia-100x100.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/bono-de-8000-provincia-buenos-aires-600x337.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2020/12/logo-infozona.png", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/06/robo-a-mano-armada-600x337.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/bono-navideno-jubilados-anses-600x337.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/portada-aya-600x337.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2020/04/infozona-logo-1.png", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/IMG_21122021_155732_1200_x_800_pixel-600x337.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/04/subte-ba-100x100.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2020/05/frio.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/pase-sanitario-como-sacarlo-600x337.jpg", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/12/abanderados-la-pampa-100x100.jpg", "data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%201200%20669'%3E%3C/svg%3E", "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2021/06/robo-a-mano-armada-100x100.jpg"], "movies": [], "text": "\n\n\n\nEl Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional (SMN) anticipa en su pron\u00f3stico del tiempo que para este domingo se espera en la regi\u00f3n un cielo mayormente nublado, probabilidad de lluvias aisladas por la tarde, vientos del sector suroeste rotando al sur, con r\u00e1fagas de hasta 41 kil\u00f3metros por hora, y una temperatura m\u00ednima de 7\u00b0 y una m\u00e1xima de 12\u00b0.\n\nPara el lunes, el pron\u00f3stico del tiempo del organismo prev\u00e9 una jornada con cielo algo nublado y despejando hacia la noche, vientos del sector sur rotando al suroeste y al noroeste, y una temperatura que ir\u00e1 desde los 6\u00b0 grados de m\u00ednima hasta los 14\u00b0 grados de m\u00e1xima.\n\nEn tanto, el martes est\u00e1 pronosticado cielo despejado, vientos del sector noroeste rotando al norte, con una temperatura m\u00ednima de 5\u00b0 grados y una m\u00e1xima de 16\u00b0 grados.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": ["Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional", "1", "Clima"], "authors": [], "publish_date": "Sun May 31 11:37:37 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://infozona.com.ar/infozona.ico", "meta_data": {"fb": {"pages": 576818265727977, "admins": 1131493306, "app_id": 561648297245403}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, minimum-scale=1.0, user-scalable=no", "robots": "index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "og": {"locale": "es_ES", "type": "article", "title": "Domingo fr\u00edo y nublado en la regi\u00f3n", "description": "El Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional (SMN) anticipa en su pron\u00f3stico del tiempo que para este domingo se espera en la regi\u00f3n un cielo mayormente nublado, probabilidad de lluvias aisladas por la tarde, vientos del sector suroeste rotando al sur, con r\u00e1fagas de hasta 41 kil\u00f3metros por hora, y una temperatura m\u00ednima de 7\u00b0 y una m\u00e1xima [\u2026]", "url": "https://www.infozona.com.ar/domingo-frio-y-nublado-en-la-region/", "site_name": "INFOZONA", "image": "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2020/05/frio-1024x576.jpg"}, "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/infozona.com.ar", "published_time": "2020-05-31T11:37:37+00:00", "modified_time": "2020-05-31T11:37:38+00:00"}, "twitter": {"card": "summary", "creator": "@infozonaoficial", "site": "@infozonaoficial", "label1": "Escrito por", "data1": "Francisco", "label2": "Tiempo de lectura", "data2": "1 minuto", "image": "https://www.infozona.com.ar/wp-content/uploads/2020/05/frio-1024x576.jpg", "url": "https://www.infozona.com.ar/domingo-frio-y-nublado-en-la-region/", "title": "Domingo fr\u00edo y nublado en la regi\u00f3n", "description": "El Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional (SMN) anticipa en su pron\u00f3stico del tiempo que para este domingo se espera en la regi\u00f3n un cielo mayormente nublado, probabilidad de lluvias aisladas por la tarde, vientos del sector suroeste rotando al sur, con r\u00e1fagas de hasta 41 kil\u00f3metros por hora, y una temperatura m\u00ednima de 7\u00b0 y una m\u00e1xima [\u2026]"}, "generator": "WordPress 5.7.4", "theme-color": "#e9272d", "onesignal": "wordpress-plugin"}, "canonical_link": "https://www.infozona.com.ar/domingo-frio-y-nublado-en-la-region/"}