{"source_url": "http://www.kn-online.de", "url": "http://www.kn-online.de/Nachrichten/Politik/Diese-Folgen-hat-das-Ende-der-Grenzkontrollen-in-der-EU", "title": "Grenzkontrollen in der EU enden zum 16. Juni - Diese Folgen hat das Ende der Schlie\u00dfung", "top_image": "https://www.rnd.de/resizer/IdAsE7sQv_VsBY96wS4FRSeIhJU=/1080x607/filters:quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/3MPBZ3NDSFCJFIXLPSBUVV555I.jpeg", "meta_img": "https://www.rnd.de/resizer/IdAsE7sQv_VsBY96wS4FRSeIhJU=/1080x607/filters:quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/3MPBZ3NDSFCJFIXLPSBUVV555I.jpeg", "images": ["https://www.rnd.de/resizer/3BqzIJtT72s3xxqqqTaX4kMeeFw=/35x35/filters:quality(70):format(png)/s3.amazonaws.com/arc-authors/madsack/4b99de26-06d3-43f7-9735-8cb20d8a1f8d.png", "https://www.rnd.de/resizer/1-f1CC_NNa5kfgszR3HxvoRB_4A=/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/BHA4HA3BT5E3DKUSO3RG4ND55Q.jpeg", "https://www.rnd.de/resizer/SbhAP-6d68r5jjro-4Whhyvff6M=/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/2HUCLQ6YJMGOE53UL22OGDCAHA.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/IdAsE7sQv_VsBY96wS4FRSeIhJU=/1080x607/filters:quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/3MPBZ3NDSFCJFIXLPSBUVV555I.jpeg", "https://www.rnd.de/resizer/6yUxfZfdhWJhyHV_4BXmIA1E67I=/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/5ZTV2M7T6JH7DE5NHQ3XXH4X5M.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/UlFpG1h-PBJCrmnLLeUxmi6PVDw=/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/B7W3HDZ3TZELLBRD6TC56FHFBU.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/zGsCY3cV28SzmJoqGZWJqZTlvZ8=/1x0:5901x3318/369x208/filters:quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/3MPBZ3NDSFCJFIXLPSBUVV555I.jpeg", "https://www.rnd.de/resizer/4jgK5IjSss9YRCaNm3lxyBYNMQI=/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/3C3XRTR2MKNP2MZLN6HYQMVLIU.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/be0smOxENbiLFKB83jLChCzr1ZU=/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/AXZMCCCBRRCLFJCMIL3PDDE36Q.jpeg", "https://www.rnd.de/resizer/YD29XZu7cqCOwGXdSFACii3OFIk=/634x357/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/GVDKAKBY5NG3LBDGECPZZIAFHA.jpg"], "movies": [], "text": "Anzeige\n\nAnzeige\n\nBerlin. Europa kehrt langsam zur Normalit\u00e4t zur\u00fcck. Die Bundesregierung hat nun angek\u00fcndigt, die Grenz-Kontrollen nach Deutschland bei der Einreise aus allen EU-Staaten und der Schweiz kommenden Dienstag zu beenden. Die weitgehende Schlie\u00dfung der Grenzen h\u00e4tte einen \u201cma\u00dfgeblichen Beitrag\u201d zur Eind\u00e4mmung der Corona-Pandemie geleistet, sagte Bundesinnenminister Horst Seehofer (CSU). Der Beschluss des Bundeskabinetts hat auch Auswirkungen auf die Landwirtschaft.\n\nAb dem 16. Juni d\u00fcrfen nun alle EU-B\u00fcrger und Schweizer wieder ungehindert, also ohne Kontrollen und ohne Quarant\u00e4ne-Vorschriften, einreisen - von wenigen Ausnahmen abgesehen. So werden etwa die Kontrollen f\u00fcr Ausl\u00e4nder, die mit dem Flugzeug aus Spanien kommen, erst am 21. Juni enden. Auch Spanien l\u00e4sst erst dann - in den ersten acht Tagen begrenzt auf einige Ferieninseln - die ersten Touristen ins Land.\n\nIn der Regel gilt bei Grenzkontrollen das Prinzip der Wechselseitigkeit: Beendet eine Regierung die Grenzkontrollen zum Nachbarland, tut ihr Gegen\u00fcber das selbe. Das h\u00e4tten die EU-Innenminister bei ihrem j\u00fcngsten Treffen noch einmal bekr\u00e4ftigt, sagte Seehofer. Er zeigte sich \u201czuversichtlich\u201d, dass die Grenzen dauerhaft offen bleiben k\u00f6nnen, wenn die Menschen weiter die Regeln zur Eind\u00e4mmung des Virus beachteten.\n\nAnzeige\n\nDrittstaaten m\u00fcssen sich noch gedulden\n\nIn der EU zeigte man sich ebenfalls froh \u00fcber den Schritt: \u201cGut, dass wir innerhalb Europas wieder zur normalen Reisefreiz\u00fcgigkeit zur\u00fcckkehren k\u00f6nnen\", sagte beispielsweise der EU-Parlamentarier Daniel Caspary (CDU). \"Jetzt w\u00e4re es sehr gut, wenn Kommission und Mitgliedstaaten sicherstellen, dass die Kontaktnachverfolgung bei Erkrankungen grenz\u00fcberschreitend funktioniert und auch die Corona-Apps der Mitgliedstaaten m\u00f6glichst europaweit funktionieren.\u201d\n\nWie die Einreise von Menschen aus so genannten Drittstaaten - also vor allem L\u00e4nder au\u00dferhalb Europas bzw. der EU - geregelt sein soll, lie\u00df Seehofer offen: \u201cEs gibt dazu noch keinen Vorschlag der EU-Kommission. Ende des Monats werden wir aber klarer sehen.\u201d Er pers\u00f6nlich bevorzuge eine Einreise-Regelung, die das Infektions-Geschehen in den einzelnen L\u00e4ndern oder sogar Regionen genau ber\u00fccksichtigte. Die Bundesregierung hat ihrerseits die allgemeine Reisewarnung f\u00fcr mehr als 160 L\u00e4nder au\u00dferhalb der EU vorerst bis Ende August verl\u00e4ngert.\n\nDie Wiederherstellung der Freiz\u00fcgigkeit in Europa bringt auch Bewegung in die Fl\u00fcchtlingspolitik. So k\u00fcndigte Seehofer an, Deutschland werde 243 kranke minderj\u00e4hrige Migranten aus Griechenland aufnehmen. Hinzu k\u00e4men Geschwister und Eltern sowie sechs Minderj\u00e4hrige, die bei einem ersten Flug mit 47 Kindern und Jugendlichen im April nicht mitreisen konnten. Zudem will die Bundesregierung aus Malta und Italien jeweils 80 aus Seenot gerettete Fl\u00fcchtlinge einreisen lassen.\n\nVideo EU-Saisonarbeiter d\u00fcrfen wieder frei einreisen 1:43 min Das Kabinett billigte damit am Mittwoch ein von Landwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner vorgelegtes Konzept. \u00a9 Reuters\n\nDer Landweg f\u00fcr Saisonarbeiter ist wieder offen\n\nF\u00fcr die Landwirte in Deutschland hat die Grenz\u00f6ffnung ebenfalls unmittelbare Auswirkungen. Saisonarbeiter und Erntehelfer d\u00fcrfen ab dem 16. Juni wieder ohne Auflagen einreisen. Zwar galten f\u00fcr diese Gruppe in den vergangenen Wochen Sonderregeln, diese hatten aber ihre praktischen T\u00fccken. Beispielsweise konnten Rum\u00e4nen zuletzt nur per Flugzeug einreisen. Das ist aber teuer. Die Folge: Von 60.000 eingeplanten Erntehelfern kamen nur 39.000. Nun ist der Landweg bald wieder offen.\n\nDie GroKo verpflichtet die Bauern aber weiterhin, ein strenges Hygiene-Konzept einzuhalten, das vom 16. Juni bis Jahresende gelten soll. Die Regeln seien zwar beschwerlich, b\u00f6ten den Landwirten aber Planungssicherheit und den Verbrauchern eine gute Versorgung, erkl\u00e4rte Landwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner (CDU). Konkret m\u00fcssen Erntehelfer nun in kleinen, streng voneinander getrennten Gruppen arbeiten und wohnen. Tritt ein Corona-Fall auf, soll das gesamte Team isoliert werden.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Am 16. Juni beendet die Bundesregierung die wegen der Corona-Krise eingef\u00fchrten Grenzkontrollen in der EU wieder. Das hat vor allem Auswirkungen aufs Reisen, die Fl\u00fcchtlingspolitik und die Landwirtschaft.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pb/resources/images/favicon/favicon.ico?f=2", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, user-scalable=no, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1, viewport-fit=cover", "apple-itunes-app": "app-id=1464677495", "theme-color": "#002655", "og": {"title": "Diese Folgen hat das Ende der Grenzkontrollen in der EU", "description": "Am 16. Juni beendet die Bundesregierung die wegen der Corona-Krise eingef\u00fchrten Grenzkontrollen in der EU wieder. Das hat vor allem Auswirkungen aufs Reisen, die Fl\u00fcchtlingspolitik und die Landwirtschaft.", "url": "https://www.rnd.de/politik/grenzkontrollen-in-der-eu-enden-zum-16-juni-diese-folgen-hat-das-ende-der-schliessung-WVINSHJVUBEHZP5PI5AJYALTRA.html", "image": {"identifier": "https://www.rnd.de/resizer/IdAsE7sQv_VsBY96wS4FRSeIhJU=/1080x607/filters:quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/3MPBZ3NDSFCJFIXLPSBUVV555I.jpeg", "width": 1080, "height": 607}}, "description": "Am 16. Juni beendet die Bundesregierung die wegen der Corona-Krise eingef\u00fchrten Grenzkontrollen in der EU wieder. Das hat vor allem Auswirkungen aufs Reisen, die Fl\u00fcchtlingspolitik und die Landwirtschaft.", "robots": "index, follow, max-image-preview:large, max-snippet:-1, max-video-preview:-1", "twitter": {"image": {"src": "https://www.rnd.de/resizer/IdAsE7sQv_VsBY96wS4FRSeIhJU=/1080x607/filters:quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/3MPBZ3NDSFCJFIXLPSBUVV555I.jpeg"}, "card": "summary_large_image", "site": "@RND_de", "domain": "https://www.rnd.de"}}, "canonical_link": "https://www.rnd.de/politik/grenzkontrollen-in-der-eu-enden-zum-16-juni-diese-folgen-hat-das-ende-der-schliessung-WVINSHJVUBEHZP5PI5AJYALTRA.html"}