{"source_url": "https://elpais.com", "url": "https://elpais.com/elpais/2020/03/08/opinion/1583686738_993502.html#?ref=rss&format=simple&link=link", "title": "Defendamos la ciencia", "top_image": "https://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_opinion.png", "meta_img": "https://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_opinion.png", "images": ["https://ep00.epimg.net/t.gif", "https://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_opinion.png"], "movies": [], "text": "En momentos de crisis como la del coronavirus, todo el pa\u00eds est\u00e1 pendiente de si hay tratamiento, de la posible vacuna, de los sanitarios contagiados, de los protocolos a seguir, etc\u00e9tera. Es todo normal, nos preocupa nuestra salud. Parece que no pensamos tanto en futbolistas de \u00e9lite, pol\u00edticos, modelos o personajes del famoseo. Espero que el Covid-19 ponga las cosas en su sitio y nuestro pa\u00eds empiece a tratar la ciencia y a los investigadores como se merecen, pag\u00e1ndoles sueldos justos y no expuls\u00e1ndolos a otros pa\u00edses.\n\nPilar Vera Guerrero. Madrid\n\nPuedes seguir EL PA\u00cdS Opini\u00f3n en Facebook, Twitter o suscribirte aqu\u00ed a la Newsletter.", "keywords": [], "meta_keywords": ["defender", "ciencia"], "tags": ["Comunicaci\u00f3n", "Mercados", "M\u00fasica", "F\u00f3rmula 1", "Arte", "Series", "Tenis", "8 MAR 2020 - 20:16 EDT", "Am\u00e9rica Latina", "Laicismo", "Pa\u00eds Vasco", "Programas", "Medicina", "Toros", "\u00c1frica", "Avances", "Oriente Pr\u00f3ximo", "Galicia", "Baloncesto", "Literatura", "Motociclismo", "Columnas", "Educaci\u00f3n", "Enfermedades", "Arquitectura", "Vi\u00f1etas", "Coronavirus", "Medio Ambiente", "Moda", "Obituarios", "Europa", "Ciencias naturales", "Biolog\u00eda", "Microbiolog\u00eda", "Ciencia", "Otros deportes", "Virolog\u00eda", "Danza", "Teatro", "Salud", "Igualdad", "M\u00f3viles", "Andaluc\u00eda", "Asia", "Golf", "Cr\u00edtica TV", "Editoriales", "Asuntos sociales", "Sanidad", "F\u00fatbol", "C. Valenciana", "Ciclismo", "Enfermedades infecciosas", "Consumo", "Tribunas", "Gastronom\u00eda", "Cine", "Redes sociales"], "authors": ["Cartas A La Directora"], "publish_date": "Sun Mar  8 00:00:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Defendamos la ciencia.", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://ep01.epimg.net/favicon.png", "meta_data": {"format-detection": "address=no,email=no,telephone=no", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0", "lang": "es", "author": "Cartas a la Directora", "description": "Defendamos la ciencia.", "keywords": "defender, ciencia", "date": "2020-03-08T19:49:54+01:00", "DC.date.issued": "2020-03-08T19:49:54+01:00", "DC.date": "2020-03-08T19:49:54+01:00", "organization": "Ediciones EL PA\u00cdS S.L.", "article": {"modified_time": "2020-03-08T19:49:54+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/elpais", "published_time": "2020-03-08T19:49:54+01:00", "section": "opinion", "tag": "Ciencia"}, "news_keywords": "Coronavirus,Virolog\u00eda,Microbiolog\u00eda,Enfermedades infecciosas,Enfermedades,Medicina,Biolog\u00eda,Salud,Ciencias naturales,Ciencia", "og": {"title": "Cartas a la directora | Defendamos la ciencia", "description": "Defendamos la ciencia.", "image": {"identifier": "https://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_opinion.png", "width": 200, "height": 200}, "updated_time": "2020-03-08T19:49:54+01:00", "url": "https://elpais.com/elpais/2020/03/08/opinion/1583686738_993502.html", "type": "article", "site_name": "EL PA\u00cdS"}, "fb": {"pages": "8585811569, 212722845575439, 1397320167179189, 358442097543367, 104260153017742, 171825147183, 122239794993797", "app_id": 94039431626}, "twitter": {"card": "summary", "site": "@el_pais", "title": "Cartas a la directora | Defendamos la ciencia"}}, "canonical_link": "https://elpais.com/elpais/2020/03/08/opinion/1583686738_993502.html"}