{"source_url": "https://www.heute.at", "url": "https://www.heute.at/politik/news/story/50680819", "title": "So verk\u00fcndeten Kurz und Kogler die neue Regierung", "top_image": "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/06c71eb4-8264-4840-8000-fe9318a61346.jpeg?auto=format", "meta_img": "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/06c71eb4-8264-4840-8000-fe9318a61346.jpeg?auto=format", "images": ["https://heute-at-prod-images.imgix.net/2020/4/27/b35b5f90-2ec8-41f6-b4cd-92fd8bb96605.jpeg", "https://www.heute.at/common/image/logo/header-img-heutetv.png", "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2020/4/27/04a5a02c-c89a-4bea-80ad-9168d11f66d0.jpeg", "https://www.heute.at/common/image/weather/2.png", "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/06c71eb4-8264-4840-8000-fe9318a61346.jpeg?auto=format,compress&w=558", "https://www.heute.at/common/image/logo/header-img-heutekino.png", "https://tagger.opecloud.com/goldbach/v2/noscript-image.gif", "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/06c71eb4-8264-4840-8000-fe9318a61346.jpeg?auto=format"], "movies": [], "text": "Kurz vor 22 Uhr treten die Chefs von \u00d6VP und Gr\u00fcnen vor die Presse. Sie werden aller Voraussicht nach den Erfolg der Regierungsgespr\u00e4che verk\u00fcnden.\n\nZum vermutlich letzten Mal sind die Verhandler von Volkspartei und Gr\u00fcnen am Mittwoch im Winterpalais des Prinzen Eugen in der Himmelpfortgasse zusammengekommen. Um 17 Uhr betraten Sebastian Kurz und Werner Kogler unter Blitzlichtgewitter die noble Adresse in der Wiener Innenstadt. F\u00fcnf Stunden sp\u00e4ter, um etwa 21.45 Uhr, werden sie vor Journalisten den erfolgreichen Abschluss der Regierungsverhandlungen bekanntgeben.\n\n\n\nWir sind f\u00fcr unsere Leser live vor Ort und berichten in Echtzeit \u00fcber den Stand der Dinge. Dieser Artikel wird laufend aktualisiert.\n\n\n\nDer Abschluss der Verhandlungen kommt kaum \u00fcberraschend \u2013 \"Heute\" berichtete schon in der Nacht auf Sonntag als erstes Medium von einem untr\u00fcglichen Zeichen, n\u00e4mlich der Einberufung des Gr\u00fcnen Bundeskongresses f\u00fcr das kommende Wochenende.\n\n\n\nSeither sickerten immer mehr Details durch. Es zeichnet sich deutlich ab, wer in der neuen Bundesregierung vertreten sein wird. Von vornherein klar waren \u00d6VP-Obmann Sebastian Kurz als Kanzler und Gr\u00fcnen-Sprecher Werner Kogler als Vizekanzler. Sie f\u00fchren das Regierungsteam aus elf t\u00fcrkisen und vier gr\u00fcnen Ministerinnen und Ministern an. Erstmalig d\u00fcrfte es diesmal mehr weibliche als m\u00e4nnliche Minister geben. Und: Noch nie war das Regierungsteam so jung.\n\nDie besten Bilder, die spannendsten Storys: Folge uns auf Instagram!\n\nErstmals mehr Frauen als M\u00e4nner bei \u00d6VP\n\n\n\nKurz selbst als erneut j\u00fcngster Bundeskanzler mit 33 Jahren d\u00fcrfte ebenso fix sein wie Gernot Bl\u00fcmel (38) als \u00d6VP-Finanzminister. Europaministerin soll Karoline Edtstadler (38) werden. Das Landwirtschaftsministerium geht wie bereits 2017 an Elisabeth K\u00f6stinger (41). Margarete Schramb\u00f6ck (49) d\u00fcrfte erneut Wirtschaftsministerin werden.\n\n\n\nNeu ins Regierungsteam kommen die 34-j\u00e4hrige Susanne Raab als Integrationsministerin sowie die bisher kaum bekannte 36-j\u00e4hrige Christine Aschbacher als Ministerin f\u00fcr Arbeit, Familie und Jugend. Das Verteidigungsministerium \u00fcbernimmt mit der 49-j\u00e4hrigen Klaudia Tanner erstmals ebenfalls eine Frau.\n\n\n\nAls Innenminister wird der 47-j\u00e4hrige Karl Nehammer fungieren, Bildungsminister soll abermals Heinz Fa\u00dfmann (64) werden.\n\nAuch Gr\u00fcne setzen auf Frauenpower\n\n\n\nF\u00fcr die Gr\u00fcnen stemmt die 42-j\u00e4hrige Leonore Gewessler als \"Superministerin\" f\u00fcr Umwelt, Infrastruktur und Verkehr nicht nur ein Mammut-Ressort, sondern deckt k\u00fcnftig auch das gr\u00fcne Kernthema Umwelt- und Klimaschutz ab. Ins Justizministerium soll die 35-j\u00e4hrige Durchstarterin Alma Zadic einziehen. Sie wechselte von der Liste Pilz zu den Gr\u00fcnen und f\u00fchrte auch gleich die Regierungsverhandlungen mit.\n\n\n\nEbenfalls Anw\u00e4rter auf ein Ministeramt ist Rudi Anschober (59). Er gilt als Fixkandidat f\u00fcr das Sozialministerium, das wohl auch die Gesundheitsagenden \u00fcbernehmen wird. Wo die Kulturagenden, die den Gr\u00fcnen zufallen, landen werden, ist noch unklar. Im Gespr\u00e4ch war bisher Eva Blimlinger (58), alle vier Ministerposten f\u00fcr die Gr\u00fcnen sind allerdings bereits vergeben.\n\n\n\nDie Gr\u00fcnen m\u00fcssen das Regierungsprogramm ebenso wie die Ministerkandidaten allerdings noch vom Bundeskongress am 4. J\u00e4nner absegnen lassen. Deshalb herrscht hier noch weniger Klarheit als bei den \u00d6VP-Regierungsmitgliedern.\n\n\n\nEine \u00dcberraschung d\u00fcrfte es auf gr\u00fcner Seite aber jedenfalls geben. Die ehemalige Vizepr\u00e4sidentin des Europ\u00e4ischen Parlaments Ulrike Lunacek (62) soll Staatssekret\u00e4rin im im Vizekanzleramt von Werner Kogler werden. Mit Lunacek als Spitzenkandidatin verpassten die Gr\u00fcnen 2017 den Einzug in den Nationalrat.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Innere Stadt", "Politik", "Regierungsrat Z\u00fcrich", "\u00d6VP", "heute.at", "Heute", "News von jetzt", "News", "Neuigkeiten", "Newsticker", "Medien", "Tageszeitung", "Zeitung", "Gratiszeitung", "Nachrichten", "Berichte"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/common/image/icon/32x32.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "robots": "index,follow", "keywords": "Innere Stadt, Politik, Regierungsrat Z\u00fcrich, \u00d6VP, heute.at, Heute, News von jetzt, News, Neuigkeiten, Newsticker, Medien, Tageszeitung, Zeitung, Gratiszeitung, Nachrichten, Berichte", "author": "red", "publisher": "heute.at", "copyright": "Project Onion, 2020 (c) DJ Digitale Medien GmbH | master Mon, 20 Dec 2021 14:16:12 +0100", "page-topic": "Nachrichten, News", "distribution": "Global", "target": "Heute, www.heute.at", "page_type": "story", "page_id": 50680819, "page_category_path": "/politik", "page_channel_type": "channel", "oewa_cp": "RedCont/Politik/PolitikInland", "oewa_sv": "in", "theme-color": "#EE2C49", "fb": {"app_id": 331040927291567, "pages": 183473669401}, "og": {"site_name": "Heute.at", "url": "https://www.heute.at/s/kurz-und-kogler-verkunden-jetzt-turkis-grun-50680819", "type": "article", "title": "So verk\u00fcndeten Kurz und Kogler die neue Regierung", "image": "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/06c71eb4-8264-4840-8000-fe9318a61346.jpeg?auto=format"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@heute_at", "title": "So verk\u00fcndeten Kurz und Kogler die neue Regierung - Politik | heute.at", "image": {"src": "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/06c71eb4-8264-4840-8000-fe9318a61346.jpeg?auto=format"}}}, "canonical_link": "https://www.heute.at/s/kurz-und-kogler-verkunden-jetzt-turkis-grun-50680819"}