{"source_url": "http://www.haberler.com", "url": "http://www.haberler.com/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848-haberi/", "title": "Konya Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ayd\u0131n'\u0131n babas\u0131 son yolculu\u011funa u\u011furland\u0131", "top_image": "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/25/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848_o.jpg", "meta_img": "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/25/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848_o.jpg", "images": ["https://b.scorecardresearch.com/p?c1=2&c2=11114222&cv=2.0&cj=1", "http://www.haberler.com/static/img/tasarim/haberler-logo.svg", "http://mc.yandex.ru/watch/14231362", "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/25/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848_o.jpg", "http://www.haberler.com/static/img/tasarim/bosluk.gif", "http://www.haberler.com/static/reklam/advertisement.gif?ads=1"], "movies": [], "text": "", "keywords": [], "meta_keywords": ["Antalya", "Konya", "Ayd\u0131n", "G\u00fcncel"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Konya Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n'\u0131n babas\u0131 emekli polis memuru Selahattin Ayd\u0131n Antalya'da topra\u011fa verildi.", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "/touch-icon-iphone.png", "meta_data": {"description": "Konya Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n'\u0131n babas\u0131 emekli polis memuru Selahattin Ayd\u0131n Antalya'da topra\u011fa verildi.", "keywords": "Antalya, Konya, Ayd\u0131n, G\u00fcncel", "image": "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/25/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848_o.jpg", "robots": "index, follow", "medium": "news", "dateCreated": "2020-03-25T16:24:03+03:00", "dateUpdated": "2020-03-25T16:42:26+03:00", "msapplication-starturl": "https://www.haberler.com", "article": {"id": 13052848, "author": "Haberler.com", "section": {"identifier": "guncel", "type": "Detail Page", "list": "guncel"}, "tag": "Antalya, Konya, Ayd\u0131n, G\u00fcncel"}, "og": {"url": "https://www.haberler.com/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848-haberi/", "site_name": "Haberler.com", "locale": "tr_TR", "type": "article", "title": "Konya Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ayd\u0131n'\u0131n babas\u0131 son yolculu\u011funa u\u011furland\u0131", "description": "Konya Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n'\u0131n babas\u0131 emekli polis memuru Selahattin Ayd\u0131n Antalya'da topra\u011fa verildi.", "image": {"identifier": "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/25/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848_o.jpg", "secure_url": "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/25/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848_o.jpg", "width": 640, "height": 426}}, "fb": {"pages": 130833686950210, "app_id": 117199741665760}, "twitter": {"url": "https://www.haberler.com/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848-haberi/", "card": "summary_large_image", "site": "Haberler", "title": "Konya Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ayd\u0131n'\u0131n babas\u0131 son yolculu\u011funa u\u011furland\u0131", "description": "Konya Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n'\u0131n babas\u0131 emekli polis memuru Selahattin Ayd\u0131n Antalya'da topra\u011fa verildi.", "image": "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/25/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848_o.jpg"}, "viewport": "width=1080, maximum-scale=1, user-scalable=yes, shrink-to-fit=no", "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "msvalidate.01": "C043A8E7202FBDE0AC7B60B68F77938B", "google-site-verification": "voqZ1pf6zKkbKqyxY8YYbPp4WAcLF3S-HyufVYXr-aY"}, "canonical_link": "https://www.haberler.com/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848-haberi/"}