{"source_url": "https://www.aa.com.tr", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/guncel/bakan-kurumdan-depremzede-yasli-kadin-ile-engelli-kizina-yardim-eli-/1719458", "title": "Bakan Kurum'dan depremzede ya\u015fl\u0131 kad\u0131n ile engelli k\u0131z\u0131na yard\u0131m eli", "top_image": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/01/30/thumbs_b_c_fdd41c5c636b559dd0030c1c4dbdada5.jpg?v=212626", "meta_img": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/01/30/thumbs_b_c_fdd41c5c636b559dd0030c1c4dbdada5.jpg?v=212626", "images": ["https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2021/12/16/thumbs_m_c_c65e91a4d68526a9fdbdac5e7fccc19d.jpg?v=135703", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2021/12/16/thumbs_m_c_4f41d39e1a7f2608e34ab9ea0ec8865a.jpg", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2021/12/15/thumbs_m_c_4c30e4eab0b8c1f3e78bdd61a238ec40.jpg?v=140107", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/footer_tr.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/facebook.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/instagram.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/twitter.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2021/12/15/thumbs_m_c_b09f62619e3f0bfaa189e8d89a07d136.jpg", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/googleplay.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2021/12/21/thumbs_m_c_3e4414090d3761a818d5d626c5782aca.jpg?v=175154", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/youtube.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/bip.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/analiz.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/aalogo100.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2021/12/21/thumbs_m_c_ad006215d0a0a54c888dd1c28c8d2d5f.jpg?v=135436", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/appstore.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/01/30/thumbs_b_c_fdd41c5c636b559dd0030c1c4dbdada5.jpg?v=212626"], "movies": [], "text": "", "keywords": [], "meta_keywords": ["\u00c7evre ve \u015eehircilik Bakan\u0131 Murat Kurum", "Elaz\u0131\u011f", "yard\u0131m", "Anadolu Ajans\u0131"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "\u00c7evre ve \u015eehircilik Bakan\u0131 Murat Kurum, Elaz\u0131\u011f'daki depremde evi hasar g\u00f6ren ya\u015fl\u0131 kad\u0131n ile engelli k\u0131z\u0131n\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in talimat verdi. - Anadolu Ajans\u0131", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/favicon-32x32.png", "meta_data": {"description": "\u00c7evre ve \u015eehircilik Bakan\u0131 Murat Kurum, Elaz\u0131\u011f'daki depremde evi hasar g\u00f6ren ya\u015fl\u0131 kad\u0131n ile engelli k\u0131z\u0131n\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in talimat verdi. - Anadolu Ajans\u0131", "keywords": "\u00c7evre ve \u015eehircilik Bakan\u0131 Murat Kurum,Elaz\u0131\u011f,yard\u0131m,Anadolu Ajans\u0131", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "fb": {"app_id": 1855843514662870, "pages": 165302756850788}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "https://twitter.com/anadoluajansi", "creator": "https://twitter.com/anadoluajansi", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/bakan-kurumdan-depremzede-yasli-kadin-ile-engelli-kizina-yardim-eli-/1719458", "title": "Bakan Kurum'dan depremzede ya\u015fl\u0131 kad\u0131n ile engelli k\u0131z\u0131na yard\u0131m eli", "description": "\u00c7evre ve \u015eehircilik Bakan\u0131 Murat Kurum, Elaz\u0131\u011f'daki depremde evi hasar g\u00f6ren ya\u015fl\u0131 kad\u0131n ile engelli k\u0131z\u0131n\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in talimat verdi. - Anadolu Ajans\u0131", "image": {"src": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/01/30/thumbs_b_c_fdd41c5c636b559dd0030c1c4dbdada5.jpg?v=212626"}}, "p": {"domain_verify": "4658984d2754f9c211149b0afeb2e5ff"}, "google-site-verification": "htdbD82dZlkOE493sk_MjTWms0Rz_Z4w4DmIt355RNI", "google-play-app": "app-id=com.aa.arge.mobile.android.mobile_android", "og": {"image": {"identifier": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/01/30/thumbs_b_c_fdd41c5c636b559dd0030c1c4dbdada5.jpg?v=212626", "secure_url": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/01/30/thumbs_b_c_fdd41c5c636b559dd0030c1c4dbdada5.jpg?v=212626", "type": "image/jpeg", "width": 864, "height": 486}, "title": "Bakan Kurum'dan depremzede ya\u015fl\u0131 kad\u0131n ile engelli k\u0131z\u0131na yard\u0131m eli", "description": "\u00c7evre ve \u015eehircilik Bakan\u0131 Murat Kurum, Elaz\u0131\u011f'daki depremde evi hasar g\u00f6ren ya\u015fl\u0131 kad\u0131n ile engelli k\u0131z\u0131n\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in talimat verdi. - Anadolu Ajans\u0131", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/bakan-kurumdan-depremzede-yasli-kadin-ile-engelli-kizina-yardim-eli-/1719458", "type": "article"}}, "canonical_link": "https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/bakan-kurumdan-depremzede-yasli-kadin-ile-engelli-kizina-yardim-eli-/1719458"}