{"source_url": "https://www.elsoldechilpancingo.mx", "url": "https://www.elsoldechilpancingo.mx/2020/01/01/apunalado-en-acapulco/", "title": "Apu\u00f1alado en Acapulco", "top_image": "https://www.elsoldechilpancingo.mx/wp-content/uploads/2020/01/APU\u00d1ALADO.jpg", "meta_img": "https://www.elsoldechilpancingo.mx/wp-content/uploads/2020/01/APU\u00d1ALADO.jpg", "images": ["https://www.elsoldechilpancingo.mx/wp-content/uploads/2019/12/RESTRINGIDO-PROHIBIDO-EL-PASO-100x70.jpg", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==", "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/sh0.08/e35/c160.0.760.760a/s640x640/240721380_1001947203932008_5494983271827099688_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&_nc_ohc=rY9RRO7VXLEAX_bmGUs&edm=ABfd0MgBAAAA&ccb=7-4&oh=55314aaa7c555b459a51d82f765e43dc&oe=612FB609&_nc_sid=7bff83", "https://www.elsoldechilpancingo.mx/wp-content/plugins/td-standard-pack/Newspaper/assets/images/no-thumb/td_100x70.png", "https://www.elsoldechilpancingo.mx/wp-content/uploads/2021/08/GRINGO-100x70.jpeg", "https://www.elsoldechilpancingo.mx/wp-content/uploads/2021/08/GATELL-100x70.jpg", "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/e35/c95.0.529.529a/240715559_3086157578371607_305446402704373758_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&_nc_ohc=_Ug0pihNSMQAX9g6JrA&edm=ABfd0MgBAAAA&ccb=7-4&oh=1a47af81ace07c1bbfe23cdeb49bc4f9&oe=61313E76&_nc_sid=7bff83", "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/sh0.08/e35/c160.0.960.960a/s640x640/240505261_4644608135551539_666012662133218817_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&_nc_ohc=uXMRrAO5ofgAX-2VGqa&edm=ABfd0MgBAAAA&ccb=7-4&oh=35ebac8c78e8de8194ccaf67611c4a29&oe=613098B1&_nc_sid=7bff83", "https://www.elsoldechilpancingo.mx/wp-content/uploads/2021/12/RECLAMADOS-100x70.jpg", "https://www.elsoldechilpancingo.mx/wp-content/uploads/2020/03/10-DE-MARZO-ENTERRADA-100x70.jpg", "https://www.elsoldechilpancingo.mx/wp-content/uploads/2019/09/Instituto-Tecnologico-de-Chilpancingo-100x70.jpg", "https://elsoldechilpancingo.mx/wp-content/uploads/2018/11/Logotipo-El-Sol-Solo-blanco-1024x282.png", "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/e35/c0.0.601.601a/240535117_568994501110792_22120897946775599_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&_nc_ohc=TyGb7JwuTKEAX-H2LNB&edm=ABfd0MgBAAAA&ccb=7-4&oh=96da00ae88acafe53d76ed52e2217d84&oe=61307F4F&_nc_sid=7bff83", "https://www.elsoldechilpancingo.mx/wp-content/uploads/2020/01/APU\u00d1ALADO.jpg", "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/sh0.08/e35/c225.0.750.750a/s640x640/240655264_3653990571493154_4194896365163508816_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&_nc_ohc=grW049XX3UIAX-_nmnL&edm=ABfd0MgBAAAA&ccb=7-4&oh=7dd388e799ec2c7b3faec914ae1816d7&oe=612FF531&_nc_sid=7bff83", "https://www.elsoldechilpancingo.mx/wp-content/uploads/2021/06/CAPACH-100x70.jpg", "https://www.elsoldechilpancingo.mx/wp-content/uploads/2021/12/GUERRERO-11-100x70.jpg", "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/sh0.08/e35/c180.0.1080.1080a/s640x640/240584291_377993870382240_4465979247591032578_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&_nc_ohc=84sRVpK3rqIAX9IBa04&edm=ABfd0MgBAAAA&ccb=7-4&oh=1bcb88b7c7915d63fb14f811dfce27b3&oe=612F70E1&_nc_sid=7bff83", "https://www.elsoldechilpancingo.mx/wp-content/uploads/2021/08/sol_de_chilpancingo1.png", "https://www.elsoldechilpancingo.mx/wp-content/uploads/2018/11/autopistasigloxxi2-2.jpg"], "movies": [], "text": "Un hombre fue asesinado con arma blanca la ma\u00f1ana del martes, sobre la calle del Tigre del Fraccionamiento El Roble, en el puerto de Acapulco.\n\nSiendo las 07:00 horas, autoridades informaron que fueron alertadas mediante una llamada al 911 sobre los hechos, as\u00ed que elementos de las corporaciones policiacas se movilizaron y llegaron hasta esa zona, en donde encontraron el cad\u00e1ver de un hombre, tirado boca abajo sobre la calle.\n\n- Patrocinado -\n\nTras confirmar el reporte, el \u00e1rea fue asegurada con el acordonamiento correspondiente, donde personal de la Fiscal\u00eda Regional hizo las diligencias de ley.\n\nPosteriormente el cuerpo fuera trasladado a instalaciones del Servicio M\u00e9dico Forense (Semefo) por su personal, para la necropsia de ley, en calidad de desconocido.\n\n- Patrocinado -", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": ["ASESINATO"], "authors": [], "publish_date": "Wed Jan  1 00:00:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://elsoldechilpancingo.mx/wp-content/uploads/2018/11/SOL76X76.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "robots": "index, follow, max-image-preview:large, max-snippet:-1, max-video-preview:-1", "og": {"locale": "es_MX", "type": "article", "title": "Apu\u00f1alado en Acapulco - El Sol de Chilpancingo", "description": "Un hombre fue asesinado con arma blanca la ma\u00f1ana del martes, sobre la calle del Tigre del Fraccionamiento El Roble, en el puerto de Acapulco. Siendo las 07:00 horas, autoridades informaron que fueron alertadas mediante una llamada al 911 sobre los hechos, as\u00ed que elementos de las corporaciones policiacas se movilizaron y llegaron hasta esa [\u2026]", "url": "https://www.elsoldechilpancingo.mx/2020/01/01/apunalado-en-acapulco/", "site_name": "El Sol de Chilpancingo", "image": {"identifier": "https://www.elsoldechilpancingo.mx/wp-content/uploads/2020/01/APU\u00d1ALADO.jpg", "width": 925, "height": 604}}, "article": {"publisher": "http://www.facebook.com/elsoldechilpancingo", "published_time": "2020-01-01T20:07:54+00:00", "modified_time": "2020-01-01T20:07:57+00:00"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "creator": "@solchilpancingo", "site": "@solchilpancingo", "label1": "Escrito por", "data1": "Redacci\u00f3n", "label2": "Tiempo de lectura", "data2": "1 minuto"}, "generator": "Site Kit by Google 1.45.0", "fb": {"app_id": 547577922333243, "pages": 186824181356572}, "ia": {"markup_url": "https://www.elsoldechilpancingo.mx/2020/01/01/apunalado-en-acapulco/?ia_markup=1"}, "google-adsense-platform-account": "ca-host-pub-2644536267352236", "google-adsense-platform-domain": "sitekit.withgoogle.com", "msapplication-TileImage": "https://www.elsoldechilpancingo.mx/wp-content/uploads/2018/10/cropped-Sol-sin-fondo-3-270x270.png"}, "canonical_link": "https://www.elsoldechilpancingo.mx/2020/01/01/apunalado-en-acapulco/"}