{"source_url": "https://www.noz.de", "url": "https://www.noz.de/deutschland-welt/niedersachsen/artikel/2076008/opposition-warnt-vor-zusammenlegung-von-schulklassen", "title": "Bildung: Ministerium zieht Pl\u00e4ne f\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Schulklassen zur\u00fcck", "top_image": "https://www.noz.de/article/teaser/2076008/full", "meta_img": "https://www.noz.de/article/teaser/2076008/full", "images": ["https://www.noz-cdn.de/version-721/bundles/nozplatform/images/logos/noz-logo.svg", "https://www.noz-cdn.de/version-721/bundles/nozplatform/images/logos/osnabruecker-zeitung.svg", "https://www.noz.de/bundles/nozplatform/images/paypal-express.png", "https://www.noz.de/article/teaser/2076008/full"], "movies": [], "text": "Eine Lehrerin schreibt in einer Schule an die Tafel.\n\nSebastian Gollnow/dpa/Symbolbild\n\nHannover. Die Auswirkungen der Corona-Krise auf den Schulbetrieb sind noch nicht \u00fcberstanden, da drohen Sch\u00fclern und Lehrern schon die n\u00e4chsten Herausforderungen. Nach einem Sturm der Entr\u00fcstung lenkt das Kultusministerium ein - zumindest ein bisschen.\n\nDie Sch\u00fcler in Niedersachsen m\u00fcssen sich anders als zwischenzeitlich von der Landesregierung geplant doch nicht auf eine neue Einteilung ihrer Klassen nach den Sommerferien einstellen. Urspr\u00fcnglich hatte das Kultusministerium die Schulen an", "keywords": [], "meta_keywords": ["Bildung", "Schulen", "Niedersachsen"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Die Auswirkungen der Corona-Krise auf den Schulbetrieb sind noch nicht \u00fcberstanden, da drohen Sch\u00fclern und Lehrern schon die n\u00e4chsten Herausforderungen. Nach einem Sturm der Entr\u00fcstung lenkt das Kultusministerium ein - zumindest ein bisschen.", "meta_lang": "", "meta_favicon": "https://www.noz-cdn.de/version-721/apple-touch-icon-precomposed.png", "meta_data": {"theme-color": "#00386c", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1, user-scalable=no", "geo.region": "DE-NI", "geo.placename": "Osnabr\u00fcck", "geo.position": "52.279911;8.047179", "ICBM": "52.279911, 8.047179", "sitemap": "https://www.noz.de/sitemap.xml", "copyright": "Neue Osnabr\u00fccker Zeitung", "application-name": "noz.de", "google-site-verification": "Q2bH1IwGEMHD-744AfFbojHVxaytbEJmLhZ6tnmKWZ8", "msapplication-TileColor": "#00386C", "msapplication-square70x70logo": "/tiny.png", "msapplication-square150x150logo": "/square.png", "msapplication-wide310x150logo": "/wide.png", "msapplication-square310x310logo": "/large.png", "twitter": {"dnt": "on"}, "fb": {"pages": 119437874737619, "app_id": 795602694329741}, "robots": "index,follow,noarchive,noodp,max-snippet:-1", "og": {"locale": "de_DE", "type": "article", "description": "Die Auswirkungen der Corona-Krise auf den Schulbetrieb sind noch nicht \u00fcberstanden, da drohen Sch\u00fclern und Lehrern schon die n\u00e4chsten Herausforderungen. Nach einem Sturm der Entr\u00fcstung lenkt das Kultusministerium ein - zumindest ein bisschen.", "title": "Ministerium zieht Pl\u00e4ne f\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Schulklassen zur\u00fcck", "url": "https://www.noz.de/deutschland-welt/niedersachsen/artikel/2076008/ministerium-zieht-plaene-fuer-groessere-schulklassen-zurueck", "image": {"identifier": "https://www.noz.de/article/teaser/2076008/full", "type": "image/jpeg", "width": 741, "height": 417}}, "title": "Bildung: Ministerium zieht Pl\u00e4ne f\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Schulklassen zur\u00fcck", "description": "Die Auswirkungen der Corona-Krise auf den Schulbetrieb sind noch nicht \u00fcberstanden, da drohen Sch\u00fclern und Lehrern schon die n\u00e4chsten Herausforderungen. Nach einem Sturm der Entr\u00fcstung lenkt das Kultusministerium ein - zumindest ein bisschen.", "keywords": "Bildung,Schulen,Niedersachsen", "news_keywords": "Bildung,Schulen,Niedersachsen", "dc.title": "Bildung: Ministerium zieht Pl\u00e4ne f\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Schulklassen zur\u00fcck", "dc.description": "Die Auswirkungen der Corona-Krise auf den Schulbetrieb sind noch nicht \u00fcberstanden, da drohen Sch\u00fclern und Lehrern schon die n\u00e4chsten Herausforderungen. Nach einem Sturm der Entr\u00fcstung lenkt das Kultusministerium ein - zumindest ein bisschen.", "author": "dpa", "date": "2020-06-26"}, "canonical_link": "https://www.noz.de/deutschland-welt/niedersachsen/artikel/2076008/ministerium-zieht-plaene-fuer-groessere-schulklassen-zurueck"}