{"source_url": "https://www.lavenir.net", "url": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20200209_01442103", "title": "Une centaine de personnes \u00e9vacu\u00e9es \u00e0 Bruxelles pour un incendie maitris\u00e9", "top_image": "https://markup.lavenir.net/extra/assets/img/dummy-social.gif", "meta_img": "https://markup.lavenir.net/extra/assets/img/dummy-social.gif", "images": ["https://static.lavenir.net/Assets/Images_Upload/Actu24/2021/12/21/5c7f5dce-6298-11ec-9ac0-30027c310929_web__scale_0.0868304_0.0868304.jpg?height=55&width=55&mode=crop&scale=both", "https://static.lavenir.net/Assets/Images_Upload/Actu24/2021/12/21/e387f1d4-e95e-4719-8ccb-4059435af796_web__scale_0.1047953_0.1047953.jpg?height=290&width=440&mode=crop&scale=both", "https://markup.lavenir.net/extra/static/images/partners/gopress.png", "https://static.lavenir.net/Assets/Images_Upload/Actu24/2021/12/21/195bdc0e-62a5-11ec-9ac0-30027c310929_web__scale_0.1412835_0.1412835.jpg?height=55&width=55&mode=crop&scale=both", "https://static.lavenir.net/Assets/Images_Upload/Actu24/2021/12/18/3326940a-5cb3-11ec-9eb8-d1fde06bb745_web-teaser-rectangle__scale_0.14575_0.14575.jpg?height=249&width=249&mode=crop&scale=both&quality=75", "https://static.lavenir.net/Assets/Images_Upload/Actu24/2021/12/21/3f748cea-62a2-11ec-9ac0-30027c310929_web__scale_0.080163_0.080163.jpg?height=55&width=55&mode=crop&scale=both", "https://static.lavenir.net/Assets/Images_Upload/Actu24/2021/12/21/023ff3d6-6280-11ec-b5f1-59e815454eca_web__scale_0.1079795_0.1079795.jpg?height=55&width=55&mode=crop&scale=both", "https://markup.lavenir.net/extra/static/images/partners/logic-immo.jpg", "https://markup.lavenir.net/extra/static/images/partners/jfb.jpg", "https://markup.lavenir.net/extra/static/images/partners/immonot.jpg", "https://static.lavenir.net/Assets/Images_Upload/Actu24/2021/12/21/dcd9607e-6256-11ec-b5f1-59e815454eca_web__scale_0.291823_0.291823.jpg?height=55&width=55&mode=crop&scale=both", "https://static.lavenir.net/Assets/Images_Upload/Actu24/2021/12/21/12178850-628f-11ec-b5f1-59e815454eca_web_.jpg?height=55&width=55&mode=crop&scale=both", "https://static.lavenir.net/Assets/Images_Upload/Actu24/2021/12/20/471dc542-6171-11ec-a766-cbf05c031e57_web-teaser-rectangle_.jpg?height=249&width=249&mode=crop&scale=both&quality=75", "https://markup.lavenir.net/extra/static/images/partners/jobat.jpg", "https://markup.lavenir.net/extra/static/images/partners/saj.png", "https://static.lavenir.net/Assets/Images_Upload/Actu24/2021/12/21/c0ac7ef4-623d-11ec-9ac0-30027c310929_web__scale_0.1863919_0.186392.jpg?height=55&width=55&mode=crop&scale=both", "https://markup.lavenir.net/extra/assets/img/dummy-social.gif", "https://markup.lavenir.net/extra/static/images/partners/jep.png", "https://static.lavenir.net/Assets/Images_Upload/Actu24/2021/12/19/d798d5c4-5c14-11ec-b602-5f6e7676fab3_web-teaser-rectangle__scale_0.0868304_0.0868304.jpg?height=249&width=249&mode=crop&scale=both&quality=75", "https://markup.lavenir.net/extra/assets/img/ave_logo_large.svg", "https://static.lavenir.net/Assets/Images_Upload/Actu24/2021/12/20/4b746b47-03cf-4b86-8546-62b41820f47e_web__scale_0.1961436_0.1961436.jpg?height=249&width=249&mode=crop&scale=both&quality=75", "https://markup.lavenir.net/extra/static/images/partners/agjpb.jpg", "https://markup.lavenir.net/extra/assets/img/ave_logo_mini.svg", "https://static.lavenir.net/Assets/Images_Upload/Actu24/2021/12/20/e45d2f86-61b3-11ec-a766-cbf05c031e57_web__scale_0.105057_0.105057.jpg?height=55&width=55&mode=crop&scale=both", "https://markup.lavenir.net/extra/static/images/footer/metriweb_84x23.png", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAD/ACwAAAAAAQABAAACADs=", "https://static.lavenir.net/Assets/Images_Upload/Actu24/2021/12/21/f4a20478-6250-11ec-9ac0-30027c310929_web__scale_0.1434476_0.1434476.jpg?height=55&width=55&mode=crop&scale=both", "https://static.lavenir.net/Assets/Images_Upload/Actu24/2021/12/21/9a3a6d10-6276-11ec-b5f1-59e815454eca_web__scale_0.1329914_0.1329914.jpg?height=55&width=55&mode=crop&scale=both"], "movies": [], "text": "(Belga) Un incendie a \u00e9t\u00e9 maitris\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche \u00e0 Bruxelles mais une centaine de personnes ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es vers la Gare du Nord, a communiqu\u00e9 le bourgmestre de la Ville de Bruxelles, Philippe Close (PS).\n\nLe bourgmestre a indiqu\u00e9 que l'incendie s'\u00e9tait d\u00e9clar\u00e9 dans la rue Masui. Certains habitants \u00e9vacu\u00e9s ont pu retourner dans leur logement, a-t-il pr\u00e9cis\u00e9. Dans un message post\u00e9 sur Twitter vers 02h30 dimanche, l'\u00e9lu a remerci\u00e9 la police de Bruxelles et la Croix-Rouge pour l'intervention rapide. Contact\u00e9 dans la nuit par Belga, la police de Bruxelles n'\u00e9tait pas en mesure de communiquer sur l'incident. (Belga)", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": ["COVID"], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "(Belga) Un incendie a \u00e9t\u00e9 maitris\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche \u00e0 Bruxelles mais une centaine de personnes ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es vers la Gare du Nord, a communiqu\u00e9 le bourgmestre de la Ville de Bruxelles, Philippe Close (PS).", "meta_lang": "fr", "meta_favicon": "", "meta_data": {"fb": {"app_id": 156384194434983, "admins": 100006909940815, "pages": 120603891305626}, "application-name": "lavenir.net", "msapplication-tooltip": "lavenir.net", "msapplication-navbutton-color": "#006f3a", "msapplication-task": "name=Culture; action-uri=/culture?utm_medium=pinning&utm_source=windows&utm_campaign=pinning&utm_content=dynamic; icon-uri=https://markup.lavenir.net/extra/static/ico/culture.ico", "google-site-verification": "TsXsIsyMie_Qu585CJIWUvAM9OtRf4sKZssLhYMWMiU", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "cXenseParse": {"articleid": "dmf20200209_01442103", "ave-articlesection": "belgique-et-monde", "ave-articlestatus": "Free", "pageclass": "article", "recs": {"publishtime": "2020-02-09T04:05:00.0000000"}}, "description": "(Belga) Un incendie a \u00e9t\u00e9 maitris\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche \u00e0 Bruxelles mais une centaine de personnes ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es vers la Gare du Nord, a communiqu\u00e9 le bourgmestre de la Ville de Bruxelles, Philippe Close (PS).", "twitter": {"card": "summary", "description": "(Belga) Un incendie a \u00e9t\u00e9 maitris\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche \u00e0 Bruxelles mais une centaine de personnes ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es vers la Gare du Nord, ...", "site": "@lavenir_net", "title": "Une centaine de personnes \u00e9vacu\u00e9es \u00e0 Bruxelles pour un incendie maitris\u00e9"}, "article": {"modified_time": "2020-02-09T03:05:00.0000000Z", "publisher": "https://www.facebook.com/lavenir.net", "section": "Belgique et monde"}, "og": {"description": "(Belga) Un incendie a \u00e9t\u00e9 maitris\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche \u00e0 Bruxelles mais une centaine de personnes ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es vers la Gare du Nord, ...", "image": "https://markup.lavenir.net/extra/assets/img/dummy-social.gif", "locale": "fr_FR", "site_name": "Communes, r\u00e9gions, Belgique, monde, sports \u2013 Toute l'actu 24h/24 sur Lavenir.net", "title": "Une centaine de personnes \u00e9vacu\u00e9es \u00e0 Bruxelles pour un incendie maitris\u00e9", "type": "article", "url": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20200209_01442103/une-centaine-de-personnes-evacuees-a-bruxelles-pour-un-incendie-maitrise"}}, "canonical_link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20200209_01442103/une-centaine-de-personnes-evacuees-a-bruxelles-pour-un-incendie-maitrise"}