{"source_url": "https://www.augsburger-allgemeine.de", "url": "https://www.augsburger-allgemeine.de/aichach/Vorsicht-Satire-Wittelsbacher-Wahlkaempfer-und-Wahlfiesler-id56347016.html", "title": "Aichach-Friedberg: Vorsicht Satire: Wahlk\u00e4mpfer und Wahlfiesler - die Jahresglosse f\u00fcr 2020", "top_image": "https://www.augsburger-allgemeine.de/img/aichach/crop56347011/90670933-cv16_9-w1200-owebp-fnov-fpi55537566-fpx453-fpym238/Copy-20of-20Landtagswahl-059a?t=.jpg", "meta_img": "https://www.augsburger-allgemeine.de/img/aichach/crop56347011/90670933-cv16_9-w1200-owebp-fnov-fpi55537566-fpx453-fpym238/Copy-20of-20Landtagswahl-059a?t=.jpg", "images": ["https://www.augsburger-allgemeine.de/img/bilder/origs50000460/109378261-w141-h960-owebp/epaper?t=.jpg", "https://www.augsburger-allgemeine.de/resources/39776-1/ver1-0/img/placeholder/1x1.png", "https://www.augsburger-allgemeine.de/resources/39776-1/ver1-0/img/logos/logo-b-an.svg", "https://www.augsburger-allgemeine.de/resources/39776-1/ver1-0/img/modal-user-780w.jpg", "https://www.augsburger-allgemeine.de/stats/?rt=1&objId=56347016&type=article&ctxId=19&pubId=1&cat=nachricht_print&meta=&title=Vorsicht+Satire%3A+Wahlk%C3%A4mpfer+und+Wahlfiesler+-+die+Jahresglosse+f%C3%BCr+2020&url=https%3A%2F%2Fwww.augsburger-allgemeine.de%2Faichach%2FAichach-Friedberg-Vorsicht-Satire-Wahlkaempfer-und-Wahlfiesler-die-Jahresglosse-fuer-2020-id56347016.html", "https://www.augsburger-allgemeine.de/img/incoming/crop50009251/9333051421-cv1_1-w40-owebp/Christian-Lichtenstern?t=.jpg", "https://www.facebook.com/tr?id=649586085671532&ev=PageView&noscript=1", "https://www.augsburger-allgemeine.de/img/aichach/crop56347011/90670933-cv16_9-w1200-owebp-fnov-fpi55537566-fpx453-fpym238/Copy-20of-20Landtagswahl-059a?t=.jpg"], "movies": [], "text": "Aichach-Friedberg\n\n01.01.2020\n\nVorsicht Satire: Wahlk\u00e4mpfer und Wahlfiesler - die Jahresglosse f\u00fcr 2020\n\nPlus Die Kommunalwahl bringt Affing und Co. an seine Belastungsgrenzen. Wir sagen voraus, was im Jahr 2020 garantiert nicht passiert \u2013 oder doch?\n\nVon Christian Lichtenstern\n\nDiese Einleitung hat Tradition, darum bleiben wir auch im neuen Jahrzehnt dabei: Das Wittelsbacher Land ist und bleibt eine Wundert\u00fcte. Das beweist uns der obligatorische R\u00fcckblick am Neujahrstag in unsere AN-Jahresglossen der Vorjahre. Danach l\u00e4sst sich unbewiesen verbreiten, dass die absurdesten Voraussagen von der Realit\u00e4t rechts und links \u00fcberholt werden und die besten Geschichten sowieso das Leben schreibt. Das ermutigt uns, eine Tradition beizubehalten. In der ersten Ausgabe des Jahres sagen wir n\u00e4mlich seit der Jahrtausendwende mit einem Augenzwinkern Episoden und Entwicklungen voraus, die in den n\u00e4chsten zw\u00f6lf Monaten garantiert nicht eintreffen und \u00fcber die wir heuer mit gro\u00dfer Sicherheit nicht berichten m\u00fcssen. Glauben wir zumindest. Aber glauben hei\u00dft halt nicht wissen und es gilt die stehende Redewendung unseres Journalisten-Kollegen Marc Twain. Der hat einst in bester Valentin-Manier prognostiziert: \u201eVoraussagen sind immer dann besonders schwierig, wenn sie die Zukunft betreffen.\u201c Unsere Jahresglosse ist \u00fcbrigens einigen der Hauptakteure mittlerweile so lieb geworden, dass sie durchaus entt\u00e4uscht nachfragen, wenn sie nicht erw\u00e4hnt werden . . .\n\nDieser Artikel ist hier noch nicht zu Ende, sondern unseren Abonnenten vorbehalten. Ihre Browser-Einstellungen verhindern leider, dass wir an dieser Stelle einen Hinweis auf unser Abo-Angebot ausspielen. Wenn Sie weiterlesen wollen, k\u00f6nnen Sie hier unser PLUS+ Angebot testen. Wenn Sie bereits PLUS+ Abonnent sind, loggen Sie sich bitte hier ein .\n\nDieser Artikel ist hier noch nicht zu Ende, sondern unseren Abonnenten vorbehalten. Ihre Browser-Einstellungen verhindern leider, dass wir an dieser Stelle einen Hinweis auf unser Abo-Angebot ausspielen. Wenn Sie weiterlesen wollen, k\u00f6nnen Sie hier unser PLUS+ Angebot testen.\n\nThemen folgen", "keywords": [], "meta_keywords": ["Kommunalwahl", "Neujahr", "Jahresglosse", "Wahlk\u00e4mpfer", "Satire", "Vorsicht", "Kreistag", "FW", "SPD", "Marc Twain", "Klaus Metzger", "Berta Arzberger", "Aichach-Friedberg", "Affing", "Zell", "Inchenhofen", "Leahad"], "tags": [], "authors": ["Christian Lichtenstern"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Die Kommunalwahl bringt Affing und Co. an seine Belastungsgrenzen. Wir sagen voraus, was im Jahr 2020 garantiert nicht passiert \u2013 oder doch?", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "https://www.augsburger-allgemeine.de/resources/39776-1/ver1-0/img/fav_icons/apple-touch-icon.png", "meta_data": {"viewport": "width=1330, maximum-scale=1.0", "description": "Die Kommunalwahl bringt Affing und Co. an seine Belastungsgrenzen. Wir sagen voraus, was im Jahr 2020 garantiert nicht passiert \u2013 oder doch?", "author": "Christian Lichtenstern", "keywords": "Kommunalwahl, Neujahr, Jahresglosse, Wahlk\u00e4mpfer, Satire, Vorsicht, Kreistag, FW, SPD, Marc Twain, Klaus Metzger, Berta Arzberger, Aichach-Friedberg, Affing, Zell, Inchenhofen, Leahad", "news_keywords": "Kommunalwahl, Neujahr, Jahresglosse, Wahlk\u00e4mpfer, Satire, Vorsicht, Kreistag, FW, SPD, Marc Twain, Klaus Metzger, Berta Arzberger, Aichach-Friedberg, Affing, Zell, Inchenhofen, Leahad", "apple-mobile-web-app-title": "Aichacher Nachrichten", "application-name": "Aichacher Nachrichten", "theme-color": "#0f6495", "og": {"site_name": "Augsburger Allgemeine", "description": "Die Kommunalwahl bringt Affing und Co. an seine Belastungsgrenzen. Wir sagen voraus, was im Jahr 2020 garantiert nicht passiert \u2013 oder doch?", "type": "article", "url": "https://www.augsburger-allgemeine.de/aichach/Aichach-Friedberg-Vorsicht-Satire-Wahlkaempfer-und-Wahlfiesler-die-Jahresglosse-fuer-2020-id56347016.html", "title": "Vorsicht Satire: Wahlk\u00e4mpfer und Wahlfiesler - die Jahresglosse f\u00fcr 2020", "image": {"identifier": "https://www.augsburger-allgemeine.de/img/aichach/crop56347011/90670933-cv16_9-w1200-owebp-fnov-fpi55537566-fpx453-fpym238/Copy-20of-20Landtagswahl-059a?t=.jpg", "width": 1200, "height": 675}}, "twitter": {"image": "https://www.augsburger-allgemeine.de/img/aichach/crop56347011/90670933-cv16_9-w1200-owebp-fnov-fpi55537566-fpx453-fpym238/Copy-20of-20Landtagswahl-059a?t=.jpg", "card": "summary_large_image", "site": {"identifier": "@az_augsburg", "id": 24150568}, "title": "Vorsicht Satire: Wahlk\u00e4mpfer und Wahlfiesler - die Jahresglosse f\u00fcr 2020", "description": "Die Kommunalwahl bringt Affing und Co. an seine Belastungsgrenzen. Wir sagen voraus, was im Jahr 2020 garantiert nicht passiert \u2013 oder doch?", "url": "https://www.augsburger-allgemeine.de/aichach/Aichach-Friedberg-Vorsicht-Satire-Wahlkaempfer-und-Wahlfiesler-die-Jahresglosse-fuer-2020-id56347016.html"}, "cXenseParse": {"aba-kicker": "Aichach-Friedberg", "image": "https://www.augsburger-allgemeine.de/img/aichach/crop56347011/1919782028-cv3_2-w600/Copy-20of-20Landtagswahl-059a.jpg", "aba-contentState": "paid", "articleid": 56347016, "aba-articleid": 56347016, "recs": {"publishTime": "2020-01-01T15:40:00Z", "recommendable": "true"}, "pageclass": "article"}, "article": {"modified_time": "2020-01-02T08:12:10Z"}, "robots": "index,follow,noarchive,noodp", "Template": "plus"}, "canonical_link": "https://www.augsburger-allgemeine.de/aichach/Aichach-Friedberg-Vorsicht-Satire-Wahlkaempfer-und-Wahlfiesler-die-Jahresglosse-fuer-2020-id56347016.html"}