{"source_url": "https://wyborcza.pl", "url": "https://wyborcza.pl/7,75968,25559301,tak-polske-zbudowano-30-lecie-planu-balcerowicza.html", "title": "Tak Polsk\u0119 zbudowano. 30-lecie planu Balcerowicza", "top_image": "https://bi.im-g.pl/im/47/b4/17/z24858439FBW,Jacek-Kuron---Tadeusz-Mazowiecki-i-Leszek-Balcerow.jpg", "meta_img": "https://bi.im-g.pl/im/47/b4/17/z24858439FBW,Jacek-Kuron---Tadeusz-Mazowiecki-i-Leszek-Balcerow.jpg", "images": ["https://bi.im-g.pl/im/62/de/15/z22931298II,Piotr-Maslak.jpg", "https://static.im-g.pl/i/obrazki/wyborcza/wyborcza_pl.svg", "https://static.im-g.pl/im/9/26203/m26203059,2020-WYBORCZA-PL-WHITE.svg", "https://pubads.g.doubleclick.net/activity;dc_iu=/75224259/DFPAudiencePixel;ord=1;dc_seg=692406053", "https://static.im-g.pl/i/obrazki/wyborcza2017/stores/google_play.svg", "https://bi.im-g.pl/im/ee/8a/1a/z27830766II,Rosyjscy-zolnierze-Zachodniego-Okregu-Wojskowego-b.jpg", "https://static.im-g.pl/i/obrazki/wyborcza2017/stores/app_store.svg", "https://bi.im-g.pl/im/47/b4/17/z24858439FBW,Jacek-Kuron---Tadeusz-Mazowiecki-i-Leszek-Balcerow.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/5e/9e/1a/z27911774II.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/a1/ee/16/z24045985IAR.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/47/b4/17/z24858439V,Jacek-Kuron---Tadeusz-Mazowiecki-i-Leszek-Balcerow.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/14/a3/1a/z27932948II,Protest-przeciwko--Lex-TVN-.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/99/9f/1a/z27917465II,Elektrownia-Belchatow.jpg", "https://wyborcza.pl/fix/modules/wyborcza/comments/activity.jsp", "https://www.googleadservices.com/pagead/conversion/1039774788/?label=8Xd7CIbFngIQxOjm7wM&guid=ON&script=0", "https://bi.im-g.pl/im/73/9c/1a/z27902067II,Marsz-w-obronie-praw-uchodzcow--Nikt-nie-jest-niel.jpg", "https://static.im-g.pl/i/obrazki/wyborcza2017/winiety_themes/wyborcza_pl-claim-new.svg"], "movies": [], "text": "Autor jest ekonomist\u0105 zwi\u0105zanym z Forum Obywatelskiego Rozwoju\n\nDok\u0142adnie 30 lat temu, 1 stycznia 1990 r., wystartowa\u0142y reformy, kt\u00f3re przesz\u0142y do historii pod nazw\u0105 planu Balcerowicza. To dzi\u0119ki nim Polska \u2013 wcze\u015bniej pa\u0144stwo bankrut \u2013 w szybkim tempie zacz\u0119\u0142a si\u0119 modernizowa\u0107 i nadrabia\u0107 dystans dziel\u0105cy j\u0105 od zamo\u017cnego Zachodu.\n\nPrzedstawiciele PiS pr\u00f3buj\u0105 dzi\u015b jednak zrewidowa\u0107 ocen\u0119 dokona\u0144 tego okresu i przekona\u0107 opini\u0119 publiczn\u0105, \u017ce lata po 1989 r. by\u0142y czasem zmarnowanych szans. Tez\u0119 tak\u0105 wypowiedzia\u0142 np. premier Mateusz Morawiecki w expos\u00e9 z 19 listopada 2019 r. Przedstawiona przez niego interpretacja historii Polski po 1989 roku mija si\u0119 z faktami. W rzeczywisto\u015bci Polska jest liderem wzrostu gospodarczego w\u015br\u00f3d wszystkich kraj\u00f3w transformacji i mimo odziedziczonej po PRL spu\u015bcizny szybko nadrabia\u0142a zaleg\u0142o\u015bci rozwojowe wzgl\u0119dem najbogatszych kraj\u00f3w, nie natrafiaj\u0105c po drodze na \u017caden \u201erozwojowy szklany sufit\u201d.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://static.im-g.pl/aliasy/foto/wyborcza/favicon.ico", "meta_data": {"ROBOTS": "noarchive, max-image-preview:large", "og": {"type": "article", "url": "https://wyborcza.pl/7,75968,25559301,tak-polske-zbudowano-30-lecie-planu-balcerowicza.html", "title": "Tak Polsk\u0119 zbudowano. 30-lecie planu Balcerowicza", "description": "Twarde dane liczbowe nie pozostawiaj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci: bilans polskich reform po 1989 roku jest jednoznacznie pozytywny.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/47/b4/17/z24858439FBW,Jacek-Kuron---Tadeusz-Mazowiecki-i-Leszek-Balcerow.jpg", "site_name": "gazetapl", "locale": "pl_PL"}, "twitter": {"title": "Tak Polsk\u0119 zbudowano. 30-lecie planu Balcerowicza", "description": "Twarde dane liczbowe nie pozostawiaj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci: bilans polskich reform po 1989 roku jest jednoznacznie pozytywny.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/47/b4/17/z24858439FBW,Jacek-Kuron---Tadeusz-Mazowiecki-i-Leszek-Balcerow.jpg", "card": "summary_large_image"}, "fb": {"pages": 288018984602680}, "Description": "Twarde dane liczbowe nie pozostawiaj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci: bilans polskich reform po 1989 roku jest jednoznacznie pozytywny.", "google-site-verification": "_1RVun3nX1aL0kegcQP0-ufWTn4igcRZPpUIhUSxDUs", "viewport": "width=device-width, user-scalable=yes", "apple-itunes-app": "app-id=530078918"}, "canonical_link": "https://wyborcza.pl/7,75968,25559301,tak-polske-zbudowano-30-lecie-planu-balcerowicza.html"}