{"source_url": "http://www.heute.at", "url": "http://www.heute.at/politik/news/story/45427806", "title": "Kogler \u00fcberrascht nach 10 Jahren mit gr\u00fcner Krawatte", "top_image": "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/843741e4-8ded-4b61-8b27-c2ed94ade19a.jpeg?auto=format", "meta_img": "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/843741e4-8ded-4b61-8b27-c2ed94ade19a.jpeg?auto=format", "images": ["http://www.heute.at/common/image/logo/header-img-heutetv.png", "http://www.heute.at/common/image/weather/2.png", "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2020/4/27/5f43259e-2adf-4bf9-b536-98773f6711c6.jpeg", "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/843741e4-8ded-4b61-8b27-c2ed94ade19a.jpeg?auto=format", "http://www.heute.at/common/image/logo/header-img-heutekino.png", "https://tagger.opecloud.com/goldbach/v2/noscript-image.gif", "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2020/4/27/d4e16f0a-127c-4ce8-a3f2-d44cd5e1a712.jpeg"], "movies": [], "text": "Der 10. J\u00e4nner 2020 war ein ereignisreicher Tag f\u00fcr den neuen Vizekanzler Werner Kogler. Die Regierungserkl\u00e4rung wurde im Nationalrat verlesen, am Abend durfte der Gr\u00fcnen-Chef in der Wiener Stadthalle den Sieg der \u00d6HB-Herren bejubeln und danach ging es noch zum Steirerball.\n\nViel zu tun gab es am Freitag f\u00fcr den Vizekanzler Werner Kogler. Am dritten Tag nach seiner Angelobung war sein Terminkalender bereits voll.\n\nJubel bei der Handball-EM\n\nNachdem der Gr\u00fcnen-Chef gemeinsam mit Sebastian Kurz, Gernot Bl\u00fcmel und Leonore Gewessler das Regierungsvorhaben im Parlament vorgestellt hatte, durfte Kogler seinen ersten Termin als Sportminister wahrnehmen. Und dieser fiel \u00e4u\u00dferst erfreulich aus.\n\nBei der Handball-EM in der Wiener Stadthalle feierten \u00d6sterreichs Herren zum Auftakt einen 32:29-Sieg gegen Tschechien. Der 58-j\u00e4hrige Steirer jubelte an der Seitenlinie mit und gratulierte einigen Spielern nach Schlusspfiff pers\u00f6nlich.\n\nKurz l\u00e4sst aus\n\nIn dieser euphorischen Stimmung ging es f\u00fcr Kogler weiter zum Steirerball. Mit etwas Versp\u00e4tung traf der Vizekanzler in der Hofburg ein. Und diesmal anders als bei der Angelobung sogar mit Krawatte. Wie er zuletzt in unserem \"Heute\"-Interview erkl\u00e4rte, trug er seit etwa zehn Jahren keine Krawatte mehr. Nur manchmal in den Nationalratssitzungen. \"Es ist ein Spleen geworden, keine zu tragen\", meint der 58-J\u00e4hrige.\n\n\n\nMit Klimaschutzministerin Leonore Gewessler, Arbeitsministerin Christine Aschbacher und Finanzminister Gernot Bl\u00fcmel waren sogar noch weitere Regierungsmitglieder beim Steirerball dabei. Sebastian Kurz lie\u00df aus. Er soll daf\u00fcr beim nieder\u00f6sterreichischen Bauernbundball am Samstagabend anwesend sein.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Good News", "Politik", "Handball", "Gr\u00fcner Pass", "Werner Kogler", "heute.at", "Heute", "News von jetzt", "News", "Neuigkeiten", "Newsticker", "Medien", "Tageszeitung", "Zeitung", "Gratiszeitung", "Nachrichten", "Berichte"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/common/image/icon/32x32.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "robots": "index,follow", "keywords": "Good News, Politik, Handball, Gr\u00fcner Pass, Werner Kogler, heute.at, Heute, News von jetzt, News, Neuigkeiten, Newsticker, Medien, Tageszeitung, Zeitung, Gratiszeitung, Nachrichten, Berichte", "author": "red", "publisher": "heute.at", "copyright": "Project Onion, 2020 (c) DJ Digitale Medien GmbH | master Mon, 20 Dec 2021 14:16:12 +0100", "page-topic": "Nachrichten, News", "distribution": "Global", "target": "Heute, www.heute.at", "page_type": "story", "page_id": 45427806, "page_category_path": "/politik", "page_channel_type": "channel", "oewa_cp": "RedCont/Politik/PolitikInland", "oewa_sv": "in", "theme-color": "#EE2C49", "fb": {"app_id": 331040927291567, "pages": 183473669401}, "og": {"site_name": "Heute.at", "url": "https://www.heute.at/s/kogler-uberrascht-nach-10-jahren-mit-gruner-krawatte-45427806", "type": "article", "title": "Kogler \u00fcberrascht nach 10 Jahren mit gr\u00fcner Krawatte", "image": "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/843741e4-8ded-4b61-8b27-c2ed94ade19a.jpeg?auto=format"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@heute_at", "title": "Kogler \u00fcberrascht nach 10 Jahren mit gr\u00fcner Krawatte - Politik | heute.at", "image": {"src": "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/843741e4-8ded-4b61-8b27-c2ed94ade19a.jpeg?auto=format"}}}, "canonical_link": "https://www.heute.at/s/kogler-uberrascht-nach-10-jahren-mit-gruner-krawatte-45427806"}