{"source_url": "https://www.echo-online.de", "url": "https://www.echo-online.de/ob-bittet-die-ingelheimer-zuhause-zu-bleiben_21444989", "title": "OB bittet die Ingelheimer, zuhause zu bleiben", "top_image": "https://cdn.meine-vrm.de/UrEkWQF8HMqqAE0CSUZGPtmIW2s=/1200x628/smart/819%2F21444%2F21444975%2F45510651.jpg", "meta_img": "https://cdn.meine-vrm.de/UrEkWQF8HMqqAE0CSUZGPtmIW2s=/1200x628/smart/819%2F21444%2F21444975%2F45510651.jpg", "images": ["https://www.echo-online.de/images/svg/icons/marketing.svg", "https://cdn.meine-vrm.de/mTad4QIJfUDtvqd4yMavaGa5cUQ=/10x5/smart/819%2F21444%2F21444975%2F45510651.jpg", "https://cdn.meine-vrm.de/UrEkWQF8HMqqAE0CSUZGPtmIW2s=/1200x628/smart/819%2F21444%2F21444975%2F45510651.jpg", "https://www.echo-online.de/images/svg/icons/tablet.svg", "https://www.echo-online.de/images/vrm_endorsement--white.svg", "https://www.echo-online.de/images/svg/icons/newspaperCheck.svg", "https://www.echo-online.de/images/editions/eo/logo.svg", "https://www.echo-online.de/images/svg/icons/communication.svg", "https://www.echo-online.de/images/svg/icons/newsletter.svg", "https://www.echo-online.de/images/svg/icons/newspaper.svg", "https://www.echo-online.de/images/vrm_endorsement.svg", "https://www.echo-online.de/images/plus.svg", "https://cdn.meine-vrm.de/PbOIkg35NH9cgPJ7DIVyOF-jFzQ=/fit-in/0x100/1393%2F21322%2F21322440%2F45235065.png", "https://www.echo-online.de/images/svg/icons/vrm.svg"], "movies": [], "text": "Noch bis Donnerstag gaben sich auf dem Spielplatz auf dem Friedrich-Ebert-Platz t\u00e4glich ungez\u00e4hlte Kinder die Spielger\u00e4te in die Hand - seit Freitag ist der Platz abgesperrt. Foto: Hans-Willi Blum\n\nJetzt teilen:\n\nJetzt teilen:\n\nIngelheimAuch in Ingelheim ist Corona das beherrschende Thema dieser Tage. Oberb\u00fcrgermeister Ralf Claus richtet einen eindringlichen Appell an die Ingelheimer.\n\nHerr Claus, das Corona-Virus bestimmt die aktuelle Debatte. Wie ist Ihre Gef\u00fchlslage dieser Tage?\n\nEine gute Frage - mir geht es so wie vermutlich den meisten Menschen: Niemand hat eine solche Krise jemals erlebt - und kaum jemand hat dies wohl auch in diesem Ausma\u00df je f\u00fcr m\u00f6glich erachtet. Das hat zun\u00e4chst auch bei mir ein Wechselbad der Gef\u00fchle hervorgerufen.\n\nDabei ist es wichtig, dass wir jetzt alle in den richtigen Modus kommen, der weder durch Verharmlosung oder Gleichg\u00fcltigkeit noch durch Angst oder gar Panik bestimmt werden darf, sondern vor allem durch rationales Handeln.\n\nHILFEN Auch in Ingelheim engagieren sich Menschen, um anderen zu helfen. Das Mehrgenerationenhaus \u00fcbernimmt die Koordination der freiwilligen HelferWer sich einbringen m\u00f6chte, kann sich melden: 06132-8 98 04 22 oder per E-Mail info-mgh@ingelheim.de. F\u00fcr die Anmeldung sollten Freiwillige wissen, welche Aufgaben sie \u00fcbernehmen wollen, wie sie zu erreichen sind und angeben, in welchem Stadtteil sie wohnen.\n\nF\u00fcr mich - und ich kann dies auch f\u00fcr meine beiden Kolleginnen im Stadtvorstand, B\u00fcrgermeisterin Breyer und Beigeordnete Dr. D\u00f6ll, und alle weiteren Verantwortlichen in unserer Verwaltung best\u00e4tigen - trifft dies so zu.\n\nWir sind im Krisenmodus und werden unseren erforderlichen Beitrag leisten, um diese Krise gemeinsam zu meistern.\n\nTrotz eindringlicher Ansprache der Kanzlerin: Die Menschen sind viel unterwegs, auch in Ingelheim. Was erwarten Sie von den Ingelheimern?\n\nJa, in der Tat, ich finde, die Kanzlerin hat in ihrer Ansprache Klartext gesprochen und unmissverst\u00e4ndlich klargemacht, um was es jetzt geht. Verstanden haben das offenbar immer noch nicht alle. Ich erwarte, dass der Ernst der Lage jetzt endlich von ausnahmslos allen erkannt und vor allem auch danach gehandelt wird. Es ist anscheinend immer noch nicht jedem klar geworden, dass es nicht nur um die eigene Gef\u00e4hrdung, sondern vor allem um die Gesundheit der anderen, insbesondere unserer risikobehafteten Mitmenschen geht: Es geht um Menschenleben.\n\nIch kann nur erneut an alle B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger appellieren, den jetzt geltenden Verhaltensregeln ohne Wenn und Aber Folge zu leisten. Nur so wird es gelingen, die Infektionsausbreitung zu verlangsamen. Dies ist eine zwingende Voraussetzung daf\u00fcr, dass unser Gesundheitssystem nicht kollabiert. Was das n\u00e4mlich bedeuten w\u00fcrde, erleben wir gerade in Italien. Dies muss nicht so kommen, wenn sich alle jetzt entsprechend beschr\u00e4nken. Deshalb auch von mir der eindringliche Appell: Bleiben Sie m\u00f6glichst zuhause, halten Sie bei der Arbeit oder beim Einkaufen Abstand zu anderen und beherzigen die einschl\u00e4gigen Hygieneregeln wie das regelm\u00e4\u00dfige H\u00e4ndewaschen. Dies nicht zu tun ist ein zutiefst unsolidarisches Verhalten.\n\nReichen die aktuellen Empfehlungen und Ma\u00dfnahmen oder brauchen wir eine Ausgangssperre?\n\nIch bin normalerweise gegen Ausgangssperren und sie w\u00e4ren ja auch eigentlich gar nicht n\u00f6tig, wenn sich alle an die bisher aufgestellten Regeln halten w\u00fcrden, auch wenn dies nachvollziehbar schwerf\u00e4llt. Insofern liegt es an den Menschen selbst, welchen Grad der Einschr\u00e4nkung der pers\u00f6nlichen Freiheit sie nun notwendigerweise ertragen m\u00fcssen. Wenn die milderen Regeln nun einmal nicht den gew\u00fcnschten Effekt erzielen, weil sich einige dem verweigern, dann ist eben auch eine Ausgangssperre gerechtfertigt. Ich glaube, dass dies auch eine gro\u00dfe Mehrheit so sieht, gerade weil sie zu Recht auch selbst gesch\u00fctzt werden will. Ausnahmen muss es dabei selbstverst\u00e4ndlich geben - die Menschen m\u00fcssen zur Arbeit, sich versorgen und gegebenenfalls zum Arzt.\n\nWas beobachten Ihre Mitarbeiter vom Ordnungsamt auf ihren G\u00e4ngen/Fahrten durch die Stadt?\n\nLeider trifft der Au\u00dfendienst doch immer noch viele Gruppen an, die sich nicht an die n\u00f6tigen Abstandsregeln und sonstigen Gebote halten. Das sind \u00fcbrigens nicht nur junge Menschen, sondern nicht selten auch Menschen, die den sogenannten Risikogruppen zuzurechnen sind - also gerade auch \u00c4ltere. Die Kommunikation mit den Gewerbetreibenden l\u00e4uft gut, die allermeisten haben f\u00fcr die Ma\u00dfnahmen gro\u00dfes Verst\u00e4ndnis.\n\nWas ist f\u00fcr Sie die positive Nachricht dieser Tage?\n\nSch\u00f6n ist es zu erleben, dass sich viele Menschen jetzt anbieten zu helfen, Nachbarschaftshilfen organisiert werden und vieles andere mehr auf den Weg gebracht wird, um gerade diejenigen zu unterst\u00fctzen, die beispielsweise alleine leben, in ihrer Mobilit\u00e4t eingeschr\u00e4nkt sind oder aus sonstigen Gr\u00fcnden Hilfe und Unterst\u00fctzung ben\u00f6tigen. In einer solchen Krise ist mehr denn je der Zusammenhalt der Gesellschaft und ein H\u00f6chstma\u00df an Solidarit\u00e4t gefragt. Mein Eindruck ist, dass dies in unserer Stadt gut funktioniert, herzlichen Dank an alle, die sich hier engagieren.\n\nLangfristig habe ich den Wunsch, dass diese Krise uns zum Nachdenken \u00fcber unser bisheriges Handeln und unsere Lebensf\u00fchrung zwingt. M\u00fcssen wir immer neue Superlative anstreben, ist es richtig, dass ein immer mehr, immer weiter, immer h\u00f6her oder immer schriller unser Leben scheinbar st\u00e4rker bestimmt als alles andere. Vielleicht - und das w\u00e4re meine Hoffnung - f\u00fchrt der erzwungene gesellschaftliche Stillstand ja dazu, sich wieder mehr auf das zu besinnen, was wirklich wichtig ist und wirklich z\u00e4hlt im Leben.\n\nDas Interview f\u00fchrte\n\nAnita Pleic.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Nachrichten", "Meldungen", "Echo Zeitungen", "Echo Online", "Darmstadt", "Dieburg", "Bergstra\u00dfe", "Gro\u00df-Gerau", "Odenwald", "R\u00fcsselsheim", "Heppenheim", "Erbach", "Weiterstadt", "Pfungstadt", "Gro\u00df-Bieberau", "Bickenbach", "Bensheim", "Beerfelden", "Lokalsport", "Sport", "SV 98", "Kultur", "Vereine", "Fu\u00dfball", "ESA"], "tags": ["Ingelheim", "Mainz-bingen", "Rheinland-pfalz", "Ort"], "authors": ["Echo Zeitungen Gmbh"], "publish_date": "Fri Mar 20 14:10:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Corona ist das Thema dieser Tage: Die Empfehlungen der Regierung sind klar. Auch in Ingelheim halten sich zu wenige daran. Oberb\u00fcrgermeister Claus appelliert an die B\u00fcrger.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/images/editions/eo/favicon/apple-touch-icon-57x57.png", "meta_data": {"og": {"type": "article", "url": "https://www.echo-online.de/panorama/aus-aller-welt/ob-bittet-die-ingelheimer-zuhause-zu-bleiben_21444989", "title": "OB bittet die Ingelheimer, zuhause zu bleiben", "description": "Corona ist das Thema dieser Tage: Die Empfehlungen der Regierung sind klar. Auch in Ingelheim halten sich zu wenige daran. Oberb\u00fcrgermeister Claus appelliert an die B\u00fcrger.", "image": "https://cdn.meine-vrm.de/UrEkWQF8HMqqAE0CSUZGPtmIW2s=/1200x628/smart/819%2F21444%2F21444975%2F45510651.jpg", "updated_time": "2020-03-20T14:10:00+01:00"}, "isPremiumArticle": 0, "twitter": {"card": "summary_large_image", "title": "OB bittet die Ingelheimer, zuhause zu bleiben - Echo Online", "description": "Corona ist das Thema dieser Tage: Die Empfehlungen der Regierung sind klar. Auch in Ingelheim halten sich zu wenige daran. Oberb\u00fcrgermeister Claus appelliert an die B\u00fcrger."}, "geo.region": "de", "article": {"opinion": "false", "content_tier": "metered", "location": "county:", "published_time": "2020-03-20T14:10:00+01:00", "modified_time": "2020-03-20T14:10:00+01:00"}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "csrf-token": "S3aH2jna6J0MCjjc5Ui0CraWd5S3E7NfSj40uzEo", "apple-itunes-app": "948214579, affiliate-data=ct=1447582&pt=SmartAppBannerEO", "author": "Echo Zeitungen GmbH", "keywords": "Nachrichten, Meldungen, Echo Zeitungen, Echo Online, Darmstadt, Dieburg, Bergstra\u00dfe, Gro\u00df-Gerau, Odenwald, R\u00fcsselsheim, Heppenheim, Erbach, Weiterstadt, Pfungstadt, Gro\u00df-Bieberau, Bickenbach, Bensheim, Beerfelden, Lokalsport, Sport, SV 98, Kultur, Vereine, Fu\u00dfball, ESA", "theme-color": "#cd1719", "msapplication-navbutton-color": "#cd1719", "msapplication-TileColor": "#FFFFFF", "msapplication-TileImage": "/images/editions/eo/favicon/mstile-144x144.png", "msapplication-square70x70logo": "/images/editions/eo/favicon/mstile-70x70.png", "msapplication-square150x150logo": "/images/editions/eo/favicon/mstile-150x150.png", "msapplication-wide310x150logo": "/images/editions/eo/favicon/mstile-310x150.png", "msapplication-square310x310logo": "/images/editions/eo/favicon/mstile-310x310.png", "title": "OB bittet die Ingelheimer, zuhause zu bleiben", "description": "Corona ist das Thema dieser Tage: Die Empfehlungen der Regierung sind klar. Auch in Ingelheim halten sich zu wenige daran. Oberb\u00fcrgermeister Claus appelliert an die B\u00fcrger.", "robots": "index,follow", "api-url": "https://api.meine-vrm.de/api", "cXenseParse": {"vrm-v": 20191120, "vrm-navnode": "Aus aller Welt", "vrm-navtree": "/panorama/aus-aller-welt/", "vrm-edition": 15066157, "pageclass": "article", "vrm-navnodeid": 13257176, "recs": {"publishtime": "2020-03-20T14:10:00+01:00", "articleid": 21444989}, "articleid": 21444989, "title": "OB bittet die Ingelheimer, zuhause zu bleiben", "taxonomy": "panorama/aus-aller-welt", "vrm-article-night": "true", "image": "https://cdn.meine-vrm.de/9okNmX6ItlmUKzgLMstqcOxRsPw=/480x320/smart/819%2F21444%2F21444975%2F45510651.jpg", "vrm-image-large": "https://cdn.meine-vrm.de/OZlKZ67M7wDdQsJE62O-bnwNZhw=/819%2F21444%2F21444975%2F45510651.jpg", "url": "https://www.echo-online.de/panorama/aus-aller-welt/ob-bittet-die-ingelheimer-zuhause-zu-bleiben_21444989", "vrm-toparticle": "false", "vrm-premiumarticle": "false", "vrm-commericalarticle": "false", "vrm-articlelength": 736, "vrm-article-tags": "Ingelheim", "vrm-articlemedia": "image, gallery", "vrm-article-dossier": "coronavirus"}}, "canonical_link": "https://www.echo-online.de/panorama/aus-aller-welt/ob-bittet-die-ingelheimer-zuhause-zu-bleiben_21444989"}