{"source_url": "http://www.fussball.de", "url": "http://www.fussball.de/newsdetail/futsal-play-offs-gegen-die-schweiz-verlegt/-/article-id/214195#!/", "title": "Futsal: Play-offs gegen die Schweiz verlegt", "top_image": "https://www.fussball.de/export.media/-/action/getSocialMediaImage/article-id/214195/page/newsdetail", "meta_img": "https://www.fussball.de/export.media/-/action/getSocialMediaImage/article-id/214195/page/newsdetail", "images": ["http://www.fussball.de/static/layout/fbde2/por/8.41.68.5341/images/provider_logo_apple.png", "http://www.fussball.de/static/layout/fbde2/por/8.41.68.5341/images/provider_logo_dfbnet.png", "http://www.fussball.de/static/layout/fbde2/por/8.41.68.5341/images/partner/footer_partner_logo_adidas.png", "http://www.fussball.de/static/layout/fbde2/por/8.41.68.5341/images/partner/footer_partner_logo_flyeralarm.png", "http://www.fussball.de/static/layout/fbde2/por/8.41.68.5341/images/partner/footer_partner_logo_rewe.png", "http://www.fussball.de/static/layout/fbde2/por/8.41.68.5341/images/partner/footer_partner_logo_coba.png", "http://www.fussball.de/static/layout/fbde2/por/8.41.68.5341/images/provider_logo_google.png", "http://www.fussball.de/static/layout/fbde2/por/8.41.68.5341/images/partner/footer_partner_logo_spm.png", "https://www.fussball.de/export.media/-/action/getSocialMediaImage/article-id/214195/page/newsdetail", "https://www.fussball.de/static/layout/fbde2/por/8.41.68.5341/font/logo.svg", "http://www.fussball.de/static/layout/fbde2/por/8.41.68.5341/images/partner/footer_partner_logo_vw.png", "http://www.fussball.de/static/layout/fbde2/por/8.41.68.5341/images/provider_logo_fbde.png", "http://www.fussball.de/static/layout/fbde2/por/8.41.68.5341/images/FB-f-Logo__blue_58.png", "https://www.fussball.de/static/layout/fbde2/por/8.41.68.5341/images/logo.svg"], "movies": [], "text": "[Foto: DFB]\n\nAnzeige\n\nDie Play-offs der deutschen Futsal-Nationalmannschaft zur Europameisterschaft 2022 gegen die Schweiz werden in den September verlegt. Darauf verst\u00e4ndigte sich der Deutsche Fu\u00dfball-Bund (DFB) in Gespr\u00e4chen mit dem Schweizerischen Fu\u00dfballverband (SFV) sowie der UEFA. Da der Sieger erst ab Februar 2021 in der dritten Qualifikationsrunde antreten muss, hat die Verlegung keinen Einfluss auf den weiteren Rahmenterminkalender.\n\nUrspr\u00fcnglich war das Ausw\u00e4rtsspiel in der Schweiz f\u00fcr den 11. April und das Heimspiel f\u00fcr den 14. April in Dessau angesetzt gewesen. Der DFB stand in den vergangenen Wochen auch mit den lokalen Beh\u00f6rden vor Ort stets im Austausch. Zum Auftakt der EM-Qualifikation hatte sich Deutschland in der ersten Gruppenphase als Zweiter hinter Georgien f\u00fcr die Play-offs qualifiziert. Dabei setzte sich das Team von DFB-Trainer Marcel Loosveld gegen \u00d6sterreich und Kosovo durch. Die EM-Endrunde findet vom 19. Januar bis 6. Februar 2022 in den Niederlanden statt. Deutschland hat noch nie an einer Europa- oder Weltmeisterschaftsendrunde teilgenommen.\n\nInformationen zum Ticketing\n\nAlle \u00fcber die offiziellen Webshops des DFB oder die Call Center erworbenen Tickets werden automatisch storniert. Eine R\u00fccksendung der Tickets ist nicht erforderlich. Der K\u00e4ufer erh\u00e4lt eine Gutschrift des Ticketpreises und wird per E-Mail informiert. Auch hier werden Service- und Versandgeb\u00fchren nicht erstattet.\n\nFans, die ihre Tickets an einer offiziellen Vorverkaufsstelle des DFB erworben haben, m\u00fcssen ihr Ticket in dieser Vorverkaufsstelle vorlegen. Der Ticketpreis wird ihnen dort gem\u00e4\u00df ATGB erstattet. Service- und Versandgeb\u00fchren werden nicht erstattet.\n\nAlle Fans, die Tickets bei nicht autorisierten Anbietern erworben haben, haben keinen Anspruch gegen\u00fcber dem DFB auf Erstattung und m\u00fcssen sich an den jeweiligen Verk\u00e4ufer wenden. In Umlauf befindliche Tickets sind ung\u00fcltig.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Die Play-offs der Futsal-Nationalmannschaft zur EM 2022 gegen die Schweiz werden in den September verlegt. Darauf verst\u00e4ndigte sich der DFB heute in Gespr\u00e4chen mit dem Schweizerischen Fu\u00dfballverband sowie der UEFA.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "//www.fussball.de/static/por/8.41.68.5341/icon/favicon.ico", "meta_data": {"og": {"type": "website", "title": "Futsal: Play-offs gegen die Schweiz verlegt", "description": "Die Play-offs der Futsal-Nationalmannschaft zur EM 2022 gegen die Schweiz werden in den September verlegt. Darauf verst\u00e4ndigte sich der DFB heute in Gespr\u00e4chen mit dem Schweizerischen Fu\u00dfballverband sowie der UEFA.", "image": {"identifier": "https://www.fussball.de/export.media/-/action/getSocialMediaImage/article-id/214195/page/newsdetail", "width": 600, "height": 315}, "url": "https://www.fussball.de/newsdetail/futsal-play-offs-gegen-die-schweiz-verlegt/-/article-id/214195"}, "twitter": {"card": "summary", "title": "Futsal: Play-offs gegen die Schweiz verlegt", "description": "Die Play-offs der Futsal-Nationalmannschaft zur EM 2022 gegen die Schweiz werden in den September verlegt. Darauf verst\u00e4ndigte sich der DFB heute in Gespr\u00e4chen mit dem Schweizerischen Fu\u00dfballverband sowie der UEFA.", "image": "https://www.fussball.de/export.media/-/action/getSocialMediaImage/article-id/214195/page/newsdetail"}, "description": "Die Play-offs der Futsal-Nationalmannschaft zur EM 2022 gegen die Schweiz werden in den September verlegt. Darauf verst\u00e4ndigte sich der DFB heute in Gespr\u00e4chen mit dem Schweizerischen Fu\u00dfballverband sowie der UEFA.", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0"}, "canonical_link": "https://www.fussball.de/newsdetail/futsal-play-offs-gegen-die-schweiz-verlegt/-/article-id/214195"}