{"source_url": "http://www.haz.de", "url": "http://www.haz.de/Nachrichten/Politik/Deutschland-Welt/Fall-Walter-Luebcke-Richter-Thomas-Sagebiel-hat-Erfahrung-mit-Terrorprozessen", "title": "Prozessbeginn im Fall Walter L\u00fcbcke: Richter hat Erfahrung mit Terrorprozessen", "top_image": "https://www.rnd.de/resizer/ZmObbthIYo-E8nDZpfkLAnO2gPE=/1080x607/filters:quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/DX57O42OQVG5XMSETL7GPPOYCE.jpeg", "meta_img": "https://www.rnd.de/resizer/ZmObbthIYo-E8nDZpfkLAnO2gPE=/1080x607/filters:quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/DX57O42OQVG5XMSETL7GPPOYCE.jpeg", "images": ["https://www.rnd.de/resizer/OkdSBxGYiOaI8w8spF5xdSuvIrQ=/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/6Z2ROLXB4BHTRCT3YM5JAN2BDI.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/I6rCBPgj7jxUkwV8kKPN-pqBxes=/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/5NNRVYMV3ZBVRD6HKQOWPFX7FM.jpeg", "https://www.rnd.de/resizer/CPqdvZzWv02kJ6IyRHWgaPJlvec=/369x208/filters:quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/DX57O42OQVG5XMSETL7GPPOYCE.jpeg", "https://www.rnd.de/resizer/ZmObbthIYo-E8nDZpfkLAnO2gPE=/1080x607/filters:quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/DX57O42OQVG5XMSETL7GPPOYCE.jpeg", "https://www.rnd.de/resizer/ctiEFHUIU3jZ88soJ_f_rxHHltU=/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/I7GFMEQTNRFQJMBDUJAAWACGF4.jpeg", "https://www.rnd.de/resizer/8FKxwYZje_0fNegpHxJxZejJqVw=/0x416:4000x2666/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/ZJHLP2GRPVF5PNAXGN6E64PZC4.jpeg", "https://www.rnd.de/resizer/X92crlaNR62n_OyU79URvkeBiZQ=/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/Z36OXGSG3RDFVKDTXKPEGOUYAU.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/Z_wlTaiKvVgdV7-k-4eXk7_Vk6s=/0x205:6560x3895/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/3L7T5ZM54BEYNCZKA4MCJSPT5U.jpeg", "https://www.rnd.de/resizer/YD29XZu7cqCOwGXdSFACii3OFIk=/634x357/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/GVDKAKBY5NG3LBDGECPZZIAFHA.jpg"], "movies": [], "text": "Anzeige\n\nAnzeige\n\nFrankfurt/Main. Vor dem Frankfurter Oberlandesgericht sind schon viele spektakul\u00e4re Verfahren verhandelt worden. Aber der Prozess um den Mord an einem Regierungspr\u00e4sidenten stellt das Gericht noch einmal vor ganz besondere Herausforderungen \u2013 nicht nur wegen der derzeitigen Corona-Pandemie. Das Gericht hat daher einen seiner erfahrensten Juristen mit dem Fall L\u00fcbcke betraut. Thomas Sagebiel wird als Vorsitzender Richter den Prozess leiten und damit eine zentrale Rolle einnehmen, wenn es darum geht, die Tat juristisch aufzuarbeiten.\n\nDas Verfahren gegen den mutma\u00dflichen L\u00fcbcke-M\u00f6rder Stephan E. wird zugleich so etwas wie H\u00f6he- und Schlusspunkt seiner Karriere sein. Denn im Mai 2021 wird Sagebiel 65 Jahre alt und ein paar Monate sp\u00e4ter in den Ruhestand eintreten. F\u00fcr den Fall der F\u00e4lle stehen zwei Erg\u00e4nzungsrichter bereit. Es ist nicht ungew\u00f6hnlich, wenn Verfahren vor dem Staatsschutzsenat ein Jahr oder l\u00e4nger dauern. Terminiert ist der L\u00fcbcke-Prozess bislang bis Ende Oktober \u2013 unklar ist aber, ob diese Zeit reichen wird.\n\nSagebiel leitete Prozess gegen islamistischen Attent\u00e4ter\n\nAnzeige\n\nErfahrung mit gro\u00dfen, bedeutenden Verfahren kann Sagebiel reichlich vorweisen. Seit 2010 f\u00fchrt er den Staatsschutzsenat am Frankfurter Oberlandesgericht. In dieser Zeit hat er unter anderem den Prozess gegen den islamistischen Attent\u00e4ter geleitet, der 2011 am Frankfurter Flughafen zwei US-Soldaten erschoss und zwei weitere schwer verletzte. Auch den au\u00dfergew\u00f6hnlichen, weil in Frankfurt gef\u00fchrten Prozess um den V\u00f6lkermord in Ruanda \u00fcbernahm er.\n\nVideo Der Fall Walter L\u00fcbcke \u2013 Ein Jahr danach 0:50 min Ein Jahr ist es her, dass der Kasseler Regierungspr\u00e4sident Walter L\u00fcbcke ermordet wurde. \u00a9 RND\n\nBeide Prozesse wie auch zahlreiche Terror-Verfahren leitete der profilierte Jurist mit Weitsicht und Sachkunde. Der auf Ausgleich bedachte und um Sachlichkeit bem\u00fchte Sagebiel scheut sich aber auch nicht, im Gerichtssaal deutlich seine Meinung kund zu tun. Etwa, wenn Zuh\u00f6rer sich nicht wie vorgesehen von ihrem Platz erheben, wenn die Richter zu Beginn der Verhandlung den Raum betreten.\n\nEinhaltung der Regeln zum Schutz vor dem Coronavirus\n\nAnzeige\n\nIm Corona-Zeitalter achtet Sagebiel auch auf die Einhaltung anderer Regeln: \"Bitte den Mundschutz \u00fcber die Nase ziehen\", schallte es unl\u00e4ngst in Richtung der Pressetrib\u00fcne, als der Mordprozess um ein in Syrien verdurstetes Kind begonnen hatte, sich aber nicht alle Beobachter die Masken korrekt aufgesetzt hatten. Diesen Prozess verhandelt Sagebiel k\u00fcnftig parallel zu dem L\u00fcbcke-Verfahren.\n\nDie juristische Aufarbeitung menschlicher Abgr\u00fcnde wie Mord und Totschlag begleitet Sagebiel schon l\u00e4nger in seiner Richter-Laufbahn, so unter anderem auch in seiner vorherigen Station bei der Schwurgerichtskammer am Landgericht Darmstadt. Nebenbei engagiert er sich in berufsst\u00e4ndischen Vereinigungen wie dem Landesverband der Neuen Richtervereinigung.\n\nAnzeige\n\nUrteil wird durch den Bundesgerichtshof gepr\u00fcft\n\nVor dem L\u00fcbcke-Prozess h\u00e4lt das Oberlandesgericht den Medienrummel von Sagebiel fern, damit der sich voll und ganz auf den Prozess konzentrieren kann. Denn am Ende wird es ihm und den anderen Richtern vor allem darum gehen, ein Urteil zu f\u00e4llen, das sp\u00e4ter der \u00dcberpr\u00fcfung durch den Bundesgerichtshof standhalten wird.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Der Vorsitzende Richter in einem Prozess spielt eine bedeutende Rolle. Vor allem, wenn es um ein mutma\u00dfliches\u00a0Attentat auf einen Politiker geht. Das Oberlandesgericht Frankfurt setzt daher im L\u00fcbcke-Prozess auf einen ganz erfahrenen Juristen.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pb/resources/images/favicon/favicon.ico?f=2", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, user-scalable=no, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1, viewport-fit=cover", "apple-itunes-app": "app-id=1464677495", "theme-color": "#002655", "og": {"title": "Fall Walter L\u00fcbcke: Richter Thomas Sagebiel hat Erfahrung mit Terrorprozessen", "description": "Der Vorsitzende Richter in einem Prozess spielt eine bedeutende Rolle. Vor allem, wenn es um ein mutma\u00dfliches\u00a0Attentat auf einen Politiker geht. Das Oberlandesgericht Frankfurt setzt daher im L\u00fcbcke-Prozess auf einen ganz erfahrenen Juristen.", "url": "https://www.rnd.de/politik/prozessbeginn-im-fall-walter-lubcke-richter-hat-erfahrung-mit-terrorprozessen-OEAIIR7FXSFNKPOEOFT33J5CPY.html", "image": {"identifier": "https://www.rnd.de/resizer/ZmObbthIYo-E8nDZpfkLAnO2gPE=/1080x607/filters:quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/DX57O42OQVG5XMSETL7GPPOYCE.jpeg", "width": 1080, "height": 607}}, "description": "Der Vorsitzende Richter in einem Prozess spielt eine bedeutende Rolle. Vor allem, wenn es um ein mutma\u00dfliches\u00a0Attentat auf einen Politiker geht. Das Oberlandesgericht Frankfurt setzt daher im L\u00fcbcke-Prozess auf einen ganz erfahrenen Juristen.", "robots": "index, follow, max-image-preview:large, max-snippet:-1, max-video-preview:-1", "twitter": {"image": {"src": "https://www.rnd.de/resizer/ZmObbthIYo-E8nDZpfkLAnO2gPE=/1080x607/filters:quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/DX57O42OQVG5XMSETL7GPPOYCE.jpeg"}, "card": "summary_large_image", "site": "@RND_de", "domain": "https://www.rnd.de"}}, "canonical_link": "https://www.rnd.de/politik/prozessbeginn-im-fall-walter-lubcke-richter-hat-erfahrung-mit-terrorprozessen-OEAIIR7FXSFNKPOEOFT33J5CPY.html"}