{"source_url": "https://www.ikz-online.de", "url": "https://www.ikz-online.de/region/niederrhein/deutsche-landraete-sind-ueber-rede-von-mark-rutte-irritiert-id228734475.html", "title": "Coronavirus: Niederlande: NRW-Landr\u00e4te richten Appell an Merkel", "top_image": "https://img.ikz-online.de/img/video/crop228726055/0586484306-w820-cv16_9-q85-fnov-fpi227770083-fpotl/Coronavirus-Die-komplette-Ansprache-von-Merkel-im-Video.jpg", "meta_img": "https://img.ikz-online.de/img/video/crop228726055/0586484306-w820-cv16_9-q85-fnov-fpi227770083-fpotl/Coronavirus-Die-komplette-Ansprache-von-Merkel-im-Video.jpg", "images": ["https://www.ikz-online.de/resources/1637669044594/img/logo-head-group.svg", "https://www.ikz-online.de/resources/1637669044594/img/logo-head.svg", "https://www.ikz-online.de/stats/?rt=1&objId=228734475&type=article&ctxId=19965&pubId=51&cat=news&meta=&title=Corona+in+den+Niederlande%3A+Landr%C3%A4te+richten+Appell+an+Merkel&url=https%3A%2F%2Fwww.ikz-online.de%2Fregion%2Fniederrhein%2Fcorona-in-den-niederlanden-landraete-appellieren-an-merkel-id228734475.html", "https://img.ikz-online.de/img/video/crop228726055/582765517-w1200-cv16_9-q85/Coronavirus-Die-komplette-Ansprache-von-Merkel-im-Video.jpg", "https://www.ikz-online.de/resources/1637669044594/img/sub-logo.svg", "https://www.ikz-online.de/resources/1637669044594/img/placeholder.png", "https://img.ikz-online.de/img/video/crop228726055/0586484306-w820-cv16_9-q85-fnov-fpi227770083-fpotl/Coronavirus-Die-komplette-Ansprache-von-Merkel-im-Video.jpg", "https://www.ikz-online.de/resources/1637669044594/img/logo-head-sticky.svg"], "movies": [], "text": "Keine vollst\u00e4ndige Leseberechtigung\n\nUm alle Artikel auf unserem Nachrichten-Portal lesen zu k\u00f6nnen, bestellen Sie einfach eines unserer Angebote.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Virus", "Landr\u00e4te", "Merkel", "Bev\u00f6lkerung", "Deutschland", "Ministerpr\u00e4sident", "Sorge", "Gruppen", "Grenze", "Realit\u00e4t", "Menschen", "Niederlande", "Familie", "Frau", "M\u00fcnster", "Stadt", "Angela Merkel", "Westfalen", "Fernsehen", "Montag"], "tags": [], "authors": ["Andreas Gebbink"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Der niederl\u00e4ndischer Ministerpr\u00e4sident hat \u00fcber eine Gruppenimmunit\u00e4t gegen das Corona-Virus gesprochen. Droht jetzt die Grenzschlie\u00dfung?", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "https://www.ikz-online.de/resources/1637669044594/img/favicon.ico", "meta_data": {"description": "Der niederl\u00e4ndischer Ministerpr\u00e4sident hat \u00fcber eine Gruppenimmunit\u00e4t gegen das Corona-Virus gesprochen. Droht jetzt die Grenzschlie\u00dfung?", "keywords": "Virus,Landr\u00e4te,Merkel,Bev\u00f6lkerung,Deutschland,Ministerpr\u00e4sident,Sorge,Gruppen,Grenze,Realit\u00e4t,Menschen,Niederlande,Familie,Frau,M\u00fcnster,Stadt,Angela Merkel,Westfalen,Fernsehen,Montag", "author": "Andreas Gebbink", "robots": "noarchive", "viewport": "width=device-width, shrink-to-fit=no, user-scalable=yes", "news_keywords": "Virus,Landr\u00e4te,Merkel,Bev\u00f6lkerung,Deutschland,Ministerpr\u00e4sident,Sorge,Gruppen,Grenze,Realit\u00e4t", "DC.date.issued": "2020-03-20T12:11:00+01:00", "last-modified": "2020-03-20T15:30:41+01:00", "copyright": "(c) 2017 FUNKE MEDIEN NRW GmbH", "pc": "premium", "p-state": "premium", "article": {"content_tier": "locked"}, "pocket-site-verification": "290067e95649b53ce5ec4ed5a65b71", "og": {"title": "Coronavirus: Niederlande: NRW-Landr\u00e4te richten Appell an Merkel", "description": "Der niederl\u00e4ndischer Ministerpr\u00e4sident hat \u00fcber eine Gruppenimmunit\u00e4t gegen das Corona-Virus gesprochen. Droht jetzt die Grenzschlie\u00dfung?", "url": "https://www.ikz-online.de/region/niederrhein/corona-in-den-niederlanden-landraete-appellieren-an-merkel-id228734475.html", "type": "article", "image": {"identifier": "https://img.ikz-online.de/img/video/crop228726055/0586484306-w820-cv16_9-q85-fnov-fpi227770083-fpotl/Coronavirus-Die-komplette-Ansprache-von-Merkel-im-Video.jpg", "width": 820, "height": 461}}, "fb": {"app_id": 1650819678556421}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "image": "https://img.ikz-online.de/img/video/crop228726055/0586484306-w820-cv16_9-q85-fnov-fpi227770083-fpotl/Coronavirus-Die-komplette-Ansprache-von-Merkel-im-Video.jpg", "title": "Corona in den Niederlande: Landr\u00e4te richten Appell an Merkel", "description": "Der niederl\u00e4ndischer Ministerpr\u00e4sident hat \u00fcber eine Gruppenimmunit\u00e4t gegen das Corona-Virus gesprochen. Droht jetzt die Grenzschlie\u00dfung?"}}, "canonical_link": "https://www.nrz.de/region/niederrhein/corona-in-den-niederlanden-landraete-appellieren-an-merkel-id228734475.html"}