{"source_url": "http://www.ostsee-zeitung.de", "url": "http://www.ostsee-zeitung.de/Nachrichten/Wirtschaft/Scholz-Keine-Lockerungen-der-Restriktionen-aus-wirtschaftlichen-Gruenden", "title": "Scholz zu Corona: Keine Lockerungen der Einschr\u00e4nkungen aus wirtschaftlichen Gr\u00fcnden", "top_image": "https://www.rnd.de/resizer/LnZNbTHBtZZZm742XXIK9RUbY3k=/1080x607/filters:quality(70)/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-madsack.s3.amazonaws.com/public/6XP63QMPKFC77HCI3UJVUOXD24.jpg", "meta_img": "https://www.rnd.de/resizer/LnZNbTHBtZZZm742XXIK9RUbY3k=/1080x607/filters:quality(70)/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-madsack.s3.amazonaws.com/public/6XP63QMPKFC77HCI3UJVUOXD24.jpg", "images": ["https://www.rnd.de/resizer/C5A6vhno_Jtms2-Gn9bZnIsgXbU=/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/VYXDQSR7FFHLZNANRYOFCDVNXE.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/rpIOiYbnLsPm_pFUM2zWcufwVPs=/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/NTDEVQIK2NH55EPXWROEPYLWFU.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/bx5U106Zz8tuRgaSzdybcIZa4PE=/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/KV3BR5BLAFC2XBVBTB47N7CMTE.jpeg", "https://www.rnd.de/resizer/SmSX9JGUBbQGSGdwzWGXHxfpWYQ=/369x208/filters:quality(0)/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-madsack.s3.amazonaws.com/public/PPUPFTUUXNGY5BYQI74BNIXE44.jpeg", "https://www.rnd.de/resizer/fMuCf1Mv9OKbFC8mX1kts_uMfv4=/0x0:4834x2718/369x208/filters:quality(0)/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-madsack.s3.amazonaws.com/public/5R6BY2GZKVELHGIRRCRFM5APYQ.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/Jm8zWNYj74dARhMsnYIqFeyLn2I=/369x208/filters:quality(0)/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-madsack.s3.amazonaws.com/public/ZEWFZTU7SZFRHKH7JDAPE35JAE.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/J-rdft5eTN0LYBOkd4ibqwFRrsw=/369x208/filters:quality(0)/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-madsack.s3.amazonaws.com/public/CNCE3BJOQJH5XPF2HGJCNFGK44.jpeg", "https://www.rnd.de/resizer/6cL1Uydh121spg-Kl-tVlz9b_bs=/0x503:4818x3213/369x208/filters:quality(0)/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-madsack.s3.amazonaws.com/public/2J2BZQ5Q4NGRHJENGPYYGWECCM.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/XZrKSZZ8CmO41naQKFrNzXEORwY=/369x208/filters:quality(0)/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-madsack.s3.amazonaws.com/public/BNX4QHYIZ5B7XJXHYGOJTKYUSI.jpeg", "https://www.rnd.de/resizer/LnZNbTHBtZZZm742XXIK9RUbY3k=/1080x607/filters:quality(70)/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-madsack.s3.amazonaws.com/public/6XP63QMPKFC77HCI3UJVUOXD24.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/RQVh2dGdi38Y0_3mxaXaJbipYVg=/369x208/filters:quality(70)/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-madsack.s3.amazonaws.com/public/6XP63QMPKFC77HCI3UJVUOXD24.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/YD29XZu7cqCOwGXdSFACii3OFIk=/634x357/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/GVDKAKBY5NG3LBDGECPZZIAFHA.jpg"], "movies": [], "text": "Anzeige\n\nAnzeige\n\nVizekanzler Olaf Scholz (SPD) hat sich gegen eine Lockerung der Coronavirus-Einschr\u00e4nkungen aus wirtschaftlichen Gr\u00fcnden ausgesprochen. Auch wenn die Ma\u00dfnahmen sehr streng seien, ginge es um Leben und Tod, sagte der Bundesfinanzminister der \u201cBild am Sonntag\u201d. \u201cIch wende mich gegen jede dieser zynischen Erw\u00e4gungen, dass man den Tod von Menschen in Kauf nehmen muss, damit die Wirtschaft l\u00e4uft\u201d, betonte Scholz. \u201cSolche Abw\u00e4gungen halte ich f\u00fcr unertr\u00e4glich.\u201d\n\nEin Abbau der Ma\u00dfnahmen d\u00fcrfe nur nach medizinischen und niemals nach \u00f6konomischen Kriterien erfolgen, sagte der Vizekanzler. Wann das \u00f6ffentliche Leben St\u00fcck f\u00fcr St\u00fcck wieder losgehen k\u00f6nne, werde allein davon abh\u00e4ngen, \u201cwie gut es uns gelingt, die Verbreitung des Virus zu verlangsamen, damit unser Gesundheitssystem damit zurechtkommen kann\u201d, erkl\u00e4rte er.\n\nCoronavirus: Immer informiert Abonnieren Sie Updates f\u00fcr das Thema \"Coronavirus\" und wir benachrichtigen Sie bei neuen Entwicklungen Zum Thema\n\nNoch kein Grund, die Regeln zu lockern\n\nAnzeige\n\nEs gelte nun abzuwarten, welche Wirkungen die Ma\u00dfnahmen zeigten, sagte der SPD-Politiker: \u201cUm den 20. April wei\u00df man da hoffentlich mehr.\u201d Nun gehe es vor allem darum, \u201cdass wir alle uns an die Regeln halten, Abstand bewahren und die Ansteckung verlangsamen\u201d. Kanzleramtschef Helge Braun hatte am Samstag klargestellt, dass es vor dem 20. April keine Lockerung der derzeitigen Einschr\u00e4nkungen geben werde. Auch Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) sagte, noch gebe es leider keinen Grund, die Regeln zu lockern.\n\nDer nordrhein-westf\u00e4lische Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet (CDU) hingegen forderte bereits jetzt \u00dcberlegungen f\u00fcr einen Ausstieg aus den Ma\u00dfnahmen. \u201cDer Satz, es sei zu fr\u00fch, \u00fcber eine Exit-Strategie nachzudenken, ist falsch\u201d, schrieb der CDU-Vize in einem Gastbeitrag f\u00fcr die \u201cWelt am Sonntag\u201d.\n\nAnzeige", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Deutschland steht wegen anhaltender Ma\u00dfnahmen gegen das Coronavirus still. Vizekanzler Olaf Scholz sprach sich nun gegen zeitnahe Lockerungen der Einschr\u00e4nkungen aus. Und damit ist er nicht allein.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pb/resources/images/favicon/favicon.ico?f=2", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, user-scalable=no, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1, viewport-fit=cover", "apple-itunes-app": "app-id=1464677495", "theme-color": "#002655", "og": {"title": "Scholz: Keine Lockerungen der Restriktionen aus wirtschaftlichen Gr\u00fcnden", "description": "Deutschland steht wegen anhaltender Ma\u00dfnahmen gegen das Coronavirus still. Vizekanzler Olaf Scholz sprach sich nun gegen zeitnahe Lockerungen der Einschr\u00e4nkungen aus. Und damit ist er nicht allein.", "url": "https://www.rnd.de/wirtschaft/scholz-zu-corona-keine-lockerungen-der-einschrankungen-aus-wirtschaftlichen-grunden-FJH4ZN2KYZE7BAEEV3SMVPPIGA.html", "image": {"identifier": "https://www.rnd.de/resizer/LnZNbTHBtZZZm742XXIK9RUbY3k=/1080x607/filters:quality(70)/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-madsack.s3.amazonaws.com/public/6XP63QMPKFC77HCI3UJVUOXD24.jpg", "width": 1080, "height": 607}}, "description": "Deutschland steht wegen anhaltender Ma\u00dfnahmen gegen das Coronavirus still. Vizekanzler Olaf Scholz sprach sich nun gegen zeitnahe Lockerungen der Einschr\u00e4nkungen aus. Und damit ist er nicht allein.", "robots": "index, follow, max-image-preview:large, max-snippet:-1, max-video-preview:-1", "twitter": {"image": {"src": "https://www.rnd.de/resizer/LnZNbTHBtZZZm742XXIK9RUbY3k=/1080x607/filters:quality(70)/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-madsack.s3.amazonaws.com/public/6XP63QMPKFC77HCI3UJVUOXD24.jpg"}, "card": "summary_large_image", "site": "@RND_de", "domain": "https://www.rnd.de"}}, "canonical_link": "https://www.rnd.de/wirtschaft/scholz-zu-corona-keine-lockerungen-der-einschrankungen-aus-wirtschaftlichen-grunden-FJH4ZN2KYZE7BAEEV3SMVPPIGA.html"}