{"source_url": "http://fronda.pl", "url": "http://fronda.pl/a/kiedy-nastapi-szczyt-epidemii-minister-szumowski-wyjasnia,143405.html", "title": "Kiedy nast\u0105pi szczyt epidemii? Minister Szumowski wyja\u015bnia", "top_image": "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/lukaszszumowski-yt-tvpinfo.jpg", "meta_img": "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/lukaszszumowski-yt-tvpinfo.jpg", "images": ["https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/lukaszszumowski-yt-tvpinfo.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/lkajs_dkaj_8294b_aalsdjh_alko8347960wb_jhlak_sdlfkajhsl-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/ks_slawomir_kostrzewa_yt_rctv-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/wefwhefowbefjkwbefkjwbekfwef-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/komputer_fot_pixabay-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/dhsfvgsdgof78fg78fgsd8gfs87gfsdfgsd7fs-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/jkfbhggf7ds8fgosdfsd7sdf7sd8fgsd78fs-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/ajsm0qqfjnq3qfnmf-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/bvhjmyfyuf8f8f8f8fff6tyfyukffjf67-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/dsfsdfjdsfbd8fsd9fhsdfsd9fsdh-250x140.jpg", "http://fronda.pl/assets/logo.png", "http://fronda.pl/assets/hwc-logo-h50px.png", "http://fronda.pl/assets/hollandhouse-logo50px-circle.png", "http://fronda.pl/assets/fort24-logo50px-circle.png", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/knabit-yt-opactwobenedyktynowwtyncu-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/spurek_jachira_sterczewski_scyt-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/asdfhjkljhgfdsa-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media//uploads/avatar/default.png", "http://fronda.pl/assets/holender-logo-h56px.png", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/avatar/.thumbnails/Kwadrat-48x48.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/patryk_jak_tt_patryk_jaki_123456-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/banas_marian_flickrkprm-250x140.jpg", "http://fronda.pl/assets/aniol.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/policja_radiowoz_policjant_pixabay_1223456-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/sdfsdfsdfbsdhfdsgyfsdf7sfgsd7fsfs-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/linia_elektryczna_prad_zasilanie_energia_pixabay-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/putin-ukraina-wikipedia-123456_asdkfjaskj%3Ba-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/usa_ukraina_usa_gov-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/roman_giertych_yt_roman_giertych_oficjalny-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/woreczki_materialowe_saketos-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/avatar/.thumbnails/default-50x50.png", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/lekarz_medycyna_przestepca_pixabay-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/ryszard_terlecki_yt_pr3-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/fbcvjbuf79bh9df8hbdf9bdf-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/maczeta-marcelo_braga-flickr-ccby20-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/tftgftf67i67f67utfkuhgvuhggi678ikgg6i78i-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/lukaszszumowski-yt-tvpinfo-735x363.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/lukaszenka_polska_sraz_graniczna_yt_wilnoteka_lt_straz_graniczna-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media//uploads/avatar/.thumbnails/ALEK_FOTO_BUTLER-50x50.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/sdhifgysdgf78sdfgsd7fosd8fsdg8fdsfsdfdsfs-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/sdygfsd6f8disgfi7sd6fsd7ofisdg67dsfds-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/kempa-yt-tvwalbrzych-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/czarnek_tt_mein-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/zbawienie-komentarz-liturgiczny-pixabay_123456-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/pawel_kukiz_yt_pr3-250x140.jpg", "http://pixel.quantserve.com/pixel/p-JsFw7fdpQ46q7.gif", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/wef98wuefbiuwjebfjwkebfkwjef-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/policja-pixabay-arembowski_-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/djihfsd7fsd8gfdsgfsodfgsd7gfsf7gsdfsfs-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/lkjsd_ga%3Blkjd%3B_alk09650e8_%3Bsdj_a%3Bkdlasdflajksd_fas-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/kajsd_lakjh_alap98745_askdjfha_lkjasd_7389785-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/heterochromia_reklama_nie_uzywac_123456-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/pap_franciszek_yt_swiat_dni_mlodziezt_krakow-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/uhufsdhf9hsd9fsd89hfsd89hfsd-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/sdsadgvsgvd78sadga-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/sdufgsd7fds89fgdsf7dsofgsdfsdfgsdfso-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/putin-kremlinrucc40-czolgi-volganet.ru_cc30-123456-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/pawel_mucha_yt_polskie_radio-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/lkaj_d%3Baa_06850br_s_asdfjhalks_%3Basdlfkja785ts_fas-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/piotr_muller_yt_tel_rep-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/facebook-fb-pixabaycc0-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/sdfyga7s8das87da8idfadasfd67aisdas-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/tusk_nowak_sejm_flick_kprm-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/gazociag_rurociag_gaz_pixabay_123456-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media//uploads/avatar/a1b0d90d839402261b4ee48b17b07e79.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/koronawirus_covid_test_pixabay-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/straz-graniczna-straz-granicznatwiter-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/radoslaw_sikorski_yt_cambridge_polish_studies-250x140.jpg", "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/.thumbnails/nlkajs_dfaj_a09t_a%5Bdah_asr98q75_akjakdfaj_hsdkfas-250x140.jpg"], "movies": [], "text": "Polska w dalszym ci\u0105gu jest w tendencji wzrostowej epidemii \u2013 poinformowa\u0142 minister zdrowia \u0141ukasz Szumowski. Jak podkre\u015bli\u0142 \u2013 istnieje wiele modeli rozwoju epidemii w Polsce. Dalej Doda\u0142:\n\n\u201eTe, kt\u00f3re dostaj\u0119 z renomowanych zespo\u0142\u00f3w badawczych, m\u00f3wi\u0105, \u017ce szczyt zachorowa\u0144 mo\u017ce nast\u0105pi\u0107 jesieni\u0105\u201d.\n\nSzumowski podkre\u015bli\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce cho\u0107 wci\u0105\u017c mamy do czynienia z tendencj\u0105 wzrostow\u0105, to jest ona znacznie wolniejsza od przewidywanej.\n\nMinister doda\u0142 te\u017c:\n\n\u201eS\u0105 oczywi\u015bcie prognozy, kt\u00f3re m\u00f3wi\u0105 o tym, \u017ce ten szczyt zachorowa\u0144 b\u0119dzie wcze\u015bniej, ale te, kt\u00f3re dostaj\u0119 z dosy\u0107 renomowanych zespo\u0142\u00f3w badawczych, m\u00f3wi\u0105 o tym p\u00f3\u017aniejszym szczycie. I prawdopodobnie b\u0119dzie nam towarzyszy\u0142a ta pandemia. Miejmy nadziej\u0119, \u017ce dzi\u0119ki zasadom dystansu spo\u0142ecznego, noszeniu maseczek na ulicy, te wzrosty liczby zaka\u017ce\u0144 b\u0119d\u0105 powolne\u201d.\n\ndam/PAP,Polsat News", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Polska w dalszym ci\u0105gu jest w tendencji wzrostowej epidemii \u2013 poinformowa\u0142 minister zdrowia \u0141ukasz Szumowski. Jak podkre\u015bli\u0142 \u2013 istnieje wiele modeli rozwoju epidemii w Polsce. Dalej Doda\u0142:\n\u201eTe, kt\u00f3re dostaj\u0119 z renomowanych zespo\u0142\u00f3w badawczych, m\u00f3wi\u0105,", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "theme-color": "#ff6600", "description": "Polska w dalszym ci\u0105gu jest w tendencji wzrostowej epidemii \u2013 poinformowa\u0142 minister zdrowia \u0141ukasz Szumowski. Jak podkre\u015bli\u0142 \u2013 istnieje wiele modeli rozwoju epidemii w Polsce. Dalej Doda\u0142:\n\u201eTe, kt\u00f3re dostaj\u0119 z renomowanych zespo\u0142\u00f3w badawczych, m\u00f3wi\u0105,", "google-site-verification": "4PIZHjXtOQS7ByUYSxkS6cVPdP9WKqX0JLXNLXsLP38", "og": {"title": "Kiedy nast\u0105pi szczyt epidemii? Minister Szumowski wyja\u015bnia", "description": "Polska w dalszym ci\u0105gu jest w tendencji wzrostowej epidemii \u2013 poinformowa\u0142 minister zdrowia \u0141ukasz Szumowski. Jak podkre\u015bli\u0142 \u2013 istnieje wiele modeli rozwoju epidemii w Polsce. Dalej Doda\u0142:\n\u201eTe, kt\u00f3re dostaj\u0119 z renomowanych zespo\u0142\u00f3w badawczych, m\u00f3wi\u0105,", "url": "https://www.fronda.pl/a/kiedy-nastapi-szczyt-epidemii-minister-szumowski-wyjasnia,143405.html", "image": {"identifier": "https://www.fronda.pl/site_media/media/uploads/article/lukaszszumowski-yt-tvpinfo.jpg", "width": 735, "height": 363}, "type": "article"}, "fb": {"app_id": 128886260612021}}, "canonical_link": "https://www.fronda.pl/a/kiedy-nastapi-szczyt-epidemii-minister-szumowski-wyjasnia,143405.html"}