{"source_url": "https://www.hoy.es", "url": "https://www.hoy.es/extremadura/alerta-amarilla-nieblas-20200101201840-nt.html", "title": "Alerta amarilla por nieblas este jueves en las Vegas del Guadiana y el Tajo-Alag\u00f3n", "top_image": "https://static.hoy.es/www/multimedia/202001/01/media/cortadas/aemet-ktCE-U9011033379130I-624x385@Hoy.png", "meta_img": "https://static.hoy.es/www/multimedia/202001/01/media/cortadas/aemet-ktCE-U9011033379130I-624x385@Hoy.png", "images": ["https://static.hoy.es/www/multimedia/202112/16/media/cortadas/ami-buggy(2)-U23852781183hkw-228x141.jpg", "https://static1.hoy.es/squido/latest/assets/images/hoy.svg", "https://static1.hoy.es/squido/latest/assets/images/hoy-mini.svg", "https://static.hoy.es/www/multimedia/202112/16/media/cortadas/1443495729-kxiD--228x141@Hoy.jpg", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/jit/85688295001/14589604-af89-496b-8210-22b6448fdd68/main/1920x1080/22s421ms/match/image.jpg", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/static/85688295001/a2725f90-88ff-40c3-813b-1700528c2ad5/0aa31df0-98c5-41a8-8ba0-d51d9e7cfd59/224x126/match/image.jpg", "https://sb.scorecardresearch.com/b?c1=2&c2=7715761&ns_site=hoy&name=extremadura.alerta-amarilla-por-nieblas-este-jueves-en-las-vegas-del-guadiana-y-el-tajo-alagn&gdpr=1&gdpr_consent=", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/static/85688295001/b18f0fbe-38e5-4efa-825f-d2f65e0703e4/e948a815-4d5e-4314-9965-1c5f5a73632e/1920x1080/match/image.jpg", "https://sadbmetrics.hoy.com/b/ss/vocelhoy,voces/1/G.4--NS/123456789?pageName=&g=/js-noactive&v55=hoy&c56=hoy", "https://static.hoy.es/www/multimedia/202001/01/media/cortadas/aemet-ktCE-U9011033379130I-624x385@Hoy.png", "https://static.hoy.es/www/multimedia/202112/15/media/cortadas/forque1-kcbF--228x141@RC.jpg", "https://static.hoy.es/valverdedeleganes/multimedia/202112/15/media/cortadas/IMG_6627-k7DD--228x141@Hoy.JPG", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/static/85688295001/a2725f90-88ff-40c3-813b-1700528c2ad5/c498bd10-1fc7-4ec8-9f6a-add96891c078/1920x1080/match/image.jpg", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/jit/85688295001/3f0420de-75e5-44f8-ab6b-a41df46436c5/main/1920x1080/30s549ms/match/image.jpg", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/jit/85688295001/3f0420de-75e5-44f8-ab6b-a41df46436c5/main/224x126/30s549ms/match/image.jpg", "https://static2.hoy.es/squido/latest/assets/images/hoy-on.svg", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/static/85688295001/b18f0fbe-38e5-4efa-825f-d2f65e0703e4/ef527d67-bd97-4c42-b544-08831071cee8/224x126/match/image.jpg", "https://cf-images.eu-west-1.prod.boltdns.net/v1/jit/85688295001/14589604-af89-496b-8210-22b6448fdd68/main/224x126/22s421ms/match/image.jpg", "https://static3.hoy.es/squido/latest/assets/images/vocento.svg"], "movies": [], "text": "Alerta amarilla por nieblas este jueves en las Vegas del Guadiana y el Tajo-Alag\u00f3n El aviso se desactiva a las once de la ma\u00f1ana\n\nEl Centro de Emergencias 112 de Extremadura ha activado el nivel amarillo de alerta por nieblas este jueves, d\u00eda 2 de enero, en varias zonas de la comunidad aut\u00f3noma.\n\nEn concreto, permanecer\u00e1n en dicha situaci\u00f3n en la provincia de Badajoz las Vegas del Guadiana, y en la de C\u00e1ceres la zona de Tajo-Alag\u00f3n.\n\nLa alerta amarilla se activa a medianoche y se mantendr\u00e1 hasta las once de la ma\u00f1ana, seg\u00fan informa el Centro 112 de Extremadura.", "keywords": [], "meta_keywords": ["alerta", "amarilla", "nieblas", "jueves", "vegas", "guadiana", "tajoalagon"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": "Wed Jan  1 19:22:04 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "El aviso se desactiva a las once de la ma\u00f1ana", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "//static3.hoy.es/squido/latest/assets/icons/hoy/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1, maximum-scale=1, minimum-scale=1", "Referrer-Policy": "unsafe-url", "robots": "index,follow,noarchive", "title": "Alerta amarilla por nieblas este jueves en las Vegas del Guadiana y el Tajo-Alag\u00f3n", "description": "El aviso se desactiva a las once de la ma\u00f1ana", "keywords": "alerta, amarilla, nieblas, jueves, vegas, guadiana, tajoalagon", "news_keywords": "alerta, amarilla, nieblas, jueves, vegas, guadiana, tajoalagon", "DC.date.issued": "2020-01-01T19:22:04Z", "date": "2020-01-01T19:22:04Z", "og": {"site_name": "Hoy", "url": "https://www.hoy.es/extremadura/alerta-amarilla-nieblas-20200101201840-nt.html", "description": "El aviso se desactiva a las once de la ma\u00f1ana", "image": {"identifier": "https://static.hoy.es/www/multimedia/202001/01/media/cortadas/aemet-ktCE-U9011033379130I-624x385@Hoy.png", "width": 624, "height": 385}, "type": "article", "title": "Alerta amarilla por nieblas este jueves en las Vegas del Guadiana y el Tajo-Alag\u00f3n"}, "article": {"tag": "Social Issues", "location": "region:ES", "opinion": "false", "content_tier": "metered", "publisher": "https://www.facebook.com/pages/HOYes/85593393832?ref=hl", "section": "extremadura", "published_time": "2020-01-01T19:22:04Z", "modified_time": "2020-01-01T19:22:04Z"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@hoyextremadura", "title": "Alerta amarilla por nieblas este jueves en las Vegas del Guadiana y el Tajo-Alag\u00f3n", "description": "El aviso se desactiva a las once de la ma\u00f1ana", "image": "https://static.hoy.es/www/multimedia/202001/01/media/cortadas/aemet-ktCE-U9011033379130I-624x385@Hoy.png"}, "fb": {"pages": 85593393832, "app_id": 79017991068}, "msapplication-square70x70logo": "//static1.hoy.es/squido/latest/assets/icons/hoy/smalltile.png", "msapplication-square150x150logo": "//static3.hoy.es/squido/latest/assets/icons/hoy/mediumtile.png", "msapplication-wide310x150logo": "//static1.hoy.es/squido/latest/assets/icons/hoy/widetile.png", "msapplication-square310x310logo": "//static.hoy.es/squido/latest/assets/icons/hoy/largetile.png"}, "canonical_link": "https://www.hoy.es/extremadura/alerta-amarilla-nieblas-20200101201840-nt.html"}