{"source_url": "https://www.noz.de", "url": "https://www.noz.de/deutschland-welt/niedersachsen/artikel/2060112/audiosnack-am-28-mai-so-planen-osnabruecker-ihren-urlaub", "title": "Audio Snack am 28. Mai: So planen Osnabr\u00fccker ihren Urlaub", "top_image": "https://www.noz.de/article/teaser/2060112/full", "meta_img": "https://www.noz.de/article/teaser/2060112/full", "images": ["https://www.noz-cdn.de/version-721/bundles/nozplatform/images/logos/noz-logo.svg", "https://www.noz-cdn.de/version-721/bundles/nozplatform/images/logos/osnabruecker-zeitung.svg", "https://www.noz.de/article/teaser/2060112/full"], "movies": [], "text": "Osnabr\u00fcck. Das Corona-Update wird zum NOZ Audio Snack. Hier erfahren Sie die wichtigsten Ereignisse aus der Region \u2013 in 120 Sekunden.\n\nIm Schwerpunkt: Urlaub in Corona-Zeiten: geht das oder ist das unm\u00f6glich? Wir haben uns in Osnabr\u00fcck umgeh\u00f6rt.\n\n\n\n\n\nEmpfohlener redaktioneller Inhalt An dieser Stelle finden Sie einen relevanten Inhalt einer externen Plattform, der den Artikel erg\u00e4nzt. Sie k\u00f6nnen ihn sich einfach mit einem Klick anzeigen lassen und auch wieder ausblenden. Externen Inhalt laden Mit Aktivierung der Checkbox erkl\u00e4ren Sie sich damit einverstanden, dass Inhalte eines externen Anbieters geladen werden. Dabei k\u00f6nnen personenbezogene Daten an Drittanbieter \u00fcbermittelt werden. Weitere Informationen finden Sie in unseren Datenschutzhinweisen\n\nDie Hintergr\u00fcnde zum Nachlesen:\n\nSo planen die Osnabr\u00fccker ihren Urlaub\n\n\n\nAuch in Osnabr\u00fcck werden Lehrer fehlen: Sie geh\u00f6ren zur Risikogruppe\n\n\n\nEin Lingener Arzt fordert die schnelle \u00d6ffnung von Kitas und Schulen\n\n\n\nAnzeige Anzeige\n\nWas ist ein Flash-Briefing?\n\n\n\nDer Begriff setzt sich zusammen aus den beiden englischen W\u00f6rtern Flash (Blitz) und Briefing (Zusammenfassung/Information). Damit sind kurze, informative Audio-Beitr\u00e4ge gemeint, die online bereitgestellt und jederzeit abgerufen werden k\u00f6nnen.\n\nWorum geht es beim \u201eNOZ Audio Snack\u201c?\n\nDer \u201eNOZ Audio Snack\u201c ist ein Flash-Briefing der Neuen Osnabr\u00fccker Zeitung. Der Audiobeitrag fasst in 120 Sekunden zusammen, ob politische Entscheidung, Wochenendtipps, das Coronavirus oder spannende Ereignisse in Ihrer Region f\u00fcr Sie wichtig sind.\n\nWo kann ich den \u201eNOZ Audio Snack\u201c h\u00f6ren?\n\nAlle Folgen vom \u201eAudio Snack\u201c finden Sie auf der Internetseite www.noz.de/corona. Au\u00dferdem k\u00f6nnen Sie das Flash-Briefing ganz einfach auf dem Smartphone h\u00f6ren. Alles, was Sie daf\u00fcr tun m\u00fcssen, ist, eine der g\u00e4ngigen Apps herunterzuladen \u2013 beispielsweise \u201eSpotify\u201c oder \u201eDeezer\u201c. F\u00fcr iPhones gibt es zus\u00e4tzlich die App \u201eApple Podcasts\u201c. \u00dcber die integrierte Suchfunktion ist \u201eCoronavirus aktuell\u201c leicht zu finden. Das Flash-Briefing steht auf allen Kan\u00e4len kostenlos zum Abruf bereit.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Coronavirus", "Corona-Krise", "Flashbriefing", "audio", "TopEL", "TopOS", "Corona-Briefing", "NOZ Audio Snack"], "tags": [], "authors": ["Louisa Riepe"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Ob politische Entscheidungen, Wochenendtipps, das Coronavirus oder spannende Ereignisse in Ihrer Region: t\u00e4glich geben wir Ihnen in 120 Sekunden einen \u00dcberblick \u00fcber die relevantesten Entwicklungen in Niedersachsen.", "meta_lang": "", "meta_favicon": "https://www.noz-cdn.de/version-721/apple-touch-icon-precomposed.png", "meta_data": {"theme-color": "#00386c", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1, user-scalable=no", "geo.region": "DE-NI", "geo.placename": "Osnabr\u00fcck", "geo.position": "52.279911;8.047179", "ICBM": "52.279911, 8.047179", "sitemap": "https://www.noz.de/sitemap.xml", "copyright": "Neue Osnabr\u00fccker Zeitung", "application-name": "noz.de", "google-site-verification": "Q2bH1IwGEMHD-744AfFbojHVxaytbEJmLhZ6tnmKWZ8", "msapplication-TileColor": "#00386C", "msapplication-square70x70logo": "/tiny.png", "msapplication-square150x150logo": "/square.png", "msapplication-wide310x150logo": "/wide.png", "msapplication-square310x310logo": "/large.png", "twitter": {"dnt": "on"}, "fb": {"pages": 119437874737619, "app_id": 795602694329741}, "robots": "index,follow,noarchive,noodp,max-snippet:-1", "og": {"locale": "de_DE", "type": "article", "description": "Ob politische Entscheidungen, Wochenendtipps, das Coronavirus oder spannende Ereignisse in Ihrer Region: t\u00e4glich geben wir Ihnen in 120 Sekunden einen \u00dcberblick \u00fcber die relevantesten Entwicklungen in Niedersachsen.", "title": "Audio Snack am 28. Mai \u2013 So planen Osnabr\u00fccker ihren Urlaub", "url": "https://www.noz.de/deutschland-welt/niedersachsen/artikel/2060112/audio-snack-am-28-mai-so-planen-osnabruecker-ihren-urlaub", "image": {"identifier": "https://www.noz.de/article/teaser/2060112/full", "type": "image/jpeg", "width": 741, "height": 417}}, "title": "Audio Snack am 28. Mai: So planen Osnabr\u00fccker ihren Urlaub", "description": "Ob politische Entscheidungen, Wochenendtipps, das Coronavirus oder spannende Ereignisse in Ihrer Region: t\u00e4glich geben wir Ihnen in 120 Sekunden einen \u00dcberblick \u00fcber die relevantesten Entwicklungen in Niedersachsen.", "keywords": "Coronavirus,Corona-Krise,Flashbriefing,audio,TopEL,TopOS,Corona-Briefing,NOZ Audio Snack", "news_keywords": "Coronavirus,Corona-Krise,Flashbriefing,audio,TopEL,TopOS,Corona-Briefing,NOZ Audio Snack", "dc.title": "F\u00fcr Osnabr\u00fcck und das Emsland: Audio Snack am 28. Mai \u2013 So planen Osnabr\u00fccker ihren Urlaub", "dc.description": "Ob politische Entscheidungen, Wochenendtipps, das Coronavirus oder spannende Ereignisse in Ihrer Region: t\u00e4glich geben wir Ihnen in 120 Sekunden einen \u00dcberblick \u00fcber die relevantesten Entwicklungen in Niedersachsen.", "author": "Louisa Riepe", "date": "2020-05-28"}, "canonical_link": "https://www.noz.de/deutschland-welt/niedersachsen/artikel/2060112/audio-snack-am-28-mai-so-planen-osnabruecker-ihren-urlaub"}