{"source_url": "http://www.laprensafederal.com.ar", "url": "http://www.laprensafederal.com.ar/joven-herido-de-arma-blanca-durante-la-madrugada/", "title": "Joven herido de arma blanca durante la madrugada \u2013 La Prensa Federal", "top_image": "http://www.laprensafederal.com.ar/wp-content/uploads/2019/09/Hnet.com-image.gif", "meta_img": "", "images": ["http://www.laprensafederal.com.ar/wp-content/uploads/2019/09/Hnet.com-image.gif", "http://www.laprensafederal.com.ar/wp-content/uploads/2019/09/cropped-laPrensa.jpg", "http://www.laprensafederal.com.ar/wp-content/uploads/2019/09/IAPSER-banner-300-x-250.gif"], "movies": [], "text": "Un hombre fue apu\u00f1alado durante la madrugada de este mi\u00e9rcoles, en un hecho confuso para los investigadores, en Ant\u00e1rtida Argentina y Mitre. El hombre ingreso al Hospital Urquiza con heridas de arma blanca.\n\nEl joven de 19 a\u00f1os, fue intervenido quirurgicamente por una herida de arma blanca en la zona abdominal. Seg\u00fan datos brindados por el hospital, el joven evoluciona favorablemente y su pos operatorio es sin complicaciones.\n\nEl joven, seg\u00fan la versi\u00f3n familiar, habr\u00eda result\u00f3 lesionado en un intento de robo, hecho que se trata de establecer por los investigadores.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": ["B\u00e1squet U17", "CUCU", "CEF 3", "TNA", "Federal B", "TFB", "CEF N\u00ba3", "Atletico Uruguay", "Basquet", "Deporte inclusivo", "liga promocional", "Rugby", "Turf", "B\u00e1squet U19", "Rocamora", "Sub 15", "canotaje", "Vivot", "handball", "Liga Femenina", "Federal B; Atl\u00e9tico Uruguay", "voley", "juegos evita", "Liga Nacional U19", "TC Mouras", "Liga Argentina", "Liga Provincial de Basquet", "Liga Uruguayense de F\u00fatbol", "rally entrerriano", "Regatas Uruguay", "Automovilismo", "Copa Entre R\u00edos", "Formula Entrerriana", "TC", "ACTC", "futbol", "Liga de f\u00fatbol CDU", "Pol\u00edtica", "Liga uruguayense", "liga uruguayense de voley", "F\u00fatbol femenino", "liga femenina de V\u00f3ley", "Parque Sur", "atletismo", "Federal A"], "authors": ["Tema Por"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "generator": "WordPress 5.2.5", "numberOfItems": 4, "itemListOrder": "Ascending"}, "canonical_link": "http://www.laprensafederal.com.ar/joven-herido-de-arma-blanca-durante-la-madrugada/"}