{"source_url": "https://www.adnsur.com.ar", "url": "https://www.adnsur.com.ar/sociedad/juraron-los-nuevos-subsecretarios-de-educacion-y-apuntaran-al--normal-inicio-del-ciclo-lectivo-_a5e1f4e824434cd74354c9ac7", "title": "Juraron los nuevos subsecretarios de Educaci\u00f3n y apuntar\u00e1n al \"normal inicio del ciclo lectivo\"", "top_image": "https://adnsur-app.tadevel-cdn.com/hostname/www.adnsur.com.ar/api/v1/image/article/5e1f4e824434cd74354c9ac7/facebook?v=981e2d542e2ef345ef825254790de1cc&s=3ce644308b8395814794067e57189b3e", "meta_img": "https://adnsur-app.tadevel-cdn.com/hostname/www.adnsur.com.ar/api/v1/image/article/5e1f4e824434cd74354c9ac7/facebook?v=981e2d542e2ef345ef825254790de1cc&s=3ce644308b8395814794067e57189b3e", "images": ["https://www.facebook.com/tr?id=991518418051744&ev=PageView&noscript=1", "https://adnsur-app.tadevel-cdn.com/hostname/www.adnsur.com.ar/api/v1/image/article/5e1f4e824434cd74354c9ac7/facebook?v=981e2d542e2ef345ef825254790de1cc&s=3ce644308b8395814794067e57189b3e", "https://adnsur-app.tadevel-cdn.com/hostname/www.adnsur.com.ar/img/tadevel.svg?v=2d82bde012ec758272349fb05003abc4", "http://b.scorecardresearch.com/p?c1=2&c2=30135787&cv=2.0&cj=1", "https://adnsur-app.tadevel-cdn.com/hostname/www.adnsur.com.ar/api/v1/resizer?asset=5fc4e806529da10eec4d8188&format=png&height=96&v=aed5b07669cb5e80a2302cc541bda2f9&s=6dfdcc6a1b1a809ea848e510b7453918", "https://www.adnsur.com.ar/api/v1/article/5e1f4e824434cd74354c9ac7/POST_view.gif"], "movies": [], "text": "RAWSON (ADNSUR) - El ministro de Educaci\u00f3n del Chubut, Andr\u00e9s Meiszner, puso este mi\u00e9rcoles por la ma\u00f1ana en funciones a Sergio De Cicco, como subsecretario de Coordinaci\u00f3n y a Pablo Abraham, como subsecretario de Recursos, Apoyo y Servicios Auxiliares.\n\nEl escribano general de Gobierno, Marcelo Lizurume, tom\u00f3 juramento a los flamantes funcionarios en un sencillo acto que se realiz\u00f3 en la sede de la cartera educativa.\n\nMeiszner destac\u00f3 las incorporaciones a su equipo de gesti\u00f3n y subray\u00f3 el compromiso y responsabilidad de ambos en las distintas tareas que vienen desempe\u00f1ando en la funci\u00f3n p\u00fablica.\n\nBuscan pagar los sueldos de diciembre la pr\u00f3xima semana: \"Vamos a ver si podemos unir dos rangos\"\n\n\u201cEl reordenamiento hacia el interior del Ministerio es central para que haya un funcionamiento aceitado de todo el engranaje de esta cartera, que es la m\u00e1s grande del estado, para que el sistema educativo cumpla de manera acabada su funci\u00f3n: garantizar el derecho a la educaci\u00f3n; por eso celebro la incorporaci\u00f3n de Sergio y Pablo\u201d, dijo el ministro.\n\nAbraham se mostr\u00f3 agradecido por haber sido convocado para fortalecer el \u00e1rea administrativa y de control de los recursos. \u201cNos proponemos incorporar distintos sistemas de gesti\u00f3n para modernizar y ordenar administrativamente cada uno de los sectores\u201d, indic\u00f3.\n\nProvincia congelar\u00eda sueldos por seis meses y no habr\u00e1 cl\u00e1usula gatillo en 2020\n\nPor su parte, De Cicco se\u00f1al\u00f3 que en la actualidad el objetivo principal \u201ces el normal inicio del ciclo lectivo y por eso ya estamos en reuniones con distintos sectores para conocer las situaciones particulares en cada regi\u00f3n. Somos conscientes de lo adeudado y analizamos en estos d\u00edas c\u00f3mo saldar la deuda antes del inicio del ciclo, el 26 de febrero\u201d, sostuvo.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Meiszner", "nuevos funcionarios", "Ministerio de Educaci\u00f3n"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "El ministro de Educaci\u00f3n les tom\u00f3 juramento a los subsecretarios, Sergio De Cicco y Pablo Abraham.  De Cicco se\u00f1al\u00f3 que \"analizamos en estos d\u00edas c\u00f3mo saldar la deuda antes del inicio del ciclo, el 26 de febrero\". En tanto, Abraham anticip\u00f3 que buscar\u00e1n incorporar \"distintos sistemas de gesti\u00f3n para modernizar y ordenar administrativamente cada uno de los sectores\u201d.", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://adnsur-app.tadevel-cdn.com/hostname/www.adnsur.com.ar/api/v1/resizer?asset=5fc4e8ec529da10eec4d81d9&format=png&width=144&height=144&v=ec2e66acfe9a379ad423c6ae94a03614&s=c606c3410520ee3ee44322e57e355e10", "meta_data": {"viewport": "width=device-width,initial-scale=1,minimum-scale=1", "theme-color": "rgb(5, 163, 228)", "fb": {"app_id": 520640818273127, "pages": 282576901824773}, "og": {"locale": "es_LA", "site_name": "ADNSUR", "type": "article", "title": "Juraron los nuevos subsecretarios de Educaci\u00f3n y apuntar\u00e1n al \"normal inicio del ciclo lectivo\"", "description": "El ministro de Educaci\u00f3n les tom\u00f3 juramento a los subsecretarios, Sergio De Cicco y Pablo Abraham.  De Cicco se\u00f1al\u00f3 que \"analizamos en estos d\u00edas c\u00f3mo saldar la deuda antes del inicio del ciclo, el 26 de febrero\". En tanto, Abraham anticip\u00f3 que buscar\u00e1n incorporar \"distintos sistemas de gesti\u00f3n para modernizar y ordenar administrativamente cada uno de los sectores\u201d.", "url": "https://www.adnsur.com.ar/politica/juraron-los-nuevos-subsecretarios-de-educacion-y-apuntaran-al--normal-inicio-del-ciclo-lectivo-_a5e1f4e824434cd74354c9ac7", "image": {"identifier": "https://adnsur-app.tadevel-cdn.com/hostname/www.adnsur.com.ar/api/v1/image/article/5e1f4e824434cd74354c9ac7/facebook?v=981e2d542e2ef345ef825254790de1cc&s=3ce644308b8395814794067e57189b3e", "width": 1200, "height": 630}}, "keywords": "Meiszner,nuevos funcionarios ,Ministerio de Educaci\u00f3n", "title": "Juraron los nuevos subsecretarios de Educaci\u00f3n y apuntar\u00e1n al \"normal inicio del ciclo lectivo\"", "twitter": {"title": "Juraron los nuevos subsecretarios de Educaci\u00f3n y apuntar\u00e1n al \"normal inicio del ciclo lectivo\"", "description": "El ministro de Educaci\u00f3n les tom\u00f3 juramento a los subsecretarios, Sergio De Cicco y Pablo Abraham.  De Cicco se\u00f1al\u00f3 que \"analizamos en estos d\u00edas c\u00f3mo saldar la deuda antes del inicio del ciclo, el 26 de febrero\". En tanto, Abraham anticip\u00f3 que buscar\u00e1n incorporar \"distintos sistemas de gesti\u00f3n para modernizar y ordenar administrativamente cada uno de los sectores\u201d.", "url": "https://www.adnsur.com.ar/politica/juraron-los-nuevos-subsecretarios-de-educacion-y-apuntaran-al--normal-inicio-del-ciclo-lectivo-_a5e1f4e824434cd74354c9ac7", "site": "@ADNsur", "image": "https://adnsur-app.tadevel-cdn.com/hostname/www.adnsur.com.ar/api/v1/image/article/5e1f4e824434cd74354c9ac7/twitter?v=981e2d542e2ef345ef825254790de1cc&s=988ea54ad471a13fe033a70690056100", "card": "summary_large_image"}, "description": "El ministro de Educaci\u00f3n les tom\u00f3 juramento a los subsecretarios, Sergio De Cicco y Pablo Abraham.  De Cicco se\u00f1al\u00f3 que \"analizamos en estos d\u00edas c\u00f3mo saldar la deuda antes del inicio del ciclo, el 26 de febrero\". En tanto, Abraham anticip\u00f3 que buscar\u00e1n incorporar \"distintos sistemas de gesti\u00f3n para modernizar y ordenar administrativamente cada uno de los sectores\u201d.", "author": "ADNSUR", "tadevel": {"weather-id": "smn:5874", "firebase": "{\"apiKey\":\"AIzaSyClDJzeiu5ms9SUBuIsxM4uthIYSmpr_Os\",\"authDomain\":\"adn-sur.firebaseapp.com\",\"databaseURL\":\"https://adn-sur.firebaseio.com\",\"projectId\":\"adn-sur\",\"storageBucket\":\"adn-sur.appspot.com\",\"messagingSenderId\":\"32527969459\",\"appId\":\"1:32527969459:web:4ee9a57bbc322a397694c6\"}", "vapid": "BLosBtoo1I1zwB339MtBaPrF6AJdsljJw090k6BnPY5AY3JlWvl1V1O029Ip1TwoazIRNo8Up_L0nQVfinTjA2I", "comscore-client-id": 30135787, "cdn-url": "https://adnsur-app.tadevel-cdn.com", "project-hostname": "www.adnsur.com.ar"}}, "canonical_link": "https://www.adnsur.com.ar/politica/juraron-los-nuevos-subsecretarios-de-educacion-y-apuntaran-al--normal-inicio-del-ciclo-lectivo-_a5e1f4e824434cd74354c9ac7"}