{"source_url": "https://www.haberler.com", "url": "https://www.haberler.com/kars-ta-bilet-izdihami-13008399-haberi/", "title": "Kars'ta bilet izdiham\u0131", "top_image": "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/12/kars-ta-bilet-izdihami-13008399_o.jpg", "meta_img": "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/12/kars-ta-bilet-izdihami-13008399_o.jpg", "images": ["https://www.haberler.com/static/reklam/advertisement.gif?ads=1", "https://www.haberler.com/static/img/tasarim/haberler-logo.svg", "https://mc.yandex.ru/watch/14231362", "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/12/kars-ta-bilet-izdihami-13008399_o.jpg", "https://www.haberler.com/static/img/tasarim/bosluk.gif"], "movies": [], "text": "", "keywords": [], "meta_keywords": ["Kafkas \u00dcniversitesi", "Kars", "G\u00fcncel"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Kars'ta bilet izdiham\u0131 Okullar\u0131n 3 hafta tatil edilmesinin ard\u0131ndan \u00f6\u011frenciler, otob\u00fcs firmalar\u0131na ak\u0131n etti.", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "/touch-icon-iphone.png", "meta_data": {"description": "Kars'ta bilet izdiham\u0131 Okullar\u0131n 3 hafta tatil edilmesinin ard\u0131ndan \u00f6\u011frenciler, otob\u00fcs firmalar\u0131na ak\u0131n etti.", "keywords": "Kafkas \u00dcniversitesi, Kars, G\u00fcncel", "image": "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/12/kars-ta-bilet-izdihami-13008399_o.jpg", "robots": "index, follow", "medium": "news", "dateCreated": "2020-03-12T22:38:52+03:00", "dateUpdated": "2020-03-12T22:40:42+03:00", "msapplication-starturl": "https://www.haberler.com", "article": {"id": 13008399, "author": "Haberler.com", "section": {"identifier": "guncel", "type": "Detail Page", "list": "guncel"}, "tag": "Kafkas \u00dcniversitesi, Kars, G\u00fcncel"}, "og": {"url": "https://www.haberler.com/kars-ta-bilet-izdihami-13008399-haberi/", "site_name": "Haberler.com", "locale": "tr_TR", "type": "article", "title": "Kars'ta bilet izdiham\u0131", "description": "Kars'ta bilet izdiham\u0131 Okullar\u0131n 3 hafta tatil edilmesinin ard\u0131ndan \u00f6\u011frenciler, otob\u00fcs firmalar\u0131na ak\u0131n etti.", "image": {"identifier": "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/12/kars-ta-bilet-izdihami-13008399_o.jpg", "secure_url": "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/12/kars-ta-bilet-izdihami-13008399_o.jpg", "width": 640, "height": 360}}, "fb": {"pages": 130833686950210, "app_id": 117199741665760}, "twitter": {"url": "https://www.haberler.com/kars-ta-bilet-izdihami-13008399-haberi/", "card": "summary_large_image", "site": "Haberler", "title": "Kars'ta bilet izdiham\u0131", "description": "Kars'ta bilet izdiham\u0131 Okullar\u0131n 3 hafta tatil edilmesinin ard\u0131ndan \u00f6\u011frenciler, otob\u00fcs firmalar\u0131na ak\u0131n etti.", "image": "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/12/kars-ta-bilet-izdihami-13008399_o.jpg"}, "viewport": "width=1080, maximum-scale=1, user-scalable=yes, shrink-to-fit=no", "msvalidate.01": "C043A8E7202FBDE0AC7B60B68F77938B", "google-site-verification": "voqZ1pf6zKkbKqyxY8YYbPp4WAcLF3S-HyufVYXr-aY"}, "canonical_link": "https://www.haberler.com/kars-ta-bilet-izdihami-13008399-haberi/"}