{"source_url": "https://www.eloccidental.com.mx", "url": "https://www.eloccidental.com.mx/local/nada-ha-cambiado-camiones-sin-placas-y-que-no-dan-cambio-feu-5215619.html", "title": "Nada ha cambiado, camiones sin placas y que no dan cambio: FEU", "top_image": "https://www.eloccidental.com.mx/local/i44id5-limpieza-transporte-publico.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/Limpieza%20transporte%20p%C3%BAblico.jpg", "meta_img": "https://www.eloccidental.com.mx/local/i44id5-limpieza-transporte-publico.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/Limpieza%20transporte%20p%C3%BAblico.jpg", "images": ["https://www.eloccidental.com.mx/local/i44id5-limpieza-transporte-publico.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/Limpieza%20transporte%20p%C3%BAblico.jpg", "https://www.elsoldehermosillo.com.mx/local/yp5kye-planta-ford/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/Planta%20Ford", "https://www.eloccidental.com.mx/analysis-logger/Logger?contextPath=1162-1212-&cat=main.ewf%2c2014&objId=102465016&title=Aumento+De+Precios&url=tag%3amain.ewf%2c2014%3aaumento-de-precios&rt=1&ctxId=1212&pubId=22&meta=tag-hit&type=tag", "https://www.eloccidental.com.mx/local/bcp1kb-manifestacion-choferes-nayarit.png/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/Manifestaci%C3%B3n%20choferes%20Nayarit.png", "https://www.eloccidental.com.mx/analysis-logger/Logger?contextPath=1162-1212-&cat=main.ewf%2c2014&objId=1531867484&title=Transporte+Publico&url=tag%3amain.ewf%2c2014%3atransporte-publico&rt=1&ctxId=1212&pubId=22&meta=tag-hit&type=tag", "https://www.eloccidental.com.mx/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=1212&contextPath=1162-1212-&pubId=22&cat=&meta=read-story&objId=5215619&type=article&title=Nada+ha+cambiado%2c+camiones+sin+placas+y+que+no+dan+cambio%3a+FEU&url=https%3a%2f%2fwww.eloccidental.com.mx%2flocal%2fnada-ha-cambiado-camiones-sin-placas-y-que-no-dan-cambio-feu-5215619.html", "https://www.eloccidental.com.mx/analysis-logger/Logger?contextPath=1162-1212-&cat=main.ewf%2c2014&objId=1387154486&title=Ley+De+Transporte&url=tag%3amain.ewf%2c2014%3aley-de-transporte&rt=1&ctxId=1212&pubId=22&meta=tag-hit&type=tag", "https://www.eloccidental.com.mx/policiaca/bufxyp-quema-de-patrulla.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/Quema%20de%20patrulla.jpg", "https://www.eloccidental.com.mx/policiaca/6jil9n-quema-de-patrullas-3.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/Quema%20de%20patrullas%203.jpg", "https://www.eloccidental.com.mx/incoming/20p5n7-camiones-16.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/camiones%20(16).JPG", "https://www.eloccidental.com.mx/local/6m4e39-enrique-alfaro-ramirez.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/Enrique%20Alfaro%20Ram%C3%ADrez.jpg", "https://www.eloccidental.com.mx/incoming/fvjd9r-transporte-publico/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/Transporte%20Publico", "https://www.eloccidental.com.mx/local/i44id5-limpieza-transporte-publico.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/Limpieza%20transporte%20p%C3%BAblico.jpg", "https://www.elsoldemexico.com.mx/gossip/l2oiyh-serie.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/serie.jpg", "https://www.eloccidental.com.mx/policiaca/poy4wa-manifestantes-marcha-muerte-de-giovanni-8.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/Manifestantes%20marcha%20muerte%20de%20Giovanni%208.JPG", "https://www.elsoldepuebla.com.mx/gossip/raf51t-kinky-portada-2.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/Kinky%20portada%202.jpg", "https://www.elsoldemexico.com.mx/incoming/vzjc13-aislinn-derbez-escote-2.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/aislinn-derbez-escote-2.jpg", "https://www.eloccidental.com.mx/static/theme/solmx/base/img/headervideos.jpg", "https://www.elsoldemexico.com.mx/republica/lsdtn5-nissan.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/nissan.jpg", "https://www.elsoldemexico.com.mx/mundo/t1yv0m-covidhos.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/covidhos.jpg"], "movies": [], "text": "El presidente de la Federaci\u00f3n de Estudiantes Universitarios, Javier Armenta, realiz\u00f3 un recorrido por unidades del transporte urbano, al menos cinco rutas, encontrando con que a pesar de que aumentaron el pasaje a 9.50 pesos y tiene sistema de prepago; sus unidades no tienen placas, no dan boleto ni cambio. En la mayor\u00eda de los casos las personas terminan pagando los 10 pesos.\n\nM\u00e1s que nunca, advierte, \u201ctenemos claro qu\u00e9 #SinMejoraNoHayAumento\u201d y es que hay que recordar que en tiempos de pandemia unas 41 rutas previamente certificadas, han aumentado su tarifa.\n\nCh\u00e9calo:\n\nLocal Repudia FEU el aumento a 50 rutas en plena pandemia\n\nEl l\u00edder de la FEU detall\u00f3 que sali\u00f3 a la calle a evaluar esas 41 rutas y solo en las que abord\u00f3 este lunes se top\u00f3 con que en las rutas 380, 78, 320-A y el Macrob\u00fas, \u201clos ciudadanos y las ciudadanas todav\u00eda tenemos dudas, pagamos 9.50 y hay alcanc\u00edas que no dan cambio, que no te agarran las monedas de 50 centavos grandes; no te dan boleto y hay unidades que no traen placa\u201d.\n\nSe\u00f1al\u00f3 directamente en la ruta 78, \u201ccreo que vamos a la misma cuando queremos un sistema de transporte digno, pero las mejoras todav\u00eda no las hemos encontrado y es por eso que nos duele tener que pagar una tarifa de un transporte donde realmente todav\u00eda no las sentimos\u201d.\n\nLa idea, coment\u00f3, es subirse a todas las rutas y seguir con esa evaluaci\u00f3n, \u201cpues tenemos un planteamiento importante que hacer desde nuestra organizaci\u00f3n al @GobJalisco y @TransporteJal\u201d.\n\nDijo que \u201cEl transporte p\u00fablico como derecho humano debe de ser accesible para todos, entendiendo que siempre priorizar\u00e1 a las y los usuarios y la situaci\u00f3n en la que nos encontramos debido al Covid-19\u201d.\n\nEl Occidental detect\u00f3 por otro lado similares escenarios en otras rutas como 45-A y 636, donde usuarios confirmaron que s\u00ed tienen el aparato de prepago, pero no est\u00e1n entregando boleto.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Ley De Transporte", "Transporte Publico", "Aumento De Precios", ""], "tags": ["Transporte Publico", "Aumento De Precios", "Ley De Transporte"], "authors": ["V\u00edctor Ch\u00e1vez", "El Occidental"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "A pesar de que aumentaron el pasaje a 9.50 pesos y tiene sistema de prepago; sus unidades no tienen placas, no dan boleto ni cambio", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://www.eloccidental.com.mx/static/theme/solmx/base/ico/apple-touch-icon-144-precomposed.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "fragment": "!", "fb": {"app_id": 609000749431416}, "keywords": "Ley De Transporte,Transporte Publico,Aumento De Precios,", "description": "A pesar de que aumentaron el pasaje a 9.50 pesos y tiene sistema de prepago; sus unidades no tienen placas, no dan boleto ni cambio", "robots": "index follow", "og": {"image": "https://www.eloccidental.com.mx/local/i44id5-limpieza-transporte-publico.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/Limpieza%20transporte%20p%C3%BAblico.jpg", "type": "article", "site_name": "El Occidental", "title": "Nada ha cambiado, camiones sin placas y que no dan cambio: FEU", "locale": "es_MX", "url": "https://www.eloccidental.com.mx/local/nada-ha-cambiado-camiones-sin-placas-y-que-no-dan-cambio-feu-5215619.html", "description": "A pesar de que aumentaron el pasaje a 9.50 pesos y tiene sistema de prepago; sus unidades no tienen placas, no dan boleto ni cambio"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "title": "Nada ha cambiado, camiones sin placas y que no dan cambio: FEU", "site": "@", "url": "https://www.eloccidental.com.mx/local/nada-ha-cambiado-camiones-sin-placas-y-que-no-dan-cambio-feu-5215619.html", "description": "A pesar de que aumentaron el pasaje a 9.50 pesos y tiene sistema de prepago; sus unidades no tienen placas, no dan boleto ni cambio", "creator": "@", "image": {"src": "https://www.eloccidental.com.mx/local/i44id5-limpieza-transporte-publico.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_400/Limpieza%20transporte%20p%C3%BAblico.jpg"}}, "msapplication-TileImage": "https://www.eloccidental.com.mx/static/theme/solmx/base/ico/windowsmetro-144.png", "msapplication-TileColor": "#FFFFFF"}, "canonical_link": "https://www.eloccidental.com.mx/local/nada-ha-cambiado-camiones-sin-placas-y-que-no-dan-cambio-feu-5215619.html"}