{"source_url": "https://www.wnp.pl", "url": "https://www.wnp.pl/rynki-zagraniczne/bialorus-lukaszenka-o-smierci-na-covid-19-i-wyborach-prezydenckich-aktualizacja,383607_1_0_0.html", "title": "Bia\u0142oru\u015b: \u0141ukaszenka o \u015bmierci na Covid-19 i wyborach prezydenckich (aktualizacja)", "top_image": "https://www.wnp.pl/images/wnp_fb.png", "meta_img": "https://www.wnp.pl/images/wnp_fb.png", "images": ["https://pliki.wnp.pl/d/41/28/55/412855_r0_300.jpg", "https://www.wnp.pl/images/2019/www/wnp-premium.png?v=2", "https://pliki.wnp.pl/d/41/23/38/412338_r2_300.jpg", "https://www.wnp.pl/images/logotypes/partners/bgk1.jpg", "https://www.wnp.pl/images/2019/www/wnp-logo-footer.png", "https://www.wnp.pl/images/2019/icons/article/comm-red.png", "https://pliki.wnp.pl/d/39/78/89/397889_r2_300.jpg", "https://pliki.wnp.pl/d/41/23/62/412362_r0_300.jpg", "https://pliki.wnp.pl/d/41/23/72/412372_r2_300.jpg", "https://www.wnp.pl/images/logotypes/partners/pajmon.jpg", "https://www.wnp.pl/images/2019/icons/menu/li.png", "https://www.wnp.pl/images/2019/icons/menu/tw.png", "https://www.wnp.pl/images/2019/icons/menu/yt.png", "https://www.wnp.pl/images/logotypes/partners/kuke.png", "https://pliki.wnp.pl/d/41/23/72/412372_r0_300.jpg", "https://www.wnp.pl/images/2019/icons/add-comment.png", "https://www.wnp.pl/images/2019/icons/close2.png", "https://www.wnp.pl/images/2019/icons/search.svg", "https://www.wnp.pl/images/logotypes/partners/pzuw.jpg", "https://www.wnp.pl/images/icons/comments/close.png", "https://pliki.wnp.pl/d/41/24/71/412471_r0_300.jpg", "https://www.wnp.pl/images/logotypes/partners/pfr.gif", "https://www.wnp.pl/images/icons/rodo-close.png", "https://pliki.wnp.pl/d/41/23/70/412370_r0_300.jpg", "https://www.wnp.pl/images/2019/icons/article/mail.png", "https://www.wnp.pl/images/wnp_fb.png", "https://www.wnp.pl/images/logotypes/partners/kghm_polskamiedz.jpg", "https://www.wnp.pl/images/2019/icons/article/fb.png", "https://www.wnp.pl/images/2019/icons/article/print.png", "https://www.wnp.pl/images/rodo/wnp.jpg", "https://www.wnp.pl/images/logotypes/partners/eib_big.jpg", "https://www.wnp.pl/images/logotypes/partners/pge.png", "https://www.wnp.pl/images/logotypes/partners/pfr.jpg", "https://www.wnp.pl/images/2019/www/wnp-logo.png", "https://www.wnp.pl/images/2019/icons/menu.svg", "https://www.wnp.pl/images/2019/icons/menu/in.png", "https://www.wnp.pl/images/2019/icons/menu/fb.png", "https://www.wnp.pl/images/2019/icons/article/tw.png", "https://pliki.wnp.pl/d/41/28/18/412818_r0_300.jpg", "https://www.wnp.pl/images/2019/icons/article/li.png", "https://www.wnp.pl/images/2019/icons/menu/close.png"], "movies": [], "text": "Drogi U\u017cytkowniku!\n\nW zwi\u0105zku z odwiedzaniem naszych serwis\u00f3w internetowych mo\u017cemy przetwarza\u0107 Tw\u00f3j adres IP, pliki cookies i podobne dane nt. aktywno\u015bci lub urz\u0105dze\u0144 u\u017cytkownika. Je\u017celi dane te pozwalaj\u0105 zidentyfikowa\u0107 Twoj\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107, w\u00f3wczas b\u0119d\u0105 traktowane dodatkowo jako dane osobowe zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Parlamentu Europejskiego i Rady 2016/679 (RODO).\n\nAdministratora tych danych, cele i podstawy przetwarzania oraz inne informacje wymagane przez RODO znajdziesz w Polityce Prywatno\u015bci pod tym linkiem.\n\nJe\u017celi korzystasz tak\u017ce z innych us\u0142ug dost\u0119pnych za po\u015brednictwem naszych serwis\u00f3w, przetwarzamy te\u017c Twoje dane osobowe podane przy zak\u0142adaniu konta, rejestracji na eventy, zamawianiu prenumeraty, newslettera, alert\u00f3w oraz us\u0142ug online (w tym Strefy Premium, raport\u00f3w, ranking\u00f3w lub licencji na przedruki).\n\nAdministrator\u00f3w tych danych osobowych, cele i podstawy przetwarzania oraz inne informacje wymagane przez RODO znajdziesz r\u00f3wnie\u017c w Polityce Prywatno\u015bci pod tym linkiem. Dane zbierane na potrzeby r\u00f3\u017cnych us\u0142ug mog\u0105 by\u0107 przetwarzane w r\u00f3\u017cnych celach, na r\u00f3\u017cnych podstawach oraz przez r\u00f3\u017cnych administrator\u00f3w danych.\n\nPami\u0119taj, \u017ce w zwi\u0105zku z przetwarzaniem danych osobowych przys\u0142uguje Ci szereg gwarancji i praw, a przede wszystkim prawo do odwo\u0142ania zgody oraz prawo sprzeciwu wobec przetwarzania Twoich danych. Prawa te b\u0119d\u0105 przez nas bezwzgl\u0119dnie przestrzegane. Je\u017celi wi\u0119c nie zgadzasz si\u0119 z nasz\u0105 ocen\u0105 niezb\u0119dno\u015bci przetwarzania Twoich danych lub masz inne zastrze\u017cenia w tym zakresie, koniecznie zg\u0142o\u015b sprzeciw lub prze\u015blij nam swoje zastrze\u017cenia pod adres odo@ptwp.pl. Wycofanie zgody nie wp\u0142ywa na zgodno\u015b\u0107 z prawem przetwarzania dokonanego przed jej wycofaniem.\n\nW dowolnym czasie mo\u017cesz okre\u015bli\u0107 warunki przechowywania i dost\u0119pu do plik\u00f3w cookies w ustawieniach przegl\u0105darki internetowej.\n\nJe\u015bli zgadzasz si\u0119 na wykorzystanie technologii plik\u00f3w cookies wystarczy klikn\u0105\u0107 poni\u017cszy przycisk \u201ePrzejd\u017a do serwisu\u201d.\n\nZarz\u0105d PTWP-ONLINE Sp. z o.o.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Prezydent Bia\u0142orusi Alaksandr \u0141ukaszenka potwierdzi\u0142 we wtorek \u015bmier\u0107 pierwszego pacjenta w kraju z powodu Covid-19. Wed\u0142ug szefa pa\u0144stwa nie ma na razie powod\u00f3w, by z powodu epidemii przenosi\u0107 wybory prezydenckie.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://www.wnp.pl/images/favicons/apple-icon-57x57.png", "meta_data": {"description": "Prezydent Bia\u0142orusi Alaksandr \u0141ukaszenka potwierdzi\u0142 we wtorek \u015bmier\u0107 pierwszego pacjenta w kraju z powodu Covid-19. Wed\u0142ug szefa pa\u0144stwa nie ma na razie powod\u00f3w, by z powodu epidemii przenosi\u0107 wybory prezydenckie.", "og": {"type": "website", "site_name": "wnp.pl", "title": "Bia\u0142oru\u015b: \u0141ukaszenka o \u015bmierci na Covid-19 i wyborach prezydenckich (aktualizacja) - rynki zagraniczne", "description": "Prezydent Bia\u0142orusi Alaksandr \u0141ukaszenka potwierdzi\u0142 we wtorek \u015bmier\u0107 pierwszego pacjenta w kraju z powodu Covid-19. Wed\u0142ug szefa pa\u0144stwa nie ma na razie powod\u00f3w, by z powodu epidemii przenosi\u0107 wybory prezydenckie.", "url": "https://www.wnp.pl/rynki-zagraniczne/bialorus-lukaszenka-o-smierci-na-covid-19-i-wyborach-prezydenckich-aktualizacja,383607.html", "image": "https://www.wnp.pl/images/wnp_fb.png"}, "fb": {"admins": 100002431297570}, "google-site-verification": "FjaEy4X-U4VgfrEVaM242eWYMRmP8Ez3GWTGAXp9y5I", "msvalidate.01": "FA31F52984A0E19EEA3D09C8CD3E47E7", "msapplication-TileColor": "#ffffff", "msapplication-TileImage": "https://www.wnp.pl/images/favicons/ms-icon-144x144.png", "theme-color": "#ffffff", "msapplication-config": "https://www.wnp.pl/images/favicons/browserconfig.xml", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0"}, "canonical_link": "https://www.wnp.pl/rynki-zagraniczne/bialorus-lukaszenka-o-smierci-na-covid-19-i-wyborach-prezydenckich-aktualizacja,383607.html"}