{"source_url": "https://www.aa.com.tr", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/guncel/meslektaslari-gazeteci-ismail-gunesi-kabri-basinda-andi/1778958", "title": "Meslekta\u015flar\u0131, gazeteci \u0130smail G\u00fcne\u015f'i kabri ba\u015f\u0131nda and\u0131", "top_image": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/03/25/thumbs_b_c_7e366b37c9732ef80a5cdf9bf4d1695c.jpg?v=150253", "meta_img": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/03/25/thumbs_b_c_7e366b37c9732ef80a5cdf9bf4d1695c.jpg?v=150253", "images": ["https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/instagram.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/facebook.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/03/25/thumbs_b_c_7e366b37c9732ef80a5cdf9bf4d1695c.jpg?v=150253", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/twitter.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2021/12/20/thumbs_m_c_65d8fcedc4783570ed162ab61f5b2901.jpg?v=173131", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2021/12/17/thumbs_m_c_0999932fecdb5be11b56f53c67c49491.jpg?v=203413", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2021/12/20/thumbs_m_c_1a167850bc74ed2e54adf91869518ba0.jpg?v=120318", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/googleplay.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/youtube.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2021/12/21/thumbs_m_c_54428ac64a14eb3d2c1438363dfde124.jpg", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2021/12/18/thumbs_m_c_0077a8acee9a9ddd2dc32dcb59f8e09d.jpg?v=122525", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/bip.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/analiz.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/appstore.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/aalogo100.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2021/12/18/thumbs_m_c_c1806cf86f96b66d4db694ae4fd577f4.jpg?v=164319", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/footer_tr.png"], "movies": [], "text": "", "keywords": [], "meta_keywords": ["anma", "\u0130smail G\u00fcne\u015f", "Sivas", "Anadolu Ajans\u0131"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Kahramanmara\u015f'ta helikopterin d\u00fc\u015fmesi sonucu BBP'nin Kurucu Genel Ba\u015fkan\u0131 Muhsin Yaz\u0131c\u0131o\u011flu ve beraberindekilerle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren gazeteci \u0130smail G\u00fcne\u015f, vefat\u0131n\u0131n 11. y\u0131l\u0131nda meslekta\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan Sivas'taki kabri ba\u015f\u0131nda an\u0131ld\u0131. - Anadolu Ajans\u0131", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/favicon-32x32.png", "meta_data": {"description": "Kahramanmara\u015f'ta helikopterin d\u00fc\u015fmesi sonucu BBP'nin Kurucu Genel Ba\u015fkan\u0131 Muhsin Yaz\u0131c\u0131o\u011flu ve beraberindekilerle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren gazeteci \u0130smail G\u00fcne\u015f, vefat\u0131n\u0131n 11. y\u0131l\u0131nda meslekta\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan Sivas'taki kabri ba\u015f\u0131nda an\u0131ld\u0131. - Anadolu Ajans\u0131", "keywords": "anma,\u0130smail G\u00fcne\u015f,Sivas,Anadolu Ajans\u0131", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "fb": {"app_id": 1855843514662870, "pages": 165302756850788}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "https://twitter.com/anadoluajansi", "creator": "https://twitter.com/anadoluajansi", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/meslektaslari-gazeteci-ismail-gunesi-kabri-basinda-andi/1778958", "title": "Meslekta\u015flar\u0131, gazeteci \u0130smail G\u00fcne\u015f'i kabri ba\u015f\u0131nda and\u0131", "description": "Kahramanmara\u015f'ta helikopterin d\u00fc\u015fmesi sonucu BBP'nin Kurucu Genel Ba\u015fkan\u0131 Muhsin Yaz\u0131c\u0131o\u011flu ve beraberindekilerle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren gazeteci \u0130smail G\u00fcne\u015f, vefat\u0131n\u0131n 11. y\u0131l\u0131nda meslekta\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan Sivas'taki kabri ba\u015f\u0131nda an\u0131ld\u0131. - Anadolu Ajans\u0131", "image": {"src": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/03/25/thumbs_b_c_7e366b37c9732ef80a5cdf9bf4d1695c.jpg?v=150253"}}, "p": {"domain_verify": "4658984d2754f9c211149b0afeb2e5ff"}, "google-site-verification": "htdbD82dZlkOE493sk_MjTWms0Rz_Z4w4DmIt355RNI", "google-play-app": "app-id=com.aa.arge.mobile.android.mobile_android", "og": {"image": {"identifier": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/03/25/thumbs_b_c_7e366b37c9732ef80a5cdf9bf4d1695c.jpg?v=150253", "secure_url": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/03/25/thumbs_b_c_7e366b37c9732ef80a5cdf9bf4d1695c.jpg?v=150253", "type": "image/jpeg", "width": 864, "height": 486}, "title": "Meslekta\u015flar\u0131, gazeteci \u0130smail G\u00fcne\u015f'i kabri ba\u015f\u0131nda and\u0131", "description": "Kahramanmara\u015f'ta helikopterin d\u00fc\u015fmesi sonucu BBP'nin Kurucu Genel Ba\u015fkan\u0131 Muhsin Yaz\u0131c\u0131o\u011flu ve beraberindekilerle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren gazeteci \u0130smail G\u00fcne\u015f, vefat\u0131n\u0131n 11. y\u0131l\u0131nda meslekta\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan Sivas'taki kabri ba\u015f\u0131nda an\u0131ld\u0131. - Anadolu Ajans\u0131", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/meslektaslari-gazeteci-ismail-gunesi-kabri-basinda-andi/1778958", "type": "article"}}, "canonical_link": "https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/meslektaslari-gazeteci-ismail-gunesi-kabri-basinda-andi/1778958"}