{"source_url": "https://www.ksta.de", "url": "https://www.ksta.de/ratgeber/verbraucher/erhoehtes-infektionsrisiko-verbraucherschuetzer-rufen-zwei-atemschutzmasken-zurueck-36874954?dmcid=f_feed_K%C3%B6lner+Stadt-Anzeiger", "title": "R\u00fcckruf: Verbrauchersch\u00fctzer warnen vor Infektionsrisiko bei zwei Atemschutzmasken", "top_image": "https://www.ksta.de/image/36875038/2x1/940/470/9c1cf4545d1261af309ebea86410dd95/qx/ffp--maske.jpg", "meta_img": "https://www.ksta.de/image/36875038/2x1/940/470/9c1cf4545d1261af309ebea86410dd95/qx/ffp--maske.jpg", "images": ["https://www.ksta.de/image/39324242/2x1/300/150/34467df351298f54e3e61bad0b00e745/Li/friedhofs-diebstahl--rar-rle-12202021alf-7002.jpg", "https://www.ksta.de/image/39302830/2x1/300/150/665e72761aa1dd8e36046e330d32c8ba/XC/luftfilter-stiftung-warentest.jpg", "https://www.ksta.de/image/36566076/2x1/300/150/2f776ac91389c30cfa075368202c875f/zN/vincent-moissonnier.jpg", "https://www.ksta.de/image/38973402/2x1/300/150/cfddfa609ad179abb9034fc5bc6cd4eb/jY/teaserbild-hauspost.png", "https://www.ksta.de/image/39314382/2x1/300/150/b3afe7231d92005f4a00be599e9070cb/Hh/rodrigue-ndeel-von-okili.jpg", "https://www.ksta.de/image/39304678/2x1/300/150/8582e321695cc9fba15c1b9b2560c324/kr/schueler-klasse-maske.jpg", "https://www.ksta.de/image/39202836/2x1/300/150/36e5da331e01f09933e14e7c8d486c40/te/advent-feuer-kerze.jpg", "https://www.ksta.de/image/39311366/2x1/300/150/abd57ac3c5ee06d6c4839ce7fb84fc0e/BW/markus-wiedenmann.jpg", "https://www.ksta.de/image/39322236/2x1/300/150/f618060b1b3d133361b953be42da6102/mx/restaurant-millowitzer-paar.jpg", "https://www.ksta.de/image/39325180/2x1/300/150/bd961a22cead7c07c4210ffa71e79e92/qY/impfaktion-flugzeug.jpg", "https://www.ksta.de/image/39152086/2x1/300/150/3933b3c60537df794dcb9b74b42998e0/dm/bv-grengeler-mauspfad-cam-garten-abgabe.jpg", "https://www.ksta.de/image/39193218/2x1/300/150/d50f2d4da564ca0d1d10212584186e44/Fp/gettyimages-97501181.jpg", "https://www.ksta.de/image/39325708/2x1/300/150/552cf176317b3aff2991da42e5a0a382/cC/fc-wehrle-geht-nach-stuttgart.jpg", "https://www.ksta.de/assets/1638363870/wo/desktop/img/ksta/logo-footer.png", "https://www.ksta.de/image/39209678/3x4/300/400/830f5b9e930d46564209092c55346f73/su/symbolbild-strafzinsen.jpg", "https://www.ksta.de/image/36451410/2x1/300/150/caa25b1f32d2e12926d600efc4629d56/Zu/koeln-dom-luftbild.jpg", "https://www.ksta.de/image/38156534/2x1/300/150/268a0dccaedea128a5f4700e896153ff/Pi/ksta-blog-header-lupe.png", "https://www.ksta.de/image/39321236/3x4/300/400/4c774f0fc2cd81a0598e5abad68c42a0/Kv/globus-mit-maske.jpg", "https://www.ksta.de/image/39138988/2x1/300/150/e2f142e2402d632a14f6df610b70c696/Cn/symbolbild-paket-weihnachten.jpg", "https://www.ksta.de/image/33198692/2x1/300/150/dcfedc06d24c01a15d10ddacf2d68315/eo/push-ksta-2.png", "https://www.ksta.de/image/39308096/2x1/300/150/509fbb0bac9526930ba7fe6ce4f5e4fa/wo/ladestation-e-auto-mieter-anspruch.jpg", "https://www.ksta.de/image/39320226/2x1/300/150/d5b18b2eba8c226a339103c5e8d21129/Gm/schule-klassenraum-corona.jpg", "https://www.ksta.de/image/36826974/4x3/120/90/a89937ad578af4af3a480644595b3750/tb/masken-an-der-waescheleine.jpg", "https://www.ksta.de/image/39086610/2x1/300/150/69a61d7cf305ee552a50395b75cef849/dM/feinfeindrinnen.jpg", "https://www.ksta.de/image/39325566/2x1/300/150/dfc3b9d9af7920e06aa0e064c8fad76b/Rv/mahnwache2.jpg", "https://www.ksta.de/image/39114350/2x1/300/150/502c470134cb69389939ee6dbd492aec/Xj/baugebiet-alte-gaertnerei-2.jpg", "https://www.ksta.de/image/39190872/2x1/300/150/761a1d8e930f69e683791246939b259d/fx/symbolbild-3g-arbeitsplatz.jpg", "https://www.ksta.de/image/38156534/3x4/300/400/7f35ed4a4bee999a80210ef23147d33b/xg/ksta-blog-header-lupe.png", "https://www.ksta.de/image/36875038/2x1/940/470/9c1cf4545d1261af309ebea86410dd95/qx/ffp--maske.jpg", "https://www.ksta.de/image/36791432/4x3/120/90/e010258f45555444bd34237c6839c710/JB/junge-mit-visier.jpg", "https://ksta.met.vgwort.de/na/vgzm.2780603-CM8-00000000000036874954", "https://www.ksta.de/image/39006072/2x1/300/150/74cebab241bcc37d8a79e1fdeb304d9a/FP/muellermack.jpg", "https://www.ksta.de/image/39324070/2x1/300/150/210f79c6a270e7fdb4469768d1830afd/zS/laurenz-carre.jpg", "https://www.ksta.de/assets/1638363870/wo/desktop/img/ksta/logo.png", "https://www.ksta.de/image/39004552/2x1/300/150/3d76cb01bc62abf873b29b0fe819f1c7/eH/smk-anmeldung-sa.png", "https://www.ksta.de/image/39305354/2x1/300/150/18304f967fb0167b0b429ea64851e2a8/KZ/assimiou-foto-jennifer-braun.jpg", "https://www.ksta.de/image/39196332/2x1/300/150/e1843707c8b446a53f47d070b299434a/qt/abgesagt--zwangsgutscheine-einloesen.jpg", "https://www.ksta.de/image/39118462/2x1/300/150/2eb60280497712d65c27c46baf833652/Xh/svenja-flasspoehler.jpg", "https://www.ksta.de/image/39325646/2x1/300/150/a0cb80a8253856b6077b26538d2bd9e1/eH/hempel-jubelt.jpg", "https://www.ksta.de/image/39190962/2x1/300/150/ccabb5b731eaa71a5d66939683d80561/TL/weihnachtspost.jpg", "https://www.ksta.de/image/39126360/2x1/300/150/2d9c9aff563deedecfd9aa518893401/Tn/symbolbild-geld-sparen-tipps.jpg", "https://www.ksta.de/image/36872150/4x3/120/90/37946cb7c5f7179209161ec943ec92f5/vJ/schweine-schlachthof.jpg", "https://www.ksta.de/image/39324602/2x1/300/150/3e052d00fd99ac6e4018fe13d9dd2b2e/Xb/fc-funkel-und-der-dom.jpg", "https://www.ksta.de/image/39200052/2x1/300/150/73e3794d67391c6f1d6e629fa5af487b/pE/geldscheine.jpg", "https://www.ksta.de/image/39314098/2x1/300/150/c1cc9b936cb3ff58435479d02cc0684e/kd/symbolbild-winterurlaub-corona.jpg", "https://www.ksta.de/image/39305216/2x1/300/150/aa33cd0cedc857c436bb648d185a37b5/Ji/verzweifelte-frau-getty.jpg", "https://www.ksta.de/image/39313448/2x1/300/150/9a896f2286142461b7ef48d8794c132e/AX/corona-schule-maske-symbolbild.jpg", "https://www.ksta.de/image/38994918/2x1/300/150/c6a0d475e0ea48403f33dd0176bdadd3/NH/teaserbild-wie-wars-in-der-schule.png"], "movies": [], "text": "Atemschutzmasken sind in Zeiten von Corona und der weitreichenden Maskenpflicht unverzichtbar geworden. Besonders medizinische FFP2-Masken sind begehrt, da sie auch den Tr\u00e4ger selbst vor einer Infektion mit dem Coronavirus sch\u00fctzen.\n\nViele F\u00e4lschungen im Umlauf\n\nDas k\u00f6nnte Sie auch interessieren Kommentar zu Fleischfabriken und Corona : Es gibt kein Recht auf Billig-Schnitzel\n\nAufgrund ihrer knappen Verf\u00fcgbarkeit greifen viele Kunden auf Angebote aus dem Internet zur\u00fcck. Das Verbraucherportal produktwarnung.eu warnt vor gleich mehreren sich im Umlauf befindenden gef\u00e4lschten Atemschutzmasken. Derzeit werden Schutzmasken von den Marken HANVICO und INUAN zur\u00fcckgerufen.\n\nAuch interessant:Mundschutz 1x1: Wohin mit der Maske, wenn ich sie unterwegs nicht aufhabe?\n\nDas k\u00f6nnte Sie auch interessieren Virologe Streeck : \u201eMasken sind ein wunderbarer N\u00e4hrboden f\u00fcr Bakterien und Pilze\u201c\n\nR\u00fcckruf von HANVICO FFP2-Maske\n\nDie Atemschutzmaske der Marke HANVICO weist entgegen der Behauptungen des Herstellers keinerlei zertifzierte Filterwirkung gegen Viruspartikel auf. Dem Hersteller zufolge soll es sich bei dem Produkt um eine FFP2-Maske gem\u00e4\u00df EN 149 handeln, allerdings sei die Verwendung der Maske von keiner europ\u00e4ischen Stelle genehmigt worden. Aufgrund der nicht vorhandenen Filterwirkung kann das Produkt zu erheblichen Gesundheitsrisiken f\u00fchren.\n\nDas k\u00f6nnte Sie auch interessieren Schutz vor Coronaviren : Gesichtsvisier oder Maske \u2013 was ist besser?\n\nR\u00fcckruf von KN95 Gesichtsmaske\n\nAuch eine Gesichtsmaske vom Typ KN95 aus China wird zur\u00fcckgerufen. Bei dieser Maske ist die Filterwirkung unzureichend. Das Infektionsrisiko bei der Verwendung des Atemschutzes ist somit erh\u00f6ht. Auch dieses Produkt entspricht nicht den Normen der pers\u00f6nlichen Schutzausrichtung gem\u00e4\u00df der europ\u00e4ischen Norm EN 149.\n\nLesen Sie auch:Virologe Streeck warnt: So wird der Mund-Nasen-Schutz zur Keimschleuder\n\nVorsicht ist laut den Verbrauchersch\u00fctzern nicht allein beim Kauf im Internet geboten, sondern auch in Apotheken vor Ort. Kunden sollten sich beim Kauf einer Maske daher in jedem Fall ein Zertifikat vorlegen lassen.\n\nZugleich warnt das Portal vor ECM (CE 1282) und ICR (CE 2703) Zertifizierungen, sowie diversen Zertifizierungen aus Kroatien. Diese seien ohne jede Aussagekraft. (ReL)", "keywords": [], "meta_keywords": ["Corona", "Coronavirus", "Atemschutzmaske", "Mundschutz", "FFP-2 Maske", "Verbrauchersch\u00fctzer", "R\u00fcckruf"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": "Thu Jun 18 13:30:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Verbrauchersch\u00fctzer warnen vor gef\u00e4lschten Atemschutzmasken. Mangelhafte und nicht zertifizierte Filtersysteme k\u00f6nnen das Infektionsrisiko erh\u00f6hen.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/assets/1638363870/wo/desktop/img/ksta/touch-icons/touch-icon-192x192.png", "meta_data": {"description": "Verbrauchersch\u00fctzer warnen vor gef\u00e4lschten Atemschutzmasken. Mangelhafte und nicht zertifizierte Filtersysteme k\u00f6nnen das Infektionsrisiko erh\u00f6hen.", "google-site-verification": "oW40nFC49OeD_3Du-GX2l5j6PEhVRfBxOL0-TnX_xC4", "viewport": "width=1024", "robots": "index, follow, noarchive, noodp", "keywords": "Corona, Coronavirus, Atemschutzmaske, Mundschutz, FFP-2 Maske, Verbrauchersch\u00fctzer, R\u00fcckruf", "news_keywords": "Corona, Coronavirus, Atemschutzmaske, Mundschutz, FFP-2 Maske, Verbrauchersch\u00fctzer, R\u00fcckruf", "copyright": "K\u00f6lner Stadt-Anzeiger", "article": {"published_time": "2020-06-18T13:30:00+02:00"}, "og": {"title": "Erh\u00f6htes Infektionsrisiko: Verbrauchersch\u00fctzer rufen diese zwei Atemschutzmasken zur\u00fcck", "type": "article", "url": "https://www.ksta.de/ratgeber/verbraucher/erhoehtes-infektionsrisiko-verbraucherschuetzer-rufen-diese-zwei-atemschutzmasken-zurueck-36874954", "image": "https://www.ksta.de/image/36875038/2x1/940/470/9c1cf4545d1261af309ebea86410dd95/qx/ffp--maske.jpg", "description": "Verbrauchersch\u00fctzer warnen vor gef\u00e4lschten Atemschutzmasken. Mangelhafte und nicht zertifizierte Filtersysteme k\u00f6nnen das Infektionsrisiko erh\u00f6hen.", "locale": "de_DE", "site_name": "K\u00f6lner Stadt-Anzeiger"}, "fb": {"app_id": 1727023224252208, "pages": 141063022950}, "twitter": {"site": "@KSTA", "card": "summary", "title": "Erh\u00f6htes Infektionsrisiko: Verbrauchersch\u00fctzer rufen diese zwei Atemschutzmasken zur\u00fcck | K\u00f6lner Stadt-Anzeiger", "description": "Verbrauchersch\u00fctzer warnen vor gef\u00e4lschten Atemschutzmasken. Mangelhafte und nicht zertifizierte Filtersysteme k\u00f6nnen das Infektionsrisiko erh\u00f6hen.", "image": "https://www.ksta.de/image/36875038/2x1/940/470/9c1cf4545d1261af309ebea86410dd95/qx/ffp--maske.jpg"}, "dm_hash": "55e48770f63a18d82118a837d52f052df0bfe464", "dm_timestamp": 1638363870, "dm_render_local_timestamp": 1640142801, "dm_content_id": 36874954, "msvalidate.01": "A8FA46C0729824BCA6A3AF5502FFC5C1", "p": {"domain_verify": "752a2e772bd702ffea03ce24b797fa1d"}, "google-signin-client_id": "954649372661-0lum72qetif0hm75eu90u3sq4ngh1t73.apps.googleusercontent.com"}, "canonical_link": "https://www.ksta.de/ratgeber/verbraucher/erhoehtes-infektionsrisiko-verbraucherschuetzer-rufen-diese-zwei-atemschutzmasken-zurueck-36874954"}