{"source_url": "https://www.eloccidental.com.mx", "url": "https://www.eloccidental.com.mx/local/ya-todos-libres-feu-5331280.html", "title": "Ya todos libres: FEU", "top_image": "https://www.eloccidental.com.mx/local/dob6ul-feu.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/FEU.jpg", "meta_img": "https://www.eloccidental.com.mx/local/dob6ul-feu.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/FEU.jpg", "images": ["https://www.eloccidental.com.mx/local/sj181z-uso-cubrebocas.jpeg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/Uso%20cubrebocas.jpeg", "https://www.elsoldemexico.com.mx/republica/1gcqd7-publicidad.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/publicidad.jpg", "https://www.eloccidental.com.mx/analysis-logger/Logger?contextPath=1162-1212-&cat=main.ewf%2c2014&objId=1131822754&title=Libres&url=tag%3amain.ewf%2c2014%3alibres&rt=1&ctxId=1212&pubId=22&meta=tag-hit&type=tag", "https://www.eloccidental.com.mx/analysis-logger/Logger?contextPath=1162-1212-&cat=main.ewf%2c2014&objId=485532392&title=UdeG&url=tag%3amain.ewf%2c2014%3aUdeG&rt=1&ctxId=1212&pubId=22&meta=tag-hit&type=tag", "https://www.eloccidental.com.mx/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=1212&contextPath=1162-1212-&pubId=22&cat=&meta=read-story&objId=5331280&type=article&title=Ya+todos+libres%3a+FEU&url=https%3a%2f%2fwww.eloccidental.com.mx%2flocal%2fya-todos-libres-feu-5331280.html", "https://www.eloccidental.com.mx/incoming/6x8u7l-alfaro_gob_jal.png/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/alfaro_gob_jal.png", "https://www.elsoldemexico.com.mx/republica/h30yor-acapulco.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/acapulco.jpg", "https://www.elsoldelcentro.com.mx/gossip/celebridades/wc9266-jorge-aravena-1/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/Jorge%20Aravena%201", "https://www.eloccidental.com.mx/incoming/7hz4ir-feu.png/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/feu.png", "https://www.elsoldemexico.com.mx/gossip/7wf0m8-lara.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/lara.jpg", "https://www.eloccidental.com.mx/local/urtfl5-transporte-publico.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/Transporte%20p%C3%BAblico.jpg", "https://www.eloccidental.com.mx/incoming/y2g9zb-amlo-no-estas-solo.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/AMLO%20no%20esta%CC%81s%20solo.jpg", "https://www.elsoldemexico.com.mx/mundo/pvelc7-futuro1.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/futuro1.jpg", "https://www.elsoldemexico.com.mx/gossip/s0uz02-rubi.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/rubi.jpg", "https://www.eloccidental.com.mx/policiaca/ohwixj-lluvias.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/Lluvias.jpg", "https://www.eloccidental.com.mx/local/dob6ul-feu.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/FEU.jpg", "https://www.eloccidental.com.mx/local/dob6ul-feu.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/FEU.jpg", "https://www.eloccidental.com.mx/static/theme/solmx/base/img/headervideos.jpg", "https://www.eloccidental.com.mx/local/j1yczd-ricardo-villanueva.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_160/Ricardo%20Villanueva.jpg", "https://www.eloccidental.com.mx/analysis-logger/Logger?contextPath=1162-1212-&cat=main.ewf%2c2014&objId=594883885&title=Universidad&url=tag%3amain.ewf%2c2014%3auniversidad&rt=1&ctxId=1212&pubId=22&meta=tag-hit&type=tag"], "movies": [], "text": "El presidente de la Federaci\u00f3n de Estudiantes Universitarios, Javier Armenta, confirm\u00f3 que todos los j\u00f3venes detenidos y levantados el viernes por la tarde, en torno a la manifestaci\u00f3n de la calle 14, se encuentran en sus casas.\n\nAlgunos narraron c\u00f3mo fueron detenidos en el trayecto a las manifestaciones.\n\nCh\u00e9calo:\n\nLocal Denuncia presidente FEU intercepciones y levantones de estudiantes\n\nJavier Armenta asent\u00f3 en sus redes sociales: Todos los compa\u00f1eros estudiantes que ayer se manifestaron y que tuvimos reporte, tenemos conocimiento que ya fueron localizados de manera directa o a trav\u00e9s de sus familiares y amigos.\n\nUno de los detenidos y luego liberados dijo a El Occidental: \u201cNo hicimos nada, nos levantaron por estar esperando un cami\u00f3n, golpearon a muchos, muchas mujeres j\u00f3venes en shock, a muchos no les regresaron sus celulares ni art\u00edculos personales\u201d, expres\u00f3 uno de estos j\u00f3venes, que asegur\u00f3 que lo obligaron a desbloquear el tel\u00e9fono y conocer el contenido, luego de lo quedaron.\n\n\u201cNunca nos imaginamos que iba a suceder algo as\u00ed y ojal\u00e1 que todos se den cuenta en el pa\u00eds que vivimos, desde hace d\u00e9cadas que debi\u00f3 trabajar con las fuerzas judiciales, federales, estatales, municipales en controlar su brutalidad con la ciudadan\u00eda, no deber\u00eda de sentirme afortunado por regresar a casa hoy, pero lo soy por no haberme convertido en una cifra m\u00e1s de desaparecidos por el gobierno\u201d, termin\u00f3.\n\n\n\n", "keywords": [], "meta_keywords": ["Universidad", "UdeG", "Libres", ""], "tags": ["Universidad", "UdeG", "Libres"], "authors": ["V\u00edctor Ch\u00e1vez", "El Occidental"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Algunos narraron c\u00f3mo fueron detenidos en el trayecto a las manifestaciones", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://www.eloccidental.com.mx/static/theme/solmx/base/ico/apple-touch-icon-144-precomposed.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "fragment": "!", "fb": {"app_id": 609000749431416}, "keywords": "Universidad,UdeG,Libres,", "description": "Algunos narraron c\u00f3mo fueron detenidos en el trayecto a las manifestaciones", "robots": "index follow", "og": {"image": "https://www.eloccidental.com.mx/local/dob6ul-feu.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/FEU.jpg", "type": "article", "site_name": "El Occidental", "title": "Ya todos libres: FEU", "locale": "es_MX", "url": "https://www.eloccidental.com.mx/local/ya-todos-libres-feu-5331280.html", "description": "Algunos narraron c\u00f3mo fueron detenidos en el trayecto a las manifestaciones"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "title": "Ya todos libres: FEU", "site": "@", "url": "https://www.eloccidental.com.mx/local/ya-todos-libres-feu-5331280.html", "description": "Algunos narraron c\u00f3mo fueron detenidos en el trayecto a las manifestaciones", "creator": "@", "image": {"src": "https://www.eloccidental.com.mx/local/dob6ul-feu.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_400/FEU.jpg"}}, "msapplication-TileImage": "https://www.eloccidental.com.mx/static/theme/solmx/base/ico/windowsmetro-144.png", "msapplication-TileColor": "#FFFFFF"}, "canonical_link": "https://www.eloccidental.com.mx/local/ya-todos-libres-feu-5331280.html"}