{"source_url": "https://www.wr.de", "url": "https://www.wr.de/staedte/moers-und-umland/urteil-zu-raserunfall-erwartet-sachverstaendiger-sagt-aus-id228439713.html", "title": "Moers: Raserunfall: Lebenslange Haft f\u00fcr jungen Duisburger", "top_image": "https://img.wr.de/img/moers-und-umland/crop228449753/9188052538-w820-cv16_9-q85-fnov-fpi227770127-fpotl/27b48650-5183-11ea-9967-2a2271e19ab6.jpg", "meta_img": "https://img.wr.de/img/moers-und-umland/crop228449753/9188052538-w820-cv16_9-q85-fnov-fpi227770127-fpotl/27b48650-5183-11ea-9967-2a2271e19ab6.jpg", "images": ["https://www.wr.de/resources/1637669044594/img/logo-head-group.svg", "https://img.wr.de/img/moers-und-umland/crop228449753/9188052538-w820-cv16_9-q85-fnov-fpi227770127-fpotl/27b48650-5183-11ea-9967-2a2271e19ab6.jpg", "https://www.wr.de/resources/1637669044594/img/placeholder.png", "https://www.wr.de/resources/1637669044594/img/sub-logo.svg", "https://www.wr.de/stats/?rt=1&objId=228439713&type=article&ctxId=22057&pubId=57&cat=news&meta=&title=Raserunfall+in+Moers%3A+Fahrer+wegen+Mordes+lebenslang+in+Haft&url=https%3A%2F%2Fwww.wr.de%2Fstaedte%2Fmoers-und-umland%2Fraserunfall-in-moers-fahrer-wegen-mordes-lebenslang-in-haft-id228439713.html", "https://www.wr.de/resources/1637669044594/img/logo-head.svg", "https://www.wr.de/resources/1637669044594/img/logo-head-sticky.svg"], "movies": [], "text": "Keine vollst\u00e4ndige Leseberechtigung\n\nUm alle Artikel auf unserem Nachrichten-Portal lesen zu k\u00f6nnen, bestellen Sie einfach eines unserer Angebote.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Prozess", "Sema", "Moers", "Unfall", "M\u00e4nner", "Freiheitsstrafe", "Familie", "Duisburg", "Kinder", "Monate", "Mercedes", "Leben", "Entwicklung", "Autos", "Krankenhaus", "Mit", "Montag", "April"], "tags": [], "authors": ["Ralf Daute"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Im Prozess zum t\u00f6dlichen Raserunfall in Moers ist das Urteil gefallen. Der 22-j\u00e4hrige Hauptangeklagte muss wegen Mordes lebenslang in Haft.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "https://www.wr.de/resources/1637669044594/img/favicon.ico", "meta_data": {"description": "Im Prozess zum t\u00f6dlichen Raserunfall in Moers ist das Urteil gefallen. Der 22-j\u00e4hrige Hauptangeklagte muss wegen Mordes lebenslang in Haft.", "keywords": "Prozess,Sema,Moers,Unfall,M\u00e4nner,Freiheitsstrafe,Familie,Duisburg,Kinder,Monate,Mercedes,Leben,Entwicklung,Autos,Krankenhaus,Mit,Montag,April", "author": "Ralf Daute", "robots": "noarchive", "viewport": "width=device-width, shrink-to-fit=no, user-scalable=yes", "news_keywords": "Prozess,Sema,Moers,Unfall,M\u00e4nner,Freiheitsstrafe,Familie,Duisburg,Kinder,Monate", "DC.date.issued": "2020-02-17T17:12:00+01:00", "last-modified": "2020-02-17T17:12:39+01:00", "copyright": "(c) 2017 FUNKE MEDIEN NRW GmbH", "pc": "premium", "p-state": "premium", "article": {"content_tier": "locked"}, "pocket-site-verification": "36d62c86f154de0a46ac281f27f380", "google-site-verification": "_WM-NArmI2G8PVPzYp20LUsJPY1V0l1x_5JelYutb30", "og": {"title": "Moers: Raserunfall: Lebenslange Haft f\u00fcr jungen Duisburger", "description": "Im Prozess zum t\u00f6dlichen Raserunfall in Moers ist das Urteil gefallen. Der 22-j\u00e4hrige Hauptangeklagte muss wegen Mordes lebenslang in Haft.", "url": "https://www.wr.de/staedte/moers-und-umland/raserunfall-in-moers-fahrer-wegen-mordes-lebenslang-in-haft-id228439713.html", "type": "article", "image": {"identifier": "https://img.wr.de/img/moers-und-umland/crop228449753/9188052538-w820-cv16_9-q85-fnov-fpi227770127-fpotl/27b48650-5183-11ea-9967-2a2271e19ab6.jpg", "width": 820, "height": 461}}, "fb": {"app_id": 1650819678556421}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "image": "https://img.wr.de/img/moers-und-umland/crop228449753/9188052538-w820-cv16_9-q85-fnov-fpi227770127-fpotl/27b48650-5183-11ea-9967-2a2271e19ab6.jpg", "title": "Raserunfall in Moers: Fahrer wegen Mordes lebenslang in Haft", "description": "Im Prozess zum t\u00f6dlichen Raserunfall in Moers ist das Urteil gefallen. Der 22-j\u00e4hrige Hauptangeklagte muss wegen Mordes lebenslang in Haft."}}, "canonical_link": "https://www.wr.de/staedte/moers-und-umland/raserunfall-in-moers-fahrer-wegen-mordes-lebenslang-in-haft-id228439713.html"}