{"source_url": "https://www.bzbasel.ch", "url": "https://www.bzbasel.ch/schweiz/zum-dritten-mal-in-folge-sinken-die-gesuche-um-zulassung-zum-zivildienst-137695774", "title": "Zum dritten Mal in Folge sinken die Gesuche um Zulassung zum Zivildienst", "top_image": "https://static.az-cdn.ch/__ip/HftbPFiwCmA2ONG4IaeG1FIxsmg/9c713af9807d7d8c4b0622e313c01440aadfe48b/teaser-medium/immer-weniger-gefragt-die-zivis-haben-letztes-jahr-zum-dritten-mal-in-folge-weniger-einsaetze-etwa-in-altersheimen-geleistet--symbolbild", "meta_img": "https://static.az-cdn.ch/__ip/HftbPFiwCmA2ONG4IaeG1FIxsmg/9c713af9807d7d8c4b0622e313c01440aadfe48b/teaser-medium/immer-weniger-gefragt-die-zivis-haben-letztes-jahr-zum-dritten-mal-in-folge-weniger-einsaetze-etwa-in-altersheimen-geleistet--symbolbild", "images": ["https://static.az-cdn.ch/__ip/hsg4pvh2maKj9GV0AMMRCHpuPds/4519ac44004b023b0b896533c2ff32269d4f7f44/n-avatar-1x1-far", "https://static.az-cdn.ch/__ip/AFmVBCEaEvZqBDXU_DoPXsPP_Ms/1c72d9abe1a584469076fc09cd272e6a5d6f8128/n-avatar-1x1-far", "https://static.az-cdn.ch/__ip/pEGVBc8UwLixmYX2d7wYiYjw4ds/2fd492d78bd3928eced9508f27c3978e508dc55e/n-avatar-1x1-far", "https://az-ssl.wemfbox.ch/cgi-bin/ivw/CP/live/bzb2016/page-noscript/pageview?r=&d=80760.50402373614&x=", "https://static.az-cdn.ch/__ip/mSStgSEfPKoVyAg99WJuRzD6M0U/23fca2781939403f94ae1600975dc5a7beaff84b/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=3300&remote.size.h=2200&local.crop.h=758&local.crop.w=1348&local.crop.x=1006&local.crop.y=181&r=1,n-narrow-16x9-far", "https://nwch.az-cdn.ch/__node__/3.72.0/__static__/client/images/logos/bz-big.svg", "https://static.az-cdn.ch/__ip/HftbPFiwCmA2ONG4IaeG1FIxsmg/9c713af9807d7d8c4b0622e313c01440aadfe48b/teaser-medium/immer-weniger-gefragt-die-zivis-haben-letztes-jahr-zum-dritten-mal-in-folge-weniger-einsaetze-etwa-in-altersheimen-geleistet--symbolbild", "https://nwch.az-cdn.ch/__node__/3.72.0/__static__/client/images/logos/bz-small.svg", "https://static.az-cdn.ch/__ip/yDrZqkhcvgeRrqIIXZXP8LNRY94/91e3ab8870ae75d52d0018be277a764abc181efa/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=3000&remote.size.h=2000&local.crop.h=1688&local.crop.w=3000&local.crop.x=0&local.crop.y=185&r=1,n-narrow-16x9-far", "https://static.az-cdn.ch/__ip/LsMqTl1cA3bDD1iCt3fMx_jCGyI/f5b13ae696980ef42fefd93c8331de256109d297/n-avatar-1x1-far", "https://static.az-cdn.ch/__ip/2nlcNO4-HX06A-IaMQgp3fDfoZg/e70214ef928819a335e18c2e894df96f4657bd63/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=4953&remote.size.h=3302&local.crop.h=2786&local.crop.w=4953&local.crop.x=0&local.crop.y=0&r=1,n-medium-16x9-far", "https://static.az-cdn.ch/__ip/qkIxA-Qv08OtzDHP8JfKgBxSfTI/9c713af9807d7d8c4b0622e313c01440aadfe48b/n-large-16x9-far", "https://nwch.az-cdn.ch/__node__/3.72.0/__static__/client/images/logos/ch_media.svg"], "movies": [], "text": "(sat) Konkret sind vergangenes Jahr 1,9 Prozent weniger Gesuche um Einteilung in den Zivildienst eingegangen. Gem\u00e4ss Bundesamt f\u00fcr Zivildienst hat sich dieser R\u00fcckgang seit Jahresbeginn noch versch\u00e4rft. So sind die Zulassungen zum Zivildienst im ersten Quartal des neuen Jahres im Vergleich zur Vorjahresperiode um 13,2 Prozent zur\u00fcckgegangen. Ein Grund daf\u00fcr sei die Aussetzung der Rekrutierung der Armee und der Einf\u00fchrungstage in den Zivildienst im Zusammenhang mit der Coronapandemie, schreibt das Bundesamt f\u00fcr Zivildienst.\n\nLetztes Jahr haben die Zivis mit 1'601'196 Diensttage leicht weniger Eins\u00e4tze geleistet als im Vorjahr (1'668'248 Diensttage). Die Zahl der anerkannten Einsatzbetriebe f\u00fcr Zivildienste sank um 161 und lag am Jahresende noch bei 4911 Betrieben.\n\nUmstrittene Versch\u00e4rfungen wegen Zivi-Boom\n\nDer Zivildienst sieht sich seit einem eigentlichen Boom vor bald zehn Jahren zunehmend heftiger Kritik namentlich aus dem b\u00fcrgerlichen Lager ausgesetzt. Auch der Bundesrat hat bereits verschiedene Versch\u00e4rfungen umgesetzt, um den Wechsel aus der Armee in den Zivildienst zu erschweren. Nachdem das Parlament in der vergangenen Wintersession noch h\u00f6here H\u00fcrden f\u00fcr die Zulassung zum Wehrersatzdienst beschlossen hat, k\u00fcndigte der Schweizerische Zivildienstverband ein Referendum an.", "keywords": [], "meta_keywords": ["basel", "nachrichten", "news", "schweiz"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Letztes Jahr sind weniger Diensttaugliche zum Zivildienst zugelassen worden. Aber auch die Zahl der Zivi-Diensttage und der Einsatzbetriebe ging zur\u00fcck, wie das Bundesamt f\u00fcr Zivildienst am Dienstag mitteilte.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "https://nwch.az-cdn.ch/__node__/3.72.0/__static__/client/images/device-icons/bz/apple-icon-57x57.png", "meta_data": {"description": "Letztes Jahr sind weniger Diensttaugliche zum Zivildienst zugelassen worden. Aber auch die Zahl der Zivi-Diensttage und der Einsatzbetriebe ging zur\u00fcck, wie das Bundesamt f\u00fcr Zivildienst am Dienstag mitteilte.", "keywords": "basel, nachrichten, news, schweiz", "robots": "index, follow, noarchive", "og": {"title": "Zum dritten Mal in Folge sinken die Gesuche um Zulassung zum Zivildienst", "type": "article", "locale": "de_CH", "image": {"identifier": "https://static.az-cdn.ch/__ip/HftbPFiwCmA2ONG4IaeG1FIxsmg/9c713af9807d7d8c4b0622e313c01440aadfe48b/teaser-medium/immer-weniger-gefragt-die-zivis-haben-letztes-jahr-zum-dritten-mal-in-folge-weniger-einsaetze-etwa-in-altersheimen-geleistet--symbolbild", "type": "image/jpeg", "width": 460, "height": 272}, "url": "https://www.aargauerzeitung.ch/schweiz/zum-dritten-mal-in-folge-sinken-die-gesuche-um-zulassung-zum-zivildienst-137695774", "site_name": "bz - Zeitung f\u00fcr die Region Basel", "description": "Letztes Jahr sind weniger Diensttaugliche zum Zivildienst zugelassen worden. Aber auch die Zahl der Zivi-Diensttage und der Einsatzbetriebe ging zur\u00fcck, wie das Bundesamt f\u00fcr Zivildienst am Dienstag mitteilte."}, "article": {"section": "Schweiz"}, "fb": {"app_id": 346274382054412, "pages": 303692443009130}, "ga_id": "UA-51124750-1", "twitter": {"site": "@bzBasel", "creator": "@bzBasel", "domain": "www.bzbasel.ch", "card": "summary_large_image"}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "theme-color": "#910039", "msapplication-TileColor": "#910039", "msapplication-square70x70logo": "https://nwch.az-cdn.ch/__node__/3.72.0/__static__/client/images/device-icons/bz/ms-icon-70x70.png", "msapplication-square144x144logo": "https://nwch.az-cdn.ch/__node__/3.72.0/__static__/client/images/device-icons/bz/ms-icon-144x144.png", "msapplication-square150x150logo": "https://nwch.az-cdn.ch/__node__/3.72.0/__static__/client/images/device-icons/bz/ms-icon-150x150.png", "msapplication-square310x310logo": "https://nwch.az-cdn.ch/__node__/3.72.0/__static__/client/images/device-icons/bz/ms-icon-310x310.png", "msapplication-config": "none", "apple-itunes-app": "app-id=578942224"}, "canonical_link": "https://www.aargauerzeitung.ch/schweiz/zum-dritten-mal-in-folge-sinken-die-gesuche-um-zulassung-zum-zivildienst-137695774"}