{"source_url": "http://www.haz.de", "url": "http://www.haz.de/Nachrichten/Politik/Deutschland-Welt/Junge-Union-Chef-misstraut-Renten-Kommission-zu-alt", "title": "Junge-Union-Chef misstraut Renten-Kommission - \u201czu alt\u201d", "top_image": "https://www.rnd.de/resizer/gUuyuEzSbL9oOaJV5cCLEH1INWQ=/1024x576/filters:quality(70)/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-madsack.s3.amazonaws.com/public/JU2ESN6H3WI2OF5AGITRD44EDY.jpg", "meta_img": "https://www.rnd.de/resizer/gUuyuEzSbL9oOaJV5cCLEH1INWQ=/1024x576/filters:quality(70)/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-madsack.s3.amazonaws.com/public/JU2ESN6H3WI2OF5AGITRD44EDY.jpg", "images": ["https://www.rnd.de/resizer/XOzeand0wclr6AmJ_H_-TFTFV0k=/369x208/filters:quality(0)/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-madsack.s3.amazonaws.com/public/HQZSRNJVDGPP3CYDR5MDKIU27E.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/9z0Lv5CN49SzOPVddnwlOwrInNo=/369x208/filters:quality(0)/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-madsack.s3.amazonaws.com/public/DIH7ZJ3JFZGXTETSLJD4FNSM3E.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/5nt0huA8o00NfMiwx--jCNNU2DM=/369x208/filters:quality(70)/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-madsack.s3.amazonaws.com/public/JU2ESN6H3WI2OF5AGITRD44EDY.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/1reoiOWnKi6u-izshhixag3Pf8w=/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/3IWSZJLO2NGCHKFRK6PHBK7SUA.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/qskmNYJXOxPRvsAHLJNrYjU6n1M=/369x208/filters:quality(0)/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-madsack.s3.amazonaws.com/public/PJBQ4NWSYXITZC3ZDAW3YLREO4.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/gUuyuEzSbL9oOaJV5cCLEH1INWQ=/1024x576/filters:quality(70)/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-madsack.s3.amazonaws.com/public/JU2ESN6H3WI2OF5AGITRD44EDY.jpg", "https://www.rnd.de/resizer/J20Wf5cXf-e3a7XDR7aKNLInZtU=/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/TWVM7SEMA5DKJFAYQICP7K66MI.jpeg", "https://www.rnd.de/resizer/be0smOxENbiLFKB83jLChCzr1ZU=/369x208/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/AXZMCCCBRRCLFJCMIL3PDDE36Q.jpeg", "https://www.rnd.de/resizer/YD29XZu7cqCOwGXdSFACii3OFIk=/634x357/filters:quality(0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/GVDKAKBY5NG3LBDGECPZZIAFHA.jpg"], "movies": [], "text": "Anzeige\n\nAnzeige\n\nBerlin. Der Vorsitzende der Jungen Union, Tilman Kuban, hat sich f\u00fcr eine Anhebung des Renteneintrittsalters ausgesprochen.\n\n\"Zwar kann ein Dachdecker mit 70 wahrscheinlich nicht mehr auf dem Dach stehen, aber ein Professor kann vielleicht noch lehren\", sagte Kuban der \"Stuttgarter Zeitung\" und den \"Stuttgarter Nachrichten\".\n\n\"Wir wollen das Renteneintrittsalter an die Lebenserwartung koppeln, gleichzeitig aber individuelle L\u00f6sungen erm\u00f6glichen.\"\n\nAnzeige\n\nKritik an Zusammensetzung der Rentenkommission\n\nEine Rentenkommission aus Arbeitgebern, Arbeitnehmern, Experten und Politikern ber\u00e4t derzeit \u00fcber die k\u00fcnftige Absicherung der Altersvorsorge. Im M\u00e4rz will sie Vorschl\u00e4ge vorlegen. Arbeitsminister Hubertus Heil (SPD) strebt \"einen verl\u00e4sslichen Generationenvertrag f\u00fcr die kommenden Jahre\" an. Hintergrund ist, dass mit dem Eintritt geburtenstarker Jahrg\u00e4nge in die Rente weniger Einzahler auf mehr Rentner kommen. Das bringt das System erheblich unter Druck.\n\nJU-Chef Kuban \u00fcbte deutliche Kritik an der Zusammensetzung des Gremiums. \"Ich sehe es grunds\u00e4tzlich sehr kritisch, dass die Mitglieder im Durchschnitt 58 Jahre alt sind\", sagte der Vorsitzende der Nachwuchsorganisation von CDU und CSU. \"Ich habe deshalb nur ein begrenztes Vertrauen, dass sie ein gutes Rentensystem f\u00fcr die Zukunft entwerfen k\u00f6nnen.\" Die JU werde jedoch der jungen Generation in der Debatte Geh\u00f6r verschaffen.\n\nEine starke Anhebung der Rentenbeitr\u00e4ge, um das Rentenniveau zu sichern, lehnte Kuban strikt ab. \"Wir haben in Deutschland schon jetzt mit die h\u00f6chsten Lohnnebenkosten der Welt. Wir k\u00f6nnen die Beitr\u00e4ge nicht beliebig erh\u00f6hen, ohne den wirtschaftlichen Erfolg unseres Landes zu gef\u00e4hrden\", sagte er.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Der Vorsitzende der Jungen Union, Tilman Kuban, hat sich f\u00fcr eine Anhebung des Renteneintrittsalters ausgesprochen. Es soll an die Lebenserwartung gekoppelt werden. Von der Renten-Kommission der Bundesregierung verspricht er sich keine zukunftsfeste L\u00f6sungen.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pb/resources/images/favicon/favicon.ico?f=2", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, user-scalable=no, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1, viewport-fit=cover", "apple-itunes-app": "app-id=1464677495", "theme-color": "#002655", "og": {"title": "Junge-Union-Chef misstraut Renten-Kommission - \u201czu alt\u201d", "description": "Der Vorsitzende der Jungen Union, Tilman Kuban, hat sich f\u00fcr eine Anhebung des Renteneintrittsalters ausgesprochen. Es soll an die Lebenserwartung gekoppelt werden. Von der Renten-Kommission der Bundesregierung verspricht er sich keine zukunftsfeste L\u00f6sungen.", "url": "https://www.rnd.de/politik/junge-union-chef-misstraut-renten-kommission-zu-alt-4F5KNSPE5VFT3YKE7H3BLFFERQ.html", "image": {"identifier": "https://www.rnd.de/resizer/gUuyuEzSbL9oOaJV5cCLEH1INWQ=/1024x576/filters:quality(70)/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-madsack.s3.amazonaws.com/public/JU2ESN6H3WI2OF5AGITRD44EDY.jpg", "width": 1024, "height": 576}}, "description": "Der Vorsitzende der Jungen Union, Tilman Kuban, hat sich f\u00fcr eine Anhebung des Renteneintrittsalters ausgesprochen. Es soll an die Lebenserwartung gekoppelt werden. Von der Renten-Kommission der Bundesregierung verspricht er sich keine zukunftsfeste L\u00f6sungen.", "robots": "index, follow, max-image-preview:large, max-snippet:-1, max-video-preview:-1", "twitter": {"image": {"src": "https://www.rnd.de/resizer/gUuyuEzSbL9oOaJV5cCLEH1INWQ=/1024x576/filters:quality(70)/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-madsack.s3.amazonaws.com/public/JU2ESN6H3WI2OF5AGITRD44EDY.jpg"}, "card": "summary_large_image", "site": "@RND_de", "domain": "https://www.rnd.de"}}, "canonical_link": "https://www.rnd.de/politik/junge-union-chef-misstraut-renten-kommission-zu-alt-4F5KNSPE5VFT3YKE7H3BLFFERQ.html"}